{"docstore/data": {"58b660c6-4d09-4beb-84c8-eb78b0de4f11": {"__data__": {"id_": "58b660c6-4d09-4beb-84c8-eb78b0de4f11", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f4285125f2f6809c8205effb482bd017dc7f9bf69f74289f676b6ac0cefb11bb", "text": "Que la REP\u00daBLICA ARGENTINA se encuentra atravesando una situaci\u00f3n de in\u00e9dita gravedad, generadora de profundos desequilibrios que impactan negativamente en toda la poblaci\u00f3n, en especial en lo social y econ\u00f3mico.\n\nQue la severidad de la crisis pone en riesgo la subsistencia misma de la organizaci\u00f3n social, jur\u00eddica y pol\u00edtica constituida, afectando su normal desarrollo en procura del bien com\u00fan.\n\nQue ning\u00fan gobierno federal ha recibido una herencia institucional, econ\u00f3mica y social peor que la que recibi\u00f3 la actual administraci\u00f3n por lo que es imprescindible adoptar medidas que permitan superar la situaci\u00f3n de emergencia creada por las excepcionales condiciones econ\u00f3micas", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fe0f66d5-d872-4c51-8e5b-77b94bca0442": {"__data__": {"id_": "fe0f66d5-d872-4c51-8e5b-77b94bca0442", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 200, "end_idx": 795}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c5422bf99e83883c8cde9d49da46cb0da255aa1bc8a8eb9573a1b0970f524787", "text": "y econ\u00f3mico.\n\nQue la severidad de la crisis pone en riesgo la subsistencia misma de la organizaci\u00f3n social, jur\u00eddica y pol\u00edtica constituida, afectando su normal desarrollo en procura del bien com\u00fan.\n\nQue ning\u00fan gobierno federal ha recibido una herencia institucional, econ\u00f3mica y social peor que la que recibi\u00f3 la actual administraci\u00f3n por lo que es imprescindible adoptar medidas que permitan superar la situaci\u00f3n de emergencia creada por las excepcionales condiciones econ\u00f3micas y sociales que la Naci\u00f3n padece, especialmente, como consecuencia de un conjunto de decisiones intervencionistas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ec6987d7-2a5c-45a6-825b-7ace009edbb2": {"__data__": {"id_": "ec6987d7-2a5c-45a6-825b-7ace009edbb2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 795, "end_idx": 1403}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "dc1f6a4a3b9730896924b1b0e9cc987760f69e8bee905f76423e20d9bc2cc120", "text": "\nQue con el fin de corregir la crisis terminal que enfrenta la econom\u00eda argentina y conjurar el grave riesgo de un deterioro a\u00fan mayor y mucho m\u00e1s grave de la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica, se debe reconstruir la econom\u00eda a trav\u00e9s de la inmediata eliminaci\u00f3n de barreras y restricciones estatales que impiden su normal desarrollo, promoviendo al mismo tiempo una mayor inserci\u00f3n en el comercio mundial.\n\nQue en el a\u00f1o 2003 el pa\u00eds ten\u00eda super\u00e1vits gemelos, es decir, super\u00e1vit fiscal y externo.\n\nQue la realidad actual es muy diferente: los d\u00e9ficits gemelos son equivalentes a DIECISIETE (17) puntos del PBI.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bc6eb9dc-ba5f-485c-bb46-0110e9ad2885": {"__data__": {"id_": "bc6eb9dc-ba5f-485c-bb46-0110e9ad2885", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 1403, "end_idx": 2030}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a977f40573c7eb7240f7e16cb8d5487150cf725ee9da4dd03e1a05803210ef5b", "text": "\nQue para comenzar a solucionar la enorme cantidad de problemas derivados de la herencia que la administraci\u00f3n saliente deja a todos los argentinos, es necesario un ajuste fiscal en el sector p\u00fablico nacional de 5 puntos del PBI, y -al mismo tiempo- se requiere resolver la situaci\u00f3n de los pasivos remunerados del BANCO CENTRAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA, los que son responsables de los 10 puntos de su d\u00e9ficit.\n\nQue, de esta manera, se pondr\u00eda fin tanto al d\u00e9ficit fiscal como a la emisi\u00f3n de dinero necesaria para financiarlo y, con ello, a la \u00fanica causa de la inflaci\u00f3n emp\u00edricamente cierta y v\u00e1lida en t\u00e9rminos te\u00f3ricos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "181eccf2-190e-44bd-a21d-66856b494c71": {"__data__": {"id_": "181eccf2-190e-44bd-a21d-66856b494c71", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 2030, "end_idx": 2710}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7c947309b674c608333ce311533208b3b88e7045aa237300b31f99d7de0aeb9a", "text": "\nQue, sin embargo, dado que la pol\u00edtica monetaria act\u00faa con un rezago que oscila entre 18 a 24 meses, aun cuando hoy se deje de emitir dinero, los argentinos seguiremos pagando los costos del desastre monetario del gobierno saliente.\n\nQue la administraci\u00f3n anterior emiti\u00f3 moneda por un equivalente a 20 puntos del PBI, lo que genera un efecto devastador inevitable que se prolongar\u00e1 en el tiempo, generando un incremento notorio de la ya alt\u00edsima inflaci\u00f3n heredada.\n\nQue el com\u00fanmente conocido como \u201ccepo cambiario\u201d, otra herencia nefasta de la administraci\u00f3n anterior, no solo constituye una pesadilla social y productiva, porque implica altas tasas de inter\u00e9s, bajo nivel de a", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3572d991-d64c-4dc3-9ec4-8e0fa6655043": {"__data__": {"id_": "3572d991-d64c-4dc3-9ec4-8e0fa6655043", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 2230, "end_idx": 2910}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2f1aae3fa4fa67a82a070dd730bb3e1f87a47aafd210ab5e750fcafcd7028816", "text": " monetario del gobierno saliente.\n\nQue la administraci\u00f3n anterior emiti\u00f3 moneda por un equivalente a 20 puntos del PBI, lo que genera un efecto devastador inevitable que se prolongar\u00e1 en el tiempo, generando un incremento notorio de la ya alt\u00edsima inflaci\u00f3n heredada.\n\nQue el com\u00fanmente conocido como \u201ccepo cambiario\u201d, otra herencia nefasta de la administraci\u00f3n anterior, no solo constituye una pesadilla social y productiva, porque implica altas tasas de inter\u00e9s, bajo nivel de actividad, escaso nivel de empleo formal y salarios reales miserables que impulsan el aumento de pobres e indigentes, sino que produjo un sobrante de dinero en la econom\u00eda que hoy es el doble de lo que", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7830162d-444a-4735-894d-157b50c125dd": {"__data__": {"id_": "7830162d-444a-4735-894d-157b50c125dd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 2430, "end_idx": 3053}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "118c3b3633e07f0a5137ab6f068a80a0abcd90159d35c32b5f1e6edd8dc0726b", "text": "nerando un incremento notorio de la ya alt\u00edsima inflaci\u00f3n heredada.\n\nQue el com\u00fanmente conocido como \u201ccepo cambiario\u201d, otra herencia nefasta de la administraci\u00f3n anterior, no solo constituye una pesadilla social y productiva, porque implica altas tasas de inter\u00e9s, bajo nivel de actividad, escaso nivel de empleo formal y salarios reales miserables que impulsan el aumento de pobres e indigentes, sino que produjo un sobrante de dinero en la econom\u00eda que hoy es el doble de lo que se registraba en los momentos previos a la implementaci\u00f3n del plan impulsado por el ministro Celestino Rodrigo, conocido como el \u201cRodrigazo\u201d.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1f81003a-3cf9-4b61-a0d3-b2e7507d06a9": {"__data__": {"id_": "1f81003a-3cf9-4b61-a0d3-b2e7507d06a9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 3053, "end_idx": 3733}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "821e08e1c80938e521114552b704ea2f8bf837c8465dd1a5c11f4aeb6482278c", "text": "\nQue para poder dimensionar la magnitud de lo que esto implica, cabe recordar que ese plan multiplic\u00f3 por 6 veces la tasa de inflaci\u00f3n, por lo que un evento similar significar\u00eda multiplicar la tasa de inflaci\u00f3n por 12 veces.\n\nQue teniendo en cuenta que la inflaci\u00f3n mensual anualizada implicar\u00eda una inflaci\u00f3n del 300% anual, la REP\u00daBLICA ARGENTINA podr\u00eda pasar a tener una tasa anual del orden del 3.600 %.\n\nQue, a su vez, dada la situaci\u00f3n de los pasivos remunerados del BANCO CENTRAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA, que es peor que la que hab\u00eda en los momentos previos a la hiperinflaci\u00f3n de 1989, en muy poco tiempo se podr\u00eda cuadruplicar la cantidad de dinero y con eso llevar a l", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c9eaa301-665f-4c6f-9c1a-58716618a1bd": {"__data__": {"id_": "c9eaa301-665f-4c6f-9c1a-58716618a1bd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 3253, "end_idx": 3774}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1a6de4cfcd6a2d85cde17062e84727996d6c23bf4f8c3195a3fc86081341bfc9", "text": " inflaci\u00f3n por 12 veces.\n\nQue teniendo en cuenta que la inflaci\u00f3n mensual anualizada implicar\u00eda una inflaci\u00f3n del 300% anual, la REP\u00daBLICA ARGENTINA podr\u00eda pasar a tener una tasa anual del orden del 3.600 %.\n\nQue, a su vez, dada la situaci\u00f3n de los pasivos remunerados del BANCO CENTRAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA, que es peor que la que hab\u00eda en los momentos previos a la hiperinflaci\u00f3n de 1989, en muy poco tiempo se podr\u00eda cuadruplicar la cantidad de dinero y con eso llevar a la inflaci\u00f3n a niveles del 15.000% anual.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "93014514-a7b2-42c7-8f6f-02ee3dc8c13c": {"__data__": {"id_": "93014514-a7b2-42c7-8f6f-02ee3dc8c13c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 3774, "end_idx": 4454}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3528b4fc2e4bad79f821ab6d12bcd9c018d5b85019412e9a9ab247d4d490d262", "text": "\nQue debido al accionar irresponsable del gobierno saliente, la REP\u00daBLICA ARGENTINA se enfrenta a una emergencia nunca vista en la historia del pa\u00eds con la posibilidad cierta de una aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n a 15.000% anual.\n\nQue este n\u00famero aterrador implica una inflaci\u00f3n del 52% mensual; hoy mismo la inflaci\u00f3n de acuerdo con estimaciones privadas, oscilar\u00e1 entre el 20 y el 40 por ciento mensual para los meses entre diciembre y febrero.\n\nQue, en funci\u00f3n de lo expuesto, las pol\u00edticas implementadas por el gobierno saliente han tenido como resultado un severo riesgo de hiperinflaci\u00f3n, la que -de registrarse- generar\u00eda un enorme perjuicio econ\u00f3mico - social a toda la pobla", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1d29412b-edfa-4500-8e50-8327d684a724": {"__data__": {"id_": "1d29412b-edfa-4500-8e50-8327d684a724", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 4469, "end_idx": 4973}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6fd449cc40e0e4146c43054829c53d1a805e44b57c8a7f4524a0f728bd4a4ff9", "text": "\nQue, en ese marco, el gobierno actual tiene como m\u00e1xima prioridad actuar de manera urgente y hacer todos los esfuerzos necesarios para evitar semejante cat\u00e1strofe que llevar\u00eda a la pobreza por encima del 90% y la indigencia por encima del 50%.\n\nQue, en consecuencia, no hay soluci\u00f3n alternativa a un urgente ajuste fiscal que ordene las cuentas p\u00fablicas y, como contrapartida, un programa general de desregulaci\u00f3n de la econom\u00eda que saque al pa\u00eds del pozo en el que lo sumi\u00f3 la administraci\u00f3n anterior.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c63b77e3-429b-4d92-ba5e-8dc292bd8901": {"__data__": {"id_": "c63b77e3-429b-4d92-ba5e-8dc292bd8901", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 4973, "end_idx": 5510}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "767791d3192607403642a36e2ef7332bbf307f458158db368e368c23b8c50cba", "text": "\nQue, por otra parte, la situaci\u00f3n de emergencia heredada no termina ah\u00ed, ya que los desequilibrios en las tarifas son equiparables a la desastrosa situaci\u00f3n registrada a finales del a\u00f1o 2015.\n\nQue la deuda por importaciones supera los 30.000 millones de d\u00f3lares y las utilidades retenidas a las empresas extranjeras alcanzan los 10.000 millones de d\u00f3lares, las deudas del BANCO CENTRAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA y de YPF suman 25.000 millones de d\u00f3lares y la deuda del Tesoro pendiente suma unos 35.000 millones de d\u00f3lares adicionales.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "304fea36-6b1a-4688-8e85-5407698ccb99": {"__data__": {"id_": "304fea36-6b1a-4688-8e85-5407698ccb99", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 5510, "end_idx": 6190}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3f9b39ddd55b0d25645cd9374976bf7ce8c533d6a0e8a19005b7586c5ca8c89a", "text": "\nQue el monto neto de la deuda contra\u00edda irresponsablemente por la administraci\u00f3n anterior asciende a aproximadamente 112.000 millones de d\u00f3lares, que se suman a los aproximadamente 420.000 millones de d\u00f3lares de deuda ya existentes.\n\nQue a estos problemas se suman los compromisos de deuda del corriente a\u00f1o, en el que los vencimientos en pesos son equivalentes a 90.000 millones de d\u00f3lares y 25.000 millones de d\u00f3lares en monedas extranjeras con organismos multilaterales de cr\u00e9dito.\n\nQue el acceso a los mercados financieros est\u00e1 cerrado como consecuencia de la pol\u00edtica irresponsable de la administraci\u00f3n anterior y el acuerdo alcanzado oportunamente con el Fondo Monetario In", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "59ae6c52-a6a6-4535-8bb2-993d6a409881": {"__data__": {"id_": "59ae6c52-a6a6-4535-8bb2-993d6a409881", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 5710, "end_idx": 6390}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "846609fc42360ba6c9bdd9253548513d279bf09074fefa30733f5d5d1bcf914b", "text": "e d\u00f3lares de deuda ya existentes.\n\nQue a estos problemas se suman los compromisos de deuda del corriente a\u00f1o, en el que los vencimientos en pesos son equivalentes a 90.000 millones de d\u00f3lares y 25.000 millones de d\u00f3lares en monedas extranjeras con organismos multilaterales de cr\u00e9dito.\n\nQue el acceso a los mercados financieros est\u00e1 cerrado como consecuencia de la pol\u00edtica irresponsable de la administraci\u00f3n anterior y el acuerdo alcanzado oportunamente con el Fondo Monetario Internacional fue incumplido por esa misma administraci\u00f3n, limitando severamente la capacidad de acci\u00f3n del gobierno federal y exigiendo la adopci\u00f3n de medidas urgentes para revertir la delicad\u00edsima sit", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c31e9275-f436-4f91-a561-2e408e6dadd5": {"__data__": {"id_": "c31e9275-f436-4f91-a561-2e408e6dadd5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 6407, "end_idx": 7042}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "44036bfac9750c6122e7dc19d58ecfd4ffac89c45ccfa63596956502212ff591", "text": "\nQue todo esto transcurre en medio de una situaci\u00f3n de enorme gravedad social como consecuencia de una econom\u00eda que no crece desde el a\u00f1o 2011.\n\nQue el empleo formal en el sector privado se mantiene estancado en 6 millones de puestos de trabajo desde esa fecha, lo que ha provocado la an\u00f3mala e inaceptable situaci\u00f3n de que el empleo informal supere al formal en un 33%.\n\nQue, por ello, los salarios reales se encuentran en un nivel inusualmente bajo, ubic\u00e1ndose a finales del mandato de la administraci\u00f3n anterior en torno a los 300 d\u00f3lares mensuales, eso es 6 veces inferior al nivel existente durante el per\u00edodo de convertibilidad.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "21cc8e52-729c-49f3-a214-a6d8feabc206": {"__data__": {"id_": "21cc8e52-729c-49f3-a214-a6d8feabc206", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 7042, "end_idx": 7722}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f21ec45c6782456fbed5c4049afaba45d25193ceb6d76aa367a47d0a736c9570", "text": "\nQue la consecuencia de la catastr\u00f3fica pol\u00edtica econ\u00f3mica y social aplicada por la administraci\u00f3n anterior es una ca\u00edda abrupta del salario de los trabajadores de todo el pa\u00eds, lo que resulta en un 45% de pobreza y un 10% de indigencia.\n\nQue en los \u00faltimos 12 a\u00f1os el PBI per c\u00e1pita ha ca\u00eddo un 15% en un contexto donde el pa\u00eds acumul\u00f3 una inflaci\u00f3n de aproximadamente 5.000%, demostraci\u00f3n cabal de que nuestro pa\u00eds ya se encuentra inmerso en una estanflaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada.\n\nQue es f\u00e1cil advertir que la actual administraci\u00f3n ha recibido un pa\u00eds en donde casi la mitad de su poblaci\u00f3n es pobre y con un tejido social completamente deteriorado, donde m\u00e1s de 20 mil", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4597048d-b712-4542-a2d5-474528912c85": {"__data__": {"id_": "4597048d-b712-4542-a2d5-474528912c85", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 7242, "end_idx": 7836}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ead52e4e1087f5eefd8ba5bf5050711ca7841cffb6e542c367723137f6e279f8", "text": "5% de pobreza y un 10% de indigencia.\n\nQue en los \u00faltimos 12 a\u00f1os el PBI per c\u00e1pita ha ca\u00eddo un 15% en un contexto donde el pa\u00eds acumul\u00f3 una inflaci\u00f3n de aproximadamente 5.000%, demostraci\u00f3n cabal de que nuestro pa\u00eds ya se encuentra inmerso en una estanflaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada.\n\nQue es f\u00e1cil advertir que la actual administraci\u00f3n ha recibido un pa\u00eds en donde casi la mitad de su poblaci\u00f3n es pobre y con un tejido social completamente deteriorado, donde m\u00e1s de 20 millones de argentinos no tienen acceso a una vida digna por estar presos de un sistema que solo genera m\u00e1s pobreza.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "847742f2-35b6-415e-9839-7dc7eab504ee": {"__data__": {"id_": "847742f2-35b6-415e-9839-7dc7eab504ee", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 7836, "end_idx": 8341}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8bb2d8f8d4ad30828fdb97edcbd4e1bf65a50f222911288db9f7aa900c265f1b", "text": "\nQue m\u00e1s de 6 millones de menores de edad pasan hambre, no tienen acceso a condiciones dignas de vida y, como es evidente, ni siquiera pueden asistir regularmente a la escuela.\n\nQue la infraestructura de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se encuentra en situaci\u00f3n calamitosa; solo el 16% de nuestras rutas se encuentran asfaltadas y solo el 11% est\u00e1 en buen estado.\n\nQue por todo lo dicho es indudable que la situaci\u00f3n de la Argentina es extremadamente cr\u00edtica y de una emergencia sin precedentes en nuestra historia.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b1f74540-95d0-476d-b864-1b6b4a39df71": {"__data__": {"id_": "b1f74540-95d0-476d-b864-1b6b4a39df71", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 8341, "end_idx": 9021}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ec094f4d53bab375d48a436ab8dcd57730543758d06ae5fc6e046f0fee327afa", "text": "\nQue si bien nuestro pa\u00eds ha atravesado graves crisis, y muchos gobiernos se han expresado en el pasado en forma similar acerca de la gravedad de la situaci\u00f3n que enfrent\u00f3 la Argentina, la realidad indica que ninguna de las anteriores, pese a su seriedad, tuvo la magnitud y alcance de la crisis actual.\n\nQue frente a ese grav\u00edsimo cuadro de situaci\u00f3n no hay m\u00e1s alternativa posible que el ajuste de las cuentas y de las finanzas p\u00fablicas, que implique un dr\u00e1stico cambio de rumbo econ\u00f3mico.\n\nQue la confianza -n\u00facleo central de las decisiones econ\u00f3micas- solo se podr\u00e1 revertir con un programa integral de reformas econ\u00f3micas que quiebre en forma decidida las causas profundas de", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0cdc632-2175-491b-8711-f541a6137802": {"__data__": {"id_": "f0cdc632-2175-491b-8711-f541a6137802", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 8541, "end_idx": 9053}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2e4cd55bb222d22e717f697c00d1b8edb00d9cc5c3b16a7e4878f059745674b0", "text": "dica que ninguna de las anteriores, pese a su seriedad, tuvo la magnitud y alcance de la crisis actual.\n\nQue frente a ese grav\u00edsimo cuadro de situaci\u00f3n no hay m\u00e1s alternativa posible que el ajuste de las cuentas y de las finanzas p\u00fablicas, que implique un dr\u00e1stico cambio de rumbo econ\u00f3mico.\n\nQue la confianza -n\u00facleo central de las decisiones econ\u00f3micas- solo se podr\u00e1 revertir con un programa integral de reformas econ\u00f3micas que quiebre en forma decidida las causas profundas de la decadencia de nuestro pa\u00eds.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "295c7fe7-74f3-4d6c-a254-64f99a8c3bf3": {"__data__": {"id_": "295c7fe7-74f3-4d6c-a254-64f99a8c3bf3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 9053, "end_idx": 9613}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6f19b77c52aff8eabdf2103dc2edaec48af33ceaf0682c4593001772f773c7c8", "text": "\nQue esas causas se encuentran en una estructura econ\u00f3mica que se basa en la cooptaci\u00f3n de rentas de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de un esquema corporativo, que se apoya en muchos casos en regulaciones arbitrarias que no tienen como fin el bien com\u00fan y que entorpecen el normal desenvolvimiento de la econom\u00eda e impiden el libre desarrollo de las capacidades econ\u00f3micas de nuestro pa\u00eds.\n\nQue esa intrincada red de regulaciones, lejos de proteger a los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de la poblaci\u00f3n, los hace dependientes de sectores notablemente improductivos y parasitarios.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bd2c0a1a-a9f0-45c3-87e5-ebfa954e3522": {"__data__": {"id_": "bd2c0a1a-a9f0-45c3-87e5-ebfa954e3522", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 9613, "end_idx": 10155}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0e99514c333d3f4de8a5de6ce9330ad25b3c4bce7a7778da10b8d99eac98423d", "text": "\nQue la situaci\u00f3n exige la adopci\u00f3n de medidas urgentes, que no admiten dilaci\u00f3n alguna, con el objetivo de romper ese c\u00edrculo vicioso de empobrecimiento generalizado y crisis recurrentes.\n\nQue el grave cuadro descripto obliga a tomar en forma inmediata decisiones dr\u00e1sticas, que ayuden a poner en marcha el pa\u00eds a trav\u00e9s de la liberaci\u00f3n de fuerzas productivas, hoy maniatadas por regulaciones cuyo fracaso es patente.\n\nQue la situaci\u00f3n descripta atenta contra el bien com\u00fan y afecta los derechos constitucionales de millones de argentinos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d049d087-622a-4bf5-aa93-549641063658": {"__data__": {"id_": "d049d087-622a-4bf5-aa93-549641063658", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 10155, "end_idx": 10835}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b332a08c542449f84c32281fe8a24c31224b41de675623daf44281103120c837", "text": "\nQue para revertir la situaci\u00f3n de estancamiento y empobrecimiento en que nuestro pa\u00eds se encuentra sumido hace varias d\u00e9cadas, resulta imperiosa la eliminaci\u00f3n de numerosas regulaciones que ahogan a las fuerzas productivas de la rep\u00fablica.\n\nQue, por ese motivo, el gobierno nacional ha decidido implementar un plan de desregulaci\u00f3n de ampl\u00edsimo alcance.\n\nQue, en ese orden, es imprescindible facilitar la operatoria econ\u00f3mica eliminando los obst\u00e1culos que han introducido diversas leyes en el libre funcionamiento de los mercados mediante una indebida injerencia del Estado, correspondiendo as\u00ed derogar las Leyes N\u00b0 20.680 de Abastecimiento, N\u00b0 18.875 de Compre Nacional -parcial", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8547d243-9c26-4379-bb6e-5896ee227450": {"__data__": {"id_": "8547d243-9c26-4379-bb6e-5896ee227450", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 10355, "end_idx": 10947}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5713b4a3c9732e94319b08c2add31ab5c5cd62d95befdda31f513b792a5ebfbe", "text": "las fuerzas productivas de la rep\u00fablica.\n\nQue, por ese motivo, el gobierno nacional ha decidido implementar un plan de desregulaci\u00f3n de ampl\u00edsimo alcance.\n\nQue, en ese orden, es imprescindible facilitar la operatoria econ\u00f3mica eliminando los obst\u00e1culos que han introducido diversas leyes en el libre funcionamiento de los mercados mediante una indebida injerencia del Estado, correspondiendo as\u00ed derogar las Leyes N\u00b0 20.680 de Abastecimiento, N\u00b0 18.875 de Compre Nacional -parcialmente, N\u00b0 21.608 de Promoci\u00f3n Industrial, N\u00b0 27.437 de Compre Argentino -parcialmente- y N\u00b0 27.545 de G\u00f3ndolas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9604149d-9404-4101-8fbb-a565f9e20f31": {"__data__": {"id_": "9604149d-9404-4101-8fbb-a565f9e20f31", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 10947, "end_idx": 11627}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a80e74a8ee1edae392ee355320f8067ed470fd3231101ae308dcce50fdf6cc54", "text": "\nQue es necesario derogar la Ley N\u00b0 18.425 de Promoci\u00f3n Comercial que impone limitaciones al funcionamiento de los comercios y obliga a participar de registros de actividad que carecen de raz\u00f3n de ser.\n\nQue en aras de impulsar inversiones y radicaciones comerciales y generar empleo es necesario derogar la Ley N\u00b0 19.227 -que limita la ubicaci\u00f3n de mercados mayoristas- y la Ley N\u00b0 20.657, otorgando m\u00e1s libertad para las decisiones privadas en el comercio.\n\nQue se torna imperioso acrecentar actividades productivas que permitan expandir la producci\u00f3n y reducir los precios de los productos, fomentando asimismo el desarrollo de las econom\u00edas regionales, de manera de hacer reali", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3014bbd6-3faf-4d97-b2e6-f5c597999d5c": {"__data__": {"id_": "3014bbd6-3faf-4d97-b2e6-f5c597999d5c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 11147, "end_idx": 11735}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fed37ab2af772409273256371e95405a84c66a759668848d20e4658e0637e170", "text": ".\n\nQue en aras de impulsar inversiones y radicaciones comerciales y generar empleo es necesario derogar la Ley N\u00b0 19.227 -que limita la ubicaci\u00f3n de mercados mayoristas- y la Ley N\u00b0 20.657, otorgando m\u00e1s libertad para las decisiones privadas en el comercio.\n\nQue se torna imperioso acrecentar actividades productivas que permitan expandir la producci\u00f3n y reducir los precios de los productos, fomentando asimismo el desarrollo de las econom\u00edas regionales, de manera de hacer realidad el plan federal que nuestros padres fundadores tuvieron en mente al sancionar la Constituci\u00f3n Nacional.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "563f7211-73c2-42b5-b2f2-ca57bb7d8ba2": {"__data__": {"id_": "563f7211-73c2-42b5-b2f2-ca57bb7d8ba2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 11735, "end_idx": 12279}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "56db5e31e0e93e5fdd2cc4376418976e58e0edc92fc8e71b29d47cbd09e16b04", "text": "\nQue, a tales fines, resulta necesaria una modernizaci\u00f3n del Instituto Nacional de la Yerba Mate, previsto en la Ley N\u00b0 25.564, que lo equipare con el Instituto Nacional de la Vitivinicultura, focalizando sus actividades en las verificaciones de calidad, al tiempo de impedir su intromisi\u00f3n en un mercado competitivo, replicando as\u00ed el exitoso modelo de la industria del vino que ha logrado una mayor inserci\u00f3n internacional.\n\nQue, en esa l\u00ednea, corresponde derogar la Ley N\u00b0 27.114 que impone limitaciones al fraccionamiento de la yerba mate.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7255b637-d084-4eb6-830b-70d0d5e56732": {"__data__": {"id_": "7255b637-d084-4eb6-830b-70d0d5e56732", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 12279, "end_idx": 12793}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "40ca7ad6ae0582cb241df12cbe203cd71d2b0ca0416ca0df8a900619c7caa22d", "text": "\nQue frente a la crisis del sistema de salud es imperativo lograr reducciones contundentes en los costos de las prestaciones, lo que en definitiva redundar\u00e1 en un beneficio directo para la poblaci\u00f3n en general.\n\nQue con el objetivo de aumentar la competitividad del mercado debe reformularse la ley de medicamentos y recetas, migrando a la receta electr\u00f3nica, a los fines de lograr una mayor agilidad de la industria y minimizar costos.\n\nQue, por ello, resulta necesario modificar las Leyes N\u00b0 25.649 y N\u00b0 27.553.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b468fd7c-07f0-42ff-9002-2b1c4e2f26b1": {"__data__": {"id_": "b468fd7c-07f0-42ff-9002-2b1c4e2f26b1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 12793, "end_idx": 13473}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "53287719a239468d77d791d2388d9b6abe8a45357678998a61f5925af7330547", "text": "\nQue tambi\u00e9n se deben introducir modificaciones en la Ley N\u00b0 17.565 de Ejercicio de la Actividad Farmac\u00e9utica y en la Ley N\u00b0 17.132 de Ejercicio de la Medicina, a los fines de incrementar la competencia en el sector y reducir los precios para el usuario.\n\nQue con el objeto de disminuir el costo de los medicamentos, facilitar su uso y acceso, as\u00ed como para lograr un mejor desarrollo de la actividad farmac\u00e9utica, en el mundo se ha facilitado la utilizaci\u00f3n de remedios gen\u00e9ricos.\n\nQue debe rescatarse el esp\u00edritu originario de la Ley N\u00b0 25.649, facilitando la venta de medicamentos gen\u00e9ricos de menor costo, los que convivir\u00e1n con los productos medicinales de marcas reconocidas", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6f1b3b1c-4673-41a9-939d-d752ceab4c21": {"__data__": {"id_": "6f1b3b1c-4673-41a9-939d-d752ceab4c21", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 13489, "end_idx": 14029}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0667298dda07847afcba46ae3391b1e65e8dccaba629e22f17d7dcb7e09a938b", "text": "\nQue, asimismo, para aumentar la competitividad del sistema, se deben liberar las restricciones de precios al sistema de medicina prepaga.\n\nQue en orden a disminuir los costos del sistema de salud es necesario modificar la Ley N\u00b0 26.906 de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de Productos M\u00e9dicos Activos de Salud a los fines de reducir la burocracia asociada a la implementaci\u00f3n de equipamiento m\u00e9dico.\n\nQue, por otra parte, el comercio exterior de nuestro pa\u00eds requiere de una fuerte reforma para su fortalecimiento y fomento.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3d89e5c7-f8d1-418b-9c2c-5fcff1bd82bc": {"__data__": {"id_": "3d89e5c7-f8d1-418b-9c2c-5fcff1bd82bc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 14029, "end_idx": 14541}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "53db52327e6e8466dcd086dacd83cd8a00fa51806a0df4e09aba172394529e03", "text": "\nQue para agilizar el comercio, eje central para superar la situaci\u00f3n de in\u00e9dita gravedad por la que atraviesa la REP\u00daBLICA ARGENTINA es necesaria una profunda reforma del C\u00f3digo Aduanero.\n\nQue, en ese sentido, es preciso eliminar el registro de exportadores e importadores, toda vez que nuestro pa\u00eds es uno de los pocos en el mundo que requiere participar de un registro para exportar o importar, lo que crea barreras artificiales que solamente encarecen los productos, con grave perjuicio para sus habitantes.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7eb8f7dc-66bd-47b1-b014-4d3c23ab2f6d": {"__data__": {"id_": "7eb8f7dc-66bd-47b1-b014-4d3c23ab2f6d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 14541, "end_idx": 15074}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fe93c20369e5a022b5fbfcce48cd22f4534127cc38bccb8c47034bec96a510b9", "text": "\nQue con el objeto de facilitar las operaciones y asegurar su transparencia es necesario digitalizar los tr\u00e1mites, redise\u00f1ar los procesos de retiro de mercader\u00eda y autorizar la declaraci\u00f3n anticipada.\n\nQue a los fines de fomentar las inversiones es necesario eliminar tambi\u00e9n la posibilidad de imponer prohibiciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n econ\u00f3micas, dando certeza jur\u00eddica a quienes inviertan en el pa\u00eds.\n\nQue, asimismo, debe derogarse la Ley N\u00b0 14.499, que en algunos casos operaba como un freno al otorgamiento de cr\u00e9ditos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4e77a97e-dc32-4254-9fe7-3cb828bc1363": {"__data__": {"id_": "4e77a97e-dc32-4254-9fe7-3cb828bc1363", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 15074, "end_idx": 15617}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2dd125f4f89aea3a77e9cf818eab2386b33902906d81908a460301a770863cd7", "text": "\nQue es necesario realizar una fuerte desregulaci\u00f3n y simplificaci\u00f3n en el mercado de tarjetas de cr\u00e9dito, adecu\u00e1ndolo a los cambios recientes en modalidades de relacionamiento y tecnolog\u00edas de digitalizaci\u00f3n.\n\nQue en el contexto de la emergencia es fundamental acotar los riesgos de la actividad econ\u00f3mica dotando al sector asegurador de mayor flexibilidad.\n\nQue, por otro lado, el sector agropecuario debe ser un factor esencial para salir de la emergencia que se ha descripto y para ello es necesaria una fuerte liberaci\u00f3n de la actividad.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "94215340-3ecc-4658-a9d7-561ee39132da": {"__data__": {"id_": "94215340-3ecc-4658-a9d7-561ee39132da", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 15617, "end_idx": 16195}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8ddb5ab399989d9decacd9ab8c92c2832bf3df7559889520ed9ac60d0b92e151", "text": "\nQue para ello es imprescindible efectuar modificaciones en la Ley N\u00b0 9.643 que regula los certificados de dep\u00f3sito y warrants.\n\nQue, a su vez, es menester derogar la Ley N\u00b0 26.737 que limita el derecho de propiedad sobre la tierra rural y las inversiones en el sector.\n\nQue varias industrias deben soportar el peso de una excesiva regulaci\u00f3n, como ocurre con la industria vitivin\u00edcola, por lo que resulta adecuado derogar la Ley N\u00b0 18.600 de contratos de elaboraci\u00f3n de vinos, la Ley N\u00b0 18.905 de pol\u00edtica vitivin\u00edcola nacional y la Ley N\u00b0 22.667 de reconversi\u00f3n vitivin\u00edcola.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "daa7089c-c211-4227-9b76-745854340493": {"__data__": {"id_": "daa7089c-c211-4227-9b76-745854340493", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 16195, "end_idx": 16875}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4c8c81fc724b0605abe241884f2e8385054fd42f1d56102a62d4afabd73daac0", "text": "\nQue por id\u00e9nticos motivos deben derogarse la Ley N\u00b0 18.770 de r\u00e9gimen de entregas de az\u00facar para consumo en el mercado interno y la Ley N\u00b0 26.736 que regula el mercado de pasta celulosa y papel para diarios; ello as\u00ed a fin de lograr un mejor acceso de las empresas del sector a ese insumo, fomentando la m\u00e1s amplia libertad de expresi\u00f3n.\n\nQue en l\u00ednea con esa eliminaci\u00f3n de restricciones que limitan el \u00e1gil funcionamiento del sector agropecuario, es necesario derogar la Ley N\u00b0 12.916 que crea la Corporaci\u00f3n Nacional de Olivicultura, la Ley N\u00b0 18.859 de envases nuevos y de \u00fanico uso para productos destinados a la alimentaci\u00f3n del ganado y la Ley N\u00b0 19.990 de regulaci\u00f3n de l", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "79acf05e-ecd8-41b6-bba6-8f47cfabd937": {"__data__": {"id_": "79acf05e-ecd8-41b6-bba6-8f47cfabd937", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 16395, "end_idx": 16899}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "59525db607e1ae885515d1815cf5846c743542e3dedea14d8df3aafa8e990584", "text": "diarios; ello as\u00ed a fin de lograr un mejor acceso de las empresas del sector a ese insumo, fomentando la m\u00e1s amplia libertad de expresi\u00f3n.\n\nQue en l\u00ednea con esa eliminaci\u00f3n de restricciones que limitan el \u00e1gil funcionamiento del sector agropecuario, es necesario derogar la Ley N\u00b0 12.916 que crea la Corporaci\u00f3n Nacional de Olivicultura, la Ley N\u00b0 18.859 de envases nuevos y de \u00fanico uso para productos destinados a la alimentaci\u00f3n del ganado y la Ley N\u00b0 19.990 de regulaci\u00f3n de la actividad algodonera.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "aab38dba-6f9b-47bd-855e-9d1953f636dc": {"__data__": {"id_": "aab38dba-6f9b-47bd-855e-9d1953f636dc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 16899, "end_idx": 17518}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8e574fd803c18f79a2fc42d908c96fda46853f14caedf55b83e632fa49484c0b", "text": "\nQue la miner\u00eda es otra \u00e1rea con gran potencial en el pa\u00eds y que se encuentra notablemente subdesarrollada.\n\nQue, en l\u00ednea con ello, deben eliminarse costos en el sector minero con la derogaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 24.523 del Sistema Nacional de Comercio Minero y la Ley N\u00b0 24.695 del Banco Nacional de Informaci\u00f3n Minera.\n\nQue el sector energ\u00e9tico es central para la reversi\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis que atraviesa el pa\u00eds.\n\nQue deviene adecuado derogar la Ley N\u00b0 25.822 de Plan Federal de Transporte El\u00e9ctrico y los Decretos Nros. 1491 del 16 de agosto de 2002, 634 del 21 de agosto de 2003 y 311 del 21 de marzo de 2006.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "eb36b5ef-be84-49aa-bc1a-69424f322289": {"__data__": {"id_": "eb36b5ef-be84-49aa-bc1a-69424f322289", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 17518, "end_idx": 18155}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "83128aed4351e9bd60ceaef7389d435a7a637e2af030fb9b6ff778d9d42f5420", "text": "\nQue la situaci\u00f3n de emergencia tambi\u00e9n requiere la supresi\u00f3n de costos fiscales de baja productividad.\n\nQue, en tal sentido, resulta imperioso una simplificaci\u00f3n en la Ley N\u00b0 27.424 de energ\u00eda distribuida, eliminando la ayuda estatal y la estructura de control.\n\nQue por otra parte, y toda vez que la causa fundamental de la situaci\u00f3n de emergencia ya descripta es sustancialmente fiscal, su soluci\u00f3n conllevar\u00e1 la superaci\u00f3n de la crisis que aqueja al pa\u00eds.\n\nQue para ello es necesario modificar el status jur\u00eddico de las empresas p\u00fablicas, reconvirti\u00e9ndolas en Sociedades An\u00f3nimas, acordes al r\u00e9gimen de la Ley General de Sociedades.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "10c038ae-4cf8-477c-b041-ea8600d40513": {"__data__": {"id_": "10c038ae-4cf8-477c-b041-ea8600d40513", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 18155, "end_idx": 18732}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1b5abc07b2eb4c52c85aed7d7b356b24b645903efda0a89f91345adac7f4ef37", "text": "\nQue este cambio tendr\u00e1 el extraordinario beneficio de mejorar la transparencia y el gobierno corporativo de esas empresas, al tiempo que tendr\u00e1 la virtud de facilitar la transferencia de las acciones a sus empleados, en los casos en que se quiera avanzar en este sentido, en uso de las prerrogativas de la Ley N\u00b0 23.696.\n\nQue con este cambio desaparecer\u00e1n las figuras jur\u00eddicas de las Sociedades del Estado, reguladas por la Ley N\u00b0 20.705, las Empresas del Estado previstas en la Ley N\u00b0 13.653 y las Sociedades de Econom\u00eda Mixta contempladas en el Decreto - Ley N\u00b0 15.349/46.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f218e578-cc7a-44ee-b0c3-3849534c7999": {"__data__": {"id_": "f218e578-cc7a-44ee-b0c3-3849534c7999", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 18732, "end_idx": 19412}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3dddd7f0a670af4ed999054c571bac93a1d1c5d127e72478a33ce6f14e28badc", "text": "\nQue, del mismo modo, se modifica el cap\u00edtulo del Programa de Propiedad Participada de la Ley N\u00b0 23.696, a los fines de facilitar el traspaso de las acciones de las empresas actualmente estatales a sus empleados.\n\nQue, adicionalmente, deben incluirse cambios en la Ley N\u00b0 21.799 para adecuar al BANCO DE LA NACI\u00d3N ARGENTINA a su nueva configuraci\u00f3n societaria.\n\nQue a los fines de una mayor eficiencia en el funcionamiento del sector p\u00fablico es necesario efectuar una profunda reorganizaci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas mencionadas precedentemente, as\u00ed como derogar la Ley N\u00b0 27.113 y suprimir la AGENCIA NACIONAL DE LABORATORIOS P\u00daBLICOS creada por el art\u00edculo 4\u00b0 de ese texto legal", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "59539481-2368-4e73-923c-3d65f65d3bfd": {"__data__": {"id_": "59539481-2368-4e73-923c-3d65f65d3bfd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 19414, "end_idx": 20094}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2be0d3ddc32611acb3efd273e0bc7eb188e88ad46c969b9211b3b2697fd7068e", "text": "\nQue, del mismo modo, resulta menester derogar la Ley N\u00b0 26.992, de manera de eliminar el Observatorio de Precios, cuya absoluta irrelevancia queda demostrada por los alt\u00edsimos \u00edndices de inflaci\u00f3n.\n\nQue el trabajo productivo, inclusivo y digno, centrado en un contexto social adecuado, es la principal herramienta de crecimiento para una comunidad que busca la distribuci\u00f3n equitativa de los bienes producidos, dado que sin producci\u00f3n no hay distribuci\u00f3n posible.\n\nQue los emprendimientos, esencialmente privados, resultan el mejor recurso para la contenci\u00f3n social, a trav\u00e9s del empleo y la generaci\u00f3n de bienes y servicios necesarios para la vida de toda la sociedad, y para el", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c01d45a5-c1a2-4782-abce-64932348f872": {"__data__": {"id_": "c01d45a5-c1a2-4782-abce-64932348f872", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 19614, "end_idx": 20182}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b64d481a10d11cf6e6737a726f4a444b01e523dcb12a45239fd6a58882e25bb8", "text": "Que el trabajo productivo, inclusivo y digno, centrado en un contexto social adecuado, es la principal herramienta de crecimiento para una comunidad que busca la distribuci\u00f3n equitativa de los bienes producidos, dado que sin producci\u00f3n no hay distribuci\u00f3n posible.\n\nQue los emprendimientos, esencialmente privados, resultan el mejor recurso para la contenci\u00f3n social, a trav\u00e9s del empleo y la generaci\u00f3n de bienes y servicios necesarios para la vida de toda la sociedad, y para ello se requieren cambios que permitan una expansi\u00f3n de la demanda de trabajo en el pa\u00eds.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2e7976eb-94af-4056-b914-a04df7de9387": {"__data__": {"id_": "2e7976eb-94af-4056-b914-a04df7de9387", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 20182, "end_idx": 20862}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1a4ee87ac6532f0f3cd22ab72928c22fb8cd53a584cbe60a2a511e6b9cea3456", "text": "\nQue el empleo formal registrado no crece desde el a\u00f1o 2011, y es un hecho demostrado que las medidas estructurales adoptadas por la Ley de Empleo N\u00b0 24.013 y por la Ley N\u00b0 25.323 no han podido revertir el problema de la informalidad.\n\nQue se modifican las Leyes Nros. 14.250, 14.546, 20.744 (t.o. 1976), 23.551, 24.013, 25.345, 25.877, 26.727, 26.844 y 27.555 y se deroga la Ley N\u00b0 25.323, a los efectos de mejorar y simplificar los procesos de registraci\u00f3n, darle seguridad jur\u00eddica a la relaci\u00f3n laboral, aumentar el per\u00edodo de prueba, redefinir la procedencia de los descuentos salariales convencionales, autorizar a las convenciones colectivas a explorar mecanismos de indemn", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ed612990-bcad-4cf2-81e3-59b8140820c1": {"__data__": {"id_": "ed612990-bcad-4cf2-81e3-59b8140820c1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 20382, "end_idx": 21047}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d20e381c34a2b023d453c466971e2e23eb16b8ca903a6d9b59e807fe641d82b2", "text": "ir el problema de la informalidad.\n\nQue se modifican las Leyes Nros. 14.250, 14.546, 20.744 (t.o. 1976), 23.551, 24.013, 25.345, 25.877, 26.727, 26.844 y 27.555 y se deroga la Ley N\u00b0 25.323, a los efectos de mejorar y simplificar los procesos de registraci\u00f3n, darle seguridad jur\u00eddica a la relaci\u00f3n laboral, aumentar el per\u00edodo de prueba, redefinir la procedencia de los descuentos salariales convencionales, autorizar a las convenciones colectivas a explorar mecanismos de indemnizaci\u00f3n alternativos a cargo del empleador, tal como se ha implementado en algunas actividades, revisar los criterios de ultractividad y evitar los bloqueos de actividades productivas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d47b8cb8-e46f-4ff2-93a2-4d6ecce110dc": {"__data__": {"id_": "d47b8cb8-e46f-4ff2-93a2-4d6ecce110dc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 21047, "end_idx": 21672}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "28478431158e45ed7566c22e34b95b7035129f3f8b5cfab0a2ab95d1dbe3a78b", "text": "\nQue en adici\u00f3n a ello, se ofrece un mecanismo para que los trabajadores independientes puedan operar un sistema flexible de colaboradores de hasta CINCO (5) personas.\n\nQue, en otro orden, la pol\u00edtica aeron\u00e1utica argentina ha limitado fuertemente el desarrollo de la industria aerocomercial, pilar fundamental no solo de su integraci\u00f3n federal, sino fundamentalmente del desarrollo econ\u00f3mico y tur\u00edstico.\n\nQue, por eso, es imperativo un reordenamiento integral de la legislaci\u00f3n aerocomercial para dotar al mercado de un entorno competitivo que otorgue la suficiente flexibilidad para llegar a todas las ciudades argentinas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c3ebffa2-1d54-4399-a51b-7cffdaf8105f": {"__data__": {"id_": "c3ebffa2-1d54-4399-a51b-7cffdaf8105f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 21672, "end_idx": 22352}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "400ebd63c600fa3ff82044f6505023fd0045e3158266d0d961168cdd58561276", "text": "\nQue estos objetivos requieren derogar la Ley N\u00b0 19.030, el Decreto - Ley N\u00b0 12.507 del 12 de julio de 1956 y el Decreto N\u00b0 1654 del 4 de septiembre de 2002, e introducir modificaciones en el C\u00d3DIGO AERON\u00c1UTICO; todo ello con el fin de mejorar radicalmente la competitividad en el sector.\n\nQue, con el mismo objetivo, se introducen modificaciones a las Leyes Nros. 26.412 y 26.466 a los fines de permitir la transferencia de las acciones de AEROL\u00cdNEAS ARGENTINAS SOCIEDAD AN\u00d3NIMA a sus empleados.\n\nQue, en otro orden, como un factor complementario a la reforma que se propone implementar, resulta menester otorgarle al sistema de comunicaciones mayor libertad para su desarrollo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b1df419d-6cdb-40d3-8b39-cbd8ffcc8bc5": {"__data__": {"id_": "b1df419d-6cdb-40d3-8b39-cbd8ffcc8bc5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 22352, "end_idx": 23032}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "419db6b626b0fd6d4a161f7e3dae49d6321cbccf07a082e31b97332a8e368cb0", "text": "\nQue para ello es imprescindible introducir reformas a la Ley de Medios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual N\u00b0 26.522 y sus modificatorias, suprimiendo las restricciones a la multiplicidad de licencias en el orden nacional.\n\nQue, del mismo modo, corresponde incorporar ciertas modificaciones a la Ley N\u00b0 27.078 \u201cArgentina Digital\u201d, a los fines de facilitar mayores alternativas en el \u00e1mbito de las TIC\u2019s.\n\nQue las relaciones civiles tambi\u00e9n necesitan ser liberadas de regulaciones paternalistas excesivas.\n\nQue es preciso recordar que el art\u00edculo 1197 del C\u00f3digo Civil redactado por Dalmacio V\u00c9LEZ SARSFIELD, que estuvo vigente desde 1869 hasta 2015, establec\u00eda que \u201cLas convenciones hech", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c2e0b2b6-ba73-4db6-8aae-27178897d1b1": {"__data__": {"id_": "c2e0b2b6-ba73-4db6-8aae-27178897d1b1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 22552, "end_idx": 23232}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2f0aec8ff1a66ccf0ccc8016317b3553def61381f92dca2b78bbf2383f9bcba9", "text": "orden nacional.\n\nQue, del mismo modo, corresponde incorporar ciertas modificaciones a la Ley N\u00b0 27.078 \u201cArgentina Digital\u201d, a los fines de facilitar mayores alternativas en el \u00e1mbito de las TIC\u2019s.\n\nQue las relaciones civiles tambi\u00e9n necesitan ser liberadas de regulaciones paternalistas excesivas.\n\nQue es preciso recordar que el art\u00edculo 1197 del C\u00f3digo Civil redactado por Dalmacio V\u00c9LEZ SARSFIELD, que estuvo vigente desde 1869 hasta 2015, establec\u00eda que \u201cLas convenciones hechas en los contratos forman para las partes una regla a la cual deben someterse como a la ley misma\u201d. Este precepto, profundamente liberal, fue a lo largo de los a\u00f1os socavado por sucesivas teor\u00edas reg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b3e453f9-319a-4c74-9b05-a5af938c9ba6": {"__data__": {"id_": "b3e453f9-319a-4c74-9b05-a5af938c9ba6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 22752, "end_idx": 23421}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "15a43509fa218add2536ef4d9be7ba1454054580e32952ece7d63c9d66e8bbbf", "text": "e las relaciones civiles tambi\u00e9n necesitan ser liberadas de regulaciones paternalistas excesivas.\n\nQue es preciso recordar que el art\u00edculo 1197 del C\u00f3digo Civil redactado por Dalmacio V\u00c9LEZ SARSFIELD, que estuvo vigente desde 1869 hasta 2015, establec\u00eda que \u201cLas convenciones hechas en los contratos forman para las partes una regla a la cual deben someterse como a la ley misma\u201d. Este precepto, profundamente liberal, fue a lo largo de los a\u00f1os socavado por sucesivas teor\u00edas regulatorias que descreyeron de la capacidad de los individuos para determinar su propio destino, y que el Estado estaba en mejores condiciones que las personas para saber lo que necesitaban.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e3902ff9-3645-41c2-bb0a-d040a656b2aa": {"__data__": {"id_": "e3902ff9-3645-41c2-bb0a-d040a656b2aa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 23421, "end_idx": 24101}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e06803428fc348df94d1807caad7a4e81468e5360347c1475ff4a1a6b0364b15", "text": "\nQue, en concordancia con ello se unific\u00f3 el C\u00d3DIGO CIVIL Y COMERCIAL DE LA NACI\u00d3N, incluyendo normas imperativas que impiden a las partes decidir sobre la forma, contenido y ejecuci\u00f3n de los contratos, llegando algunas veces a imponer requisitos desmesurados para la validez de esos acuerdos.\n\nQue, en ese marco, es menester modificar las regulaciones del C\u00d3DIGO CIVIL Y COMERCIAL DE LA NACI\u00d3N que obstruyen el ejercicio de las libertades individuales en el \u00e1mbito contractual.\n\nQue los inconvenientes y penurias que el exceso de regulaci\u00f3n normativa han aparejado en las convenciones privadas, especialmente en los contratos de locaci\u00f3n de viviendas, es un hecho p\u00fablico y notor", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "55a5912d-9ee2-4095-bbaf-d83c020c070e": {"__data__": {"id_": "55a5912d-9ee2-4095-bbaf-d83c020c070e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 23621, "end_idx": 24223}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a5b48217e88936f3c22596e742d2f3a399961ef40f9b6620a845e82cf731d804", "text": "s, llegando algunas veces a imponer requisitos desmesurados para la validez de esos acuerdos.\n\nQue, en ese marco, es menester modificar las regulaciones del C\u00d3DIGO CIVIL Y COMERCIAL DE LA NACI\u00d3N que obstruyen el ejercicio de las libertades individuales en el \u00e1mbito contractual.\n\nQue los inconvenientes y penurias que el exceso de regulaci\u00f3n normativa han aparejado en las convenciones privadas, especialmente en los contratos de locaci\u00f3n de viviendas, es un hecho p\u00fablico y notorio, con graves consecuencias tanto para locadores como para locatarios y la virtual destrucci\u00f3n del mercado inmobiliario.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "620b8518-7878-41e7-869d-dccd444bc58e": {"__data__": {"id_": "620b8518-7878-41e7-869d-dccd444bc58e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 24223, "end_idx": 24871}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f0e50b02aa0e4c747a78cca1b5ed31047f5cdba77d781243e36566a5c7f8d337", "text": "\nQue en forma concordante, deviene imprescindible la derogaci\u00f3n de la nefasta Ley de Alquileres N\u00b0 27.551.\n\nQue coherentemente con ello, es preciso respetar la voluntad de los ciudadanos de pactar las formas de cancelaci\u00f3n de sus obligaciones de dar sumas de dinero, sin distinci\u00f3n del curso legal o no de la moneda que se determine, sin que pueda el deudor o el juez que eventualmente intervenga obligar al acreedor a aceptar el pago en una moneda diferente, salvo pacto en contrario.\n\nQue la REP\u00daBLICA ARGENTINA ha desarrollado un sistema de deporte que debe ser mejorado sustancialmente, ampliando las estructuras organizativas que lo integran.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ffce6bd-ccf1-4e5f-ab92-a046c1277c9a": {"__data__": {"id_": "2ffce6bd-ccf1-4e5f-ab92-a046c1277c9a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 24871, "end_idx": 25551}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "385b23e058d27f3e8b216b048c5c9d3f2df888cfa1537442a902b2d67d3ddfb1", "text": "\nQue, en ese sentido, es imperioso modificar la Ley N\u00b0 20.655 a los efectos de incluir nuevas figuras societarias para la conformaci\u00f3n de las entidades que integran el SISTEMA INSTITUCIONAL DEL DEPORTE Y LA ACTIVIDAD F\u00cdSICA, de modo de ampliar las opciones a las que puedan recurrir dichas entidades. En aras de la coherencia jur\u00eddica del sistema, se introducen los ajustes correspondientes en la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984, y sus modificatorias.\n\nQue esta actualizaci\u00f3n normativa no puede ser interpretada como una imposici\u00f3n a las aludidas entidades deportivas de transformar su actual forma de organizaci\u00f3n, sino que constituye una ampliaci\u00f3n de las opcione", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d7c38641-5ee9-4087-8d4e-867c590e9056": {"__data__": {"id_": "d7c38641-5ee9-4087-8d4e-867c590e9056", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 25071, "end_idx": 25644}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d7655466a83d91363fe7ed226b05ca24c420af22755ce6c856dc79baa003b824", "text": "E Y LA ACTIVIDAD F\u00cdSICA, de modo de ampliar las opciones a las que puedan recurrir dichas entidades. En aras de la coherencia jur\u00eddica del sistema, se introducen los ajustes correspondientes en la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984, y sus modificatorias.\n\nQue esta actualizaci\u00f3n normativa no puede ser interpretada como una imposici\u00f3n a las aludidas entidades deportivas de transformar su actual forma de organizaci\u00f3n, sino que constituye una ampliaci\u00f3n de las opciones entre las que pueden elegir libremente la conformaci\u00f3n que mejor responda a sus intereses.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c086804f-a000-479c-bd95-6ba52c2b7e70": {"__data__": {"id_": "c086804f-a000-479c-bd95-6ba52c2b7e70", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 25644, "end_idx": 26144}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "80cbf583841ff16c208251216982d85d6f5d6a374bc0d747dc4cdbe4379ec1fe", "text": "\nQue no es posible desconocer la importancia que el desarrollo del turismo tiene en el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, m\u00e1s a\u00fan cuando se cuenta con atractivos tur\u00edsticos inigualables y en un contexto de creciente globalizaci\u00f3n.\n\nQue, en este sentido, la derogaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 18.829 es fundamental para incrementar la oferta de desarrollos tur\u00edsticos, quedando la actividad plenamente desregulada, redundando en una mayor competencia entre las empresas del sector y en beneficio de los ciudadanos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1f352b3a-465a-41c0-9dc0-ac0de17962ba": {"__data__": {"id_": "1f352b3a-465a-41c0-9dc0-ac0de17962ba", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 26144, "end_idx": 26654}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5763f81deed7ff4b503dd0860f57c2519fa1405ea93135c84dcfdcd0a2b8c644", "text": "\nQue, de igual modo, es menester derogar las Leyes N\u00b0 18.828 y N\u00b0 26.356 a los efectos de liberar la actividad de alojamientos tur\u00edsticos de car\u00e1cter privado y reducir su carga burocr\u00e1tica.\n\nQue asimismo, es necesario realizar modificaciones al R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Automotor que permitan que los tr\u00e1mites puedan hacerse integralmente de manera digital y agilizar todos los procesos, eliminando etapas innecesarias y costos absolutamente desproporcionados que dificultan la circulaci\u00f3n de este tipo de bienes.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "89e1ab5e-1514-4c3a-9b15-34c51feed379": {"__data__": {"id_": "89e1ab5e-1514-4c3a-9b15-34c51feed379", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 26654, "end_idx": 27334}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "532957720bf972c94146186ca579c1848d9be80a28c7c3c176cdc6e09c1d8f91", "text": "\nQue las medidas referidas en los considerandos anteriores son razonables e imprescindibles para superar la situaci\u00f3n de emergencia que afecta a nuestro pa\u00eds, y deben adoptarse de forma urgente, ya que la situaci\u00f3n hasta aqu\u00ed descripta no admite dilaci\u00f3n alguna.\n\nQue la adopci\u00f3n de las medidas que aqu\u00ed se disponen debe ser inmediata para paliar una situaci\u00f3n de rigurosa excepcionalidad y urgencia que pone en riesgo el normal funcionamiento del pa\u00eds y sus instituciones.\n\nQue el art\u00edculo 99, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL otorga al PODER EJECUTIVO NACIONAL la facultad de emitir disposiciones de car\u00e1cter legislativo en casos de necesidad y urgencia en los que sea impos", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d72bd3a5-bec1-4b57-9fad-247fd0ec34a9": {"__data__": {"id_": "d72bd3a5-bec1-4b57-9fad-247fd0ec34a9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 26854, "end_idx": 27407}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c7c64cadedb927310eb39925c8dfe033b9971fe7192de1559fec92ea59a9a4c7", "text": "e la situaci\u00f3n hasta aqu\u00ed descripta no admite dilaci\u00f3n alguna.\n\nQue la adopci\u00f3n de las medidas que aqu\u00ed se disponen debe ser inmediata para paliar una situaci\u00f3n de rigurosa excepcionalidad y urgencia que pone en riesgo el normal funcionamiento del pa\u00eds y sus instituciones.\n\nQue el art\u00edculo 99, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL otorga al PODER EJECUTIVO NACIONAL la facultad de emitir disposiciones de car\u00e1cter legislativo en casos de necesidad y urgencia en los que sea imposible seguir el procedimiento normal de formaci\u00f3n y sanci\u00f3n de las leyes.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c750ed40-e3c6-4884-b67a-59c175391ba4": {"__data__": {"id_": "c750ed40-e3c6-4884-b67a-59c175391ba4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 27407, "end_idx": 28087}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bdd55299bb07e9c29337b1be91114512a712436e866624207e43e3b7a4ed255c", "text": "\nQue se trata de un instrumento de excepci\u00f3n, que debe ser utilizado exclusivamente en casos extremos, para sortear graves situaciones de crisis, sin que implique pretender soslayar la intervenci\u00f3n del HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N en ejercicio de sus facultades legislativas.\n\nQue la CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA NACI\u00d3N expres\u00f3 que \u201cpara que el Poder Ejecutivo pueda ejercer leg\u00edtimamente facultades legislativas que, en principio, le son ajenas, es necesaria la concurrencia de alguna de estas dos circunstancias: 1) Que sea imposible dictar la ley mediante el tr\u00e1mite ordinario previsto por la Constituci\u00f3n, vale decir, que las c\u00e1maras del Congreso no puedan reunirse por ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e6528852-cf90-48a6-a739-62c4b0a20add": {"__data__": {"id_": "e6528852-cf90-48a6-a739-62c4b0a20add", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 27607, "end_idx": 28287}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "98e01c5ca0c13b5aa3d70133e841e6c9e1dc1383cdcb15ce50ca93e012b0f83e", "text": "l HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N en ejercicio de sus facultades legislativas.\n\nQue la CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA NACI\u00d3N expres\u00f3 que \u201cpara que el Poder Ejecutivo pueda ejercer leg\u00edtimamente facultades legislativas que, en principio, le son ajenas, es necesaria la concurrencia de alguna de estas dos circunstancias: 1) Que sea imposible dictar la ley mediante el tr\u00e1mite ordinario previsto por la Constituci\u00f3n, vale decir, que las c\u00e1maras del Congreso no puedan reunirse por circunstancias de fuerza mayor que lo impidan, como ocurrir\u00eda en el caso de acciones b\u00e9licas o desastres naturales que impidiesen su reuni\u00f3n o el traslado de los legisladores a la Capital Federal; o 2", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1ba63d41-0d78-41de-96a3-c047b1069f13": {"__data__": {"id_": "1ba63d41-0d78-41de-96a3-c047b1069f13", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 27807, "end_idx": 28487}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0f9eb4c013064db2c49d17a17408686ea7f6b9a7006203dfcbc6e7eb6c0fd880", "text": "tades legislativas que, en principio, le son ajenas, es necesaria la concurrencia de alguna de estas dos circunstancias: 1) Que sea imposible dictar la ley mediante el tr\u00e1mite ordinario previsto por la Constituci\u00f3n, vale decir, que las c\u00e1maras del Congreso no puedan reunirse por circunstancias de fuerza mayor que lo impidan, como ocurrir\u00eda en el caso de acciones b\u00e9licas o desastres naturales que impidiesen su reuni\u00f3n o el traslado de los legisladores a la Capital Federal; o 2) que la situaci\u00f3n que requiere soluci\u00f3n legislativa sea de una urgencia tal que deba ser solucionada inmediatamente, en un plazo incompatible con el que demanda el tr\u00e1mite normal de las leyes\u201d (Fallo", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0a9a58c6-34fc-4c89-9344-799f91833f59": {"__data__": {"id_": "0a9a58c6-34fc-4c89-9344-799f91833f59", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 28007, "end_idx": 28510}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "445c4b9431a03909c4e886dff2d25ea96efee6f917a183455eeb58dc5b001976", "text": "a Constituci\u00f3n, vale decir, que las c\u00e1maras del Congreso no puedan reunirse por circunstancias de fuerza mayor que lo impidan, como ocurrir\u00eda en el caso de acciones b\u00e9licas o desastres naturales que impidiesen su reuni\u00f3n o el traslado de los legisladores a la Capital Federal; o 2) que la situaci\u00f3n que requiere soluci\u00f3n legislativa sea de una urgencia tal que deba ser solucionada inmediatamente, en un plazo incompatible con el que demanda el tr\u00e1mite normal de las leyes\u201d (Fallos 322:1726 y 333:633).\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d1acc859-4528-4549-9543-6a7ae04c2f30": {"__data__": {"id_": "d1acc859-4528-4549-9543-6a7ae04c2f30", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 28510, "end_idx": 29023}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1409edc664cdf7dc75e3df76fdf214af1dadcea3307ad3fdc7d3636c01d96442", "text": "\nQue la situaci\u00f3n indicada en el punto 2) del Fallo antes citado es precisamente la que existe en la actualidad en nuestro pa\u00eds, dado a la desesperante situaci\u00f3n econ\u00f3mica general, descripta en todos los Considerandos anteriores, no admite dilaciones y hace que sea imposible esperar el tr\u00e1mite normal de formaci\u00f3n y sanci\u00f3n de las leyes, ya que ello podr\u00eda implicar un agravamiento de las condiciones adversas que atraviesa la REP\u00daBLICA ARGENTINA y afectar todav\u00eda m\u00e1s a un porcentaje a\u00fan mayor de la poblaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bdcce6c7-68a1-4027-8a5c-b35d10e4f036": {"__data__": {"id_": "bdcce6c7-68a1-4027-8a5c-b35d10e4f036", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 29023, "end_idx": 29568}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1c8a443f197c0399d82dc79e76477ea5b76cbc9673167e101ef04139bae327e4", "text": "\nQue lo expuesto demuestra a todas luces la existencia de \u201cuna genuina situaci\u00f3n de emergencia que imponga al Estado el deber de amparar los intereses vitales de la comunidad\u201d (Fallos 333:633), es decir que no se trata de una mera invocaci\u00f3n gen\u00e9rica de una situaci\u00f3n de emergencia, sino que esa declaraci\u00f3n encuentra \u201cdebido sustento en la realidad\u201d. (Fallo citado).\n\nQue existen numerosos antecedentes en la historia argentina que avalan la utilizaci\u00f3n de este tipo de decretos en casos de aguda emergencia p\u00fablica y de crisis como la actual.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8a7f1aa6-f0c8-4e1c-9493-69c990367c4a": {"__data__": {"id_": "8a7f1aa6-f0c8-4e1c-9493-69c990367c4a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 29568, "end_idx": 30248}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fa376e06250931d37f761b0d6f9acc4cc77c617c3705b2caad0f8cb736cfcb76", "text": "\nQue, tal como se mencion\u00f3 en el Decreto N\u00b0 1096 del 14 de junio de 1985, dictado por el ex-Presidente Ra\u00fal Ricardo ALFONS\u00cdN, la utilizaci\u00f3n de este instrumento excepcional se justifica, ya que \u201clas medidas resueltas solo pueden ser efectivas si se disponen sin preanuncio, porque de lo contrario los comportamientos individuales distorsionar\u00edan sus efectos\u201d.\n\nQue en ese mismo decreto se afirm\u00f3 que \u201cel Gobierno Nacional toma la decisi\u00f3n de poner en vigencia las disposiciones precedentes como autodefensa de la comunidad para evitar las consecuencias irreparables derivadas de la publicidad y postergaci\u00f3n de las medidas que, por su gravedad y urgencia, exigen \u2018la adopci\u00f3n de r", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "233c5794-252d-40f7-8049-cc1a8c321df6": {"__data__": {"id_": "233c5794-252d-40f7-8049-cc1a8c321df6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 29768, "end_idx": 30433}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "15eeffa40d7d2bcd1ffeeb81c4e870fe2289d175b8a99780f1c497b8efcbd01b", "text": "edidas resueltas solo pueden ser efectivas si se disponen sin preanuncio, porque de lo contrario los comportamientos individuales distorsionar\u00edan sus efectos\u201d.\n\nQue en ese mismo decreto se afirm\u00f3 que \u201cel Gobierno Nacional toma la decisi\u00f3n de poner en vigencia las disposiciones precedentes como autodefensa de la comunidad para evitar las consecuencias irreparables derivadas de la publicidad y postergaci\u00f3n de las medidas que, por su gravedad y urgencia, exigen \u2018la adopci\u00f3n de recursos extremos para restablecer la normalidad social, que es presupuesto inherente a la concreta vigencia de las normas constitucionales y de los derechos humanos\u2019 (Fallos 246:247)\u201d.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1bead6f5-6ee0-4fbd-82b5-b78afbcdf450": {"__data__": {"id_": "1bead6f5-6ee0-4fbd-82b5-b78afbcdf450", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 30433, "end_idx": 30972}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "19591be4ee548233e36562c7c194d810f90729a5428f1316bd56bfea49f17016", "text": "\nQue, en el mismo sentido, en el Decreto N\u00b0 214 del 3 de febrero de 2002, dictado por el entonces Presidente Eduardo Alberto DUHALDE, se hizo referencia a la imperiosa necesidad de adoptar medidas urgentes tendientes a \u201crecrear las condiciones m\u00ednimas para el desarrollo de las actividades productivas y econ\u00f3micas\u201d.\n\nQue las crisis que justificaron el dictado de las medidas rese\u00f1adas en los considerandos anteriores, si bien eran agudas, no hab\u00edan llegado al nivel de profundidad y gravedad de la que atraviesa actualmente nuestro pa\u00eds.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2db5c0ed-bd2a-4be1-a040-3c420233618d": {"__data__": {"id_": "2db5c0ed-bd2a-4be1-a040-3c420233618d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 30972, "end_idx": 31652}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "218da25b65d4680012171312e03505289fbab1d5bbbf0369c0de0125dc214277", "text": "\nQue conforme ha sostenido la Comisi\u00f3n Bicameral Permanente -\u00f3rgano constitucional encargado de dictaminar sobre la validez de los decretos de necesidad y urgencia- en reiteradas oportunidades en sus dict\u00e1menes de aprobaci\u00f3n de decretos de este tipo, la crisis econ\u00f3mica que sufr\u00eda nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 2021 -que en modo alguno es comparable con la gravedad de la actual- era una situaci\u00f3n que \u201cconfigura una circunstancia excepcional que hace imposible seguir los tr\u00e1mites ordinarios previstos por la Constituci\u00f3n Nacional para la sanci\u00f3n de las leyes\u201d. Adem\u00e1s, reconoci\u00f3 que \u201cla imperiosa necesidad del Poder Ejecutivo de contar con todas sus herramientas para realizar una ef", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d4a9afb6-be0f-4ce8-b855-27e28a7eb379": {"__data__": {"id_": "d4a9afb6-be0f-4ce8-b855-27e28a7eb379", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 31172, "end_idx": 31852}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ecc49fe93fb9702b06e45f8d3c0db32796fc783f9b21a9290e880fa6bcbff11b", "text": "dict\u00e1menes de aprobaci\u00f3n de decretos de este tipo, la crisis econ\u00f3mica que sufr\u00eda nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 2021 -que en modo alguno es comparable con la gravedad de la actual- era una situaci\u00f3n que \u201cconfigura una circunstancia excepcional que hace imposible seguir los tr\u00e1mites ordinarios previstos por la Constituci\u00f3n Nacional para la sanci\u00f3n de las leyes\u201d. Adem\u00e1s, reconoci\u00f3 que \u201cla imperiosa necesidad del Poder Ejecutivo de contar con todas sus herramientas para realizar una eficiente administraci\u00f3n configura una necesidad que torna imposible el cumplimiento de los tr\u00e1mites ordinarios previstos por la Constituci\u00f3n Nacional, para la sanci\u00f3n de las Leyes\u201d -Dictamen de validez", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c34a033d-5349-4cbd-bf34-7f9cda91bd71": {"__data__": {"id_": "c34a033d-5349-4cbd-bf34-7f9cda91bd71", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 31372, "end_idx": 32011}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "468f2261f9e2f276a034e11995a14b9570ca9d2d98146413390f7a239fbcbe41", "text": "figura una circunstancia excepcional que hace imposible seguir los tr\u00e1mites ordinarios previstos por la Constituci\u00f3n Nacional para la sanci\u00f3n de las leyes\u201d. Adem\u00e1s, reconoci\u00f3 que \u201cla imperiosa necesidad del Poder Ejecutivo de contar con todas sus herramientas para realizar una eficiente administraci\u00f3n configura una necesidad que torna imposible el cumplimiento de los tr\u00e1mites ordinarios previstos por la Constituci\u00f3n Nacional, para la sanci\u00f3n de las Leyes\u201d -Dictamen de validez en la consideraci\u00f3n del Decreto N\u00b0 819/20 -(S.-2483 /21-), y aprobado en la sesi\u00f3n del 18 de noviembre de 2021 junto con otros CIENTO CATORCE (114) decretos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "273429b6-23db-4981-9f90-c876f8fc649c": {"__data__": {"id_": "273429b6-23db-4981-9f90-c876f8fc649c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 32011, "end_idx": 32691}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9b49bfcaf9698ec2008867dadb78b6c9e07053f135b94330304373fa6413b87e", "text": "\nQue como puede observarse, el PODER EJECUTIVO NACIONAL no se limita, en este caso, a invocar una emergencia gen\u00e9rica, sino que ha descripto detalladamente la emergencia existente y la necesidad urgente de las distintas medidas que se adoptan a trav\u00e9s de este decreto.\n\nQue todo ello demuestra holgadamente que se encuentran cumplidos todos los requisitos formales y sustanciales exigidos por el art\u00edculo 99, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL para habilitar la utilizaci\u00f3n excepcional del instrumento previsto en esa norma, por lo que el dictado del presente decreto, en cuanto implica el ejercicio de facultades reservadas al HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N se encuentra plena", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "75d5cc66-912b-4210-aa37-85712cbd17d3": {"__data__": {"id_": "75d5cc66-912b-4210-aa37-85712cbd17d3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 32211, "end_idx": 32891}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d9b43010de65eab9c20356bcd660e304889db65a9356a653b2689a14ff802d03", "text": "te de las distintas medidas que se adoptan a trav\u00e9s de este decreto.\n\nQue todo ello demuestra holgadamente que se encuentran cumplidos todos los requisitos formales y sustanciales exigidos por el art\u00edculo 99, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL para habilitar la utilizaci\u00f3n excepcional del instrumento previsto en esa norma, por lo que el dictado del presente decreto, en cuanto implica el ejercicio de facultades reservadas al HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N se encuentra plenamente justificado, tanto por lo que dispone aquella Ley Fundamental, como por su interpretaci\u00f3n por parte de la CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA NACI\u00d3N y la pr\u00e1ctica de sucesivas gestiones presidencial", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9d674880-b0a1-45d7-9e43-d8e92ed1397a": {"__data__": {"id_": "9d674880-b0a1-45d7-9e43-d8e92ed1397a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 32895, "end_idx": 33486}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "852865fbadb0125ad88b3c39b204218310d22b189f3978f5b16c018fa3e9ca76", "text": "\nQue la Ley N\u00ba 26.122 regula el tr\u00e1mite y los alcances de la intervenci\u00f3n del HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N respecto de los decretos de necesidad y urgencia dictados por el PODER EJECUTIVO NACIONAL, en virtud de lo dispuesto por el art\u00edculo 99, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.\n\nQue la citada ley determina que la COMISI\u00d3N BICAMERAL PERMANENTE tiene competencia para pronunciarse respecto de la validez o invalidez de los decretos de necesidad y urgencia, as\u00ed como para elevar el dictamen al plenario de cada C\u00e1mara para su expreso tratamiento, en el plazo de DIEZ (10) d\u00edas h\u00e1biles.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "103eb60d-49f2-44f5-911f-a2eb7492decd": {"__data__": {"id_": "103eb60d-49f2-44f5-911f-a2eb7492decd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Consideraciones", "start_idx": 33486, "end_idx": 33871}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "effca72cc7fce120db631101649bb026fb8560dddb2e1cf17ab7d6b3c2d13440", "text": "\nQue el art\u00edculo 22 de la Ley N\u00ba 26.122 dispone que las C\u00e1maras se pronuncien mediante sendas resoluciones y que el rechazo o aprobaci\u00f3n de los decretos deber\u00e1 ser expreso conforme lo establecido en el art\u00edculo 82 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.\n\nQue el presente decreto se dicta en ejercicio de las facultades previstas en los art\u00edculos 99, incisos 1, 2 y 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cdcc3c6f-96a1-46e8-8c29-3c91eb87991f": {"__data__": {"id_": "cdcc3c6f-96a1-46e8-8c29-3c91eb87991f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 1", "start_idx": 0, "end_idx": 179}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "364108ebab54db6c355337e18332e7469a04717196784a80a0ac292a42e5c618", "text": "EMERGENCIA. Decl\u00e1rase la emergencia p\u00fablica en materia econ\u00f3mica, financiera, fiscal, administrativa, previsional, tarifaria, sanitaria y social hasta el 31 de diciembre de 2025.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f97d0315-7c40-427b-bd3e-2c3f3ada3c49": {"__data__": {"id_": "f97d0315-7c40-427b-bd3e-2c3f3ada3c49", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 2", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0bacf8780f217ec26cef495c78c7726626798247d73e979dffeeeeeecf88c945", "text": "DESREGULACI\u00d3N. El Estado Nacional promover\u00e1 y asegurar\u00e1 la vigencia efectiva, en todo el territorio nacional, de un sistema econ\u00f3mico basado en decisiones libres, adoptadas en un \u00e1mbito de libre concurrencia, con respeto a la propiedad privada y a los principios constitucionales de libre circulaci\u00f3n de bienes, servicios y trabajo.\n\nPara cumplir ese fin, se dispondr\u00e1 la m\u00e1s amplia desregulaci\u00f3n del comercio, los servicios y la industria en todo el territorio nacional y quedar\u00e1n sin efecto todas las restricciones a la oferta de bienes y servicios, as\u00ed como toda exigencia normativa que distorsione los precios de mercado, impida la libre iniciativa privada o evite la interacc", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "76716a6d-c24d-4ec5-91aa-13d5a2114a62": {"__data__": {"id_": "76716a6d-c24d-4ec5-91aa-13d5a2114a62", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 2", "start_idx": 200, "end_idx": 725}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "878d14d5dbf4a54539e1c8c5c4db8ad849318af792d78239746af723d2fc0aa0", "text": "rrencia, con respeto a la propiedad privada y a los principios constitucionales de libre circulaci\u00f3n de bienes, servicios y trabajo.\n\nPara cumplir ese fin, se dispondr\u00e1 la m\u00e1s amplia desregulaci\u00f3n del comercio, los servicios y la industria en todo el territorio nacional y quedar\u00e1n sin efecto todas las restricciones a la oferta de bienes y servicios, as\u00ed como toda exigencia normativa que distorsione los precios de mercado, impida la libre iniciativa privada o evite la interacci\u00f3n espont\u00e1nea de la oferta y de la demanda.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "267ccf84-9a60-4a59-8e3e-2103017e6f5b": {"__data__": {"id_": "267ccf84-9a60-4a59-8e3e-2103017e6f5b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 2", "start_idx": 725, "end_idx": 873}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c184a0faa6a063684f1a81f972993685860d0d2fba81e381d2f97fc9147534a0", "text": "\nLa reglamentaci\u00f3n determinar\u00e1 los plazos e instrumentos a trav\u00e9s de los cuales se har\u00e1 efectiva la desregulaci\u00f3n dispuesta en el p\u00e1rrafo anterior.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4adb5e03-0274-4285-bf4a-cc9f4df0c7e2": {"__data__": {"id_": "4adb5e03-0274-4285-bf4a-cc9f4df0c7e2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 3", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "35565e0c51f63829cee19667202199877ddc6532576678848335e6c8dacef1ad", "text": "INSERCI\u00d3N EN EL MUNDO. Las autoridades argentinas, en el \u00e1mbito de sus competencias, promover\u00e1n una mayor inserci\u00f3n de la Rep\u00fablica Argentina en el comercio mundial.\n\nCon ese fin y de conformidad con la pol\u00edtica de desregulaci\u00f3n promovida en el art\u00edculo anterior, el Poder Ejecutivo de la Naci\u00f3n elaborar\u00e1 y/o dictar\u00e1 todas las normas necesarias para adoptar est\u00e1ndares internacionales en materia de comercio de bienes y servicios, procurando armonizar el r\u00e9gimen interno, hasta donde sea posible, con los dem\u00e1s pa\u00edses del Mercosur u otras organizaciones internacionales. En particular, se deber\u00e1 procurar cumplir con las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (O", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "93844e0d-bdd6-49e6-a874-0157218038ee": {"__data__": {"id_": "93844e0d-bdd6-49e6-a874-0157218038ee", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 3", "start_idx": 200, "end_idx": 760}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c11b457daf371d2201b09ca21dc437fd13ac71039acc69e7d8efe70c37448720", "text": "la pol\u00edtica de desregulaci\u00f3n promovida en el art\u00edculo anterior, el Poder Ejecutivo de la Naci\u00f3n elaborar\u00e1 y/o dictar\u00e1 todas las normas necesarias para adoptar est\u00e1ndares internacionales en materia de comercio de bienes y servicios, procurando armonizar el r\u00e9gimen interno, hasta donde sea posible, con los dem\u00e1s pa\u00edses del Mercosur u otras organizaciones internacionales. En particular, se deber\u00e1 procurar cumplir con las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (O.M.C.) y la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE).\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "53591c89-2593-40db-970e-3f588331d3ce": {"__data__": {"id_": "53591c89-2593-40db-970e-3f588331d3ce", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo I - BASES PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "articulo": "Articulo 3", "start_idx": 760, "end_idx": 976}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "86e2429bde5a7ad1ea5fb8cbfbcf6ca98629ed31b198fbd3a02c482c6c20f62b", "text": "\nSe invita a las autoridades de las provincias y de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires a dictar, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias, las normas necesarias o convenientes para el cumplimiento de esos fines.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "354226bb-2fec-41c9-8a47-500430cd247f": {"__data__": {"id_": "354226bb-2fec-41c9-8a47-500430cd247f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 4", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "67d787c08a894c125af4ef3aa359b24f015e44cddee3dccf107e6c39e920130e", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 18.425.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d034cae-8bfb-4897-83c9-e508b8fad8fb": {"__data__": {"id_": "2d034cae-8bfb-4897-83c9-e508b8fad8fb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 5", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d069bc6e0a280da455104a6902bce604ab90c0d8ed1ef0bad393d1d7fd2a561e", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 26.992.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ba14c930-9c3d-4487-b8bf-2c26b47e1f8e": {"__data__": {"id_": "ba14c930-9c3d-4487-b8bf-2c26b47e1f8e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 6", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e8e0e5fc6bb093363f8b2be893b1138e6f2e2af0b4a94d35ec729fc99fca695c", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 27.221.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9f6343b4-2090-466b-8066-e09ece326442": {"__data__": {"id_": "9f6343b4-2090-466b-8066-e09ece326442", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 7", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "01d35f8388ef43200b71a3cb64e1b8b7c87c3bd4ce4d2d52e7311b10a164b2a4", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 27.545.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ba300ebf-d553-4ec8-9a64-105f2ca85ff3": {"__data__": {"id_": "ba300ebf-d553-4ec8-9a64-105f2ca85ff3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 8", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4445c167b8383b0f5ec55043b070606cc51744e4962e38c083fe27dff88d1d9b", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 19.227.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ed15b68a-bcd9-463d-95a9-ca0545aaf77c": {"__data__": {"id_": "ed15b68a-bcd9-463d-95a9-ca0545aaf77c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 9", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "84e6a25523760389e8b2f9e5e4c0f2b40fa657f2d4247f9c4ed48b4bdd9de2f2", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 20.680.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1373b6ba-5c56-4137-8662-160d04f8add3": {"__data__": {"id_": "1373b6ba-5c56-4137-8662-160d04f8add3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 10", "start_idx": 0, "end_idx": 75}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10bad3bce6cd2bd56d88e3fa73f98a9595b82a7b19fd2ce63142ec0916a2cbd7", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 1\u00b0 al 21 y 24 al 30 inclusive de la Ley N\u00b0 27.437.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c215f0aa-3af2-4677-9506-63273a60d384": {"__data__": {"id_": "c215f0aa-3af2-4677-9506-63273a60d384", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 11", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "94d7095039d84db0f13a7548f323b5332912ae85a2056c3f824131b8dd4692da", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 26.736.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "12d8cd6d-1965-4004-9190-c25a9f7d4cd0": {"__data__": {"id_": "12d8cd6d-1965-4004-9190-c25a9f7d4cd0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "articulo": "Articulo 12", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "24920a718c05b77337ff599a4e2decbd7ad03195fc3611f32dd5ea5f21c901f8", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 20.657.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6665437d-aac3-48b4-908c-1ac5e385ad3f": {"__data__": {"id_": "6665437d-aac3-48b4-908c-1ac5e385ad3f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo I - Banco de la Naci\u00f3n Argentina (Ley N\u00b0 21.799)", "articulo": "Articulo 13", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "69fb4d4616c4a96bc3da25976cccb9fc1e43b9575cb3ecef5676936e6b88f3b4", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 21.799.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f1f730ab-6391-44fd-a4ca-540c9817e92e": {"__data__": {"id_": "f1f730ab-6391-44fd-a4ca-540c9817e92e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 14", "start_idx": 0, "end_idx": 81}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "11838d6280515eb5ef88735235a9033aae08860e14f4a5df8f4072452ad1774a", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 5\u00b0, 7\u00b0, 8\u00b0, 9\u00b0, 17, 32, 35, 53 y 54 de la Ley N\u00b0 25.065.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "08b4f808-303f-4abb-9567-08212bf13eb8": {"__data__": {"id_": "08b4f808-303f-4abb-9567-08212bf13eb8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 15", "start_idx": 0, "end_idx": 136}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e3bec144264f1ae82a521a196363f66111f1d5b7cc915dc15747b65d87b8b154", "text": "La entidad emisora deber\u00e1 obligatoriamente dar a conocer el p\u00fablico la tasa de financiaci\u00f3n aplicada al sistema de Tarjeta de Cr\u00e9dito.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8d022700-e404-4ffc-b1cd-cb7c39eead48": {"__data__": {"id_": "8d022700-e404-4ffc-b1cd-cb7c39eead48", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 16", "start_idx": 0, "end_idx": 252}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ae075c3d44e7ac69225bd27e5259757580df463ddb9ba4ec27d7e3c9d064963c", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"a) Emisor: Es la entidad, de cualquier naturaleza, en tanto se encuentre previsto dentro de su objeto social, que emita Tarjetas de Cr\u00e9dito, o que haga efectivo el pago.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9449fc51-e38a-431f-9b1f-c49a61c8b5dc": {"__data__": {"id_": "9449fc51-e38a-431f-9b1f-c49a61c8b5dc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 17", "start_idx": 0, "end_idx": 336}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a525069a26af4a3bcb23d5da2e3c532fbb57896b8288142cc3bbaca77f127050", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Denominaci\u00f3n. Se denomina gen\u00e9ricamente Tarjeta de Cr\u00e9dito al instrumento de identificaci\u00f3n del usuario, que puede ser f\u00edsica o virtual, magn\u00e9tica o de cualquier otra tecnolog\u00eda, emergente de una relaci\u00f3n contractual previa entre el titular y el emisor.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bc979d0c-2c0d-4c63-97f3-88edf757ca15": {"__data__": {"id_": "bc979d0c-2c0d-4c63-97f3-88edf757ca15", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 18", "start_idx": 0, "end_idx": 67}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "23d7041ad36f09a7521893201e257d1c5acda7a33af22f4d4772574160e7519a", "text": "Der\u00f3ganse los incisos c) y e) del art\u00edculo 14 de la Ley N\u00b0 25.065.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "40fd694e-f167-43fb-92f4-bddf33ee0ca9": {"__data__": {"id_": "40fd694e-f167-43fb-92f4-bddf33ee0ca9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 19", "start_idx": 0, "end_idx": 138}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fece82e954532f03f984f41c6fa9f0327e2b2a15cb08547c21ae20faedc6134f", "text": "Sustit\u00fayense el t\u00edtulo del Cap\u00edtulo VI y el art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 25.065 por los siguientes:\n\n\"CAP\u00cdTULO VI\n\nDe las Tasas \u2013 Informaci\u00f3n\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3dc7e4ef-3927-4b45-a7a7-1303c6bc51e0": {"__data__": {"id_": "3dc7e4ef-3927-4b45-a7a7-1303c6bc51e0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 20", "start_idx": 0, "end_idx": 210}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c4efc675cbb460ed3f09c4970418fdb0d10e220a6964cd8a0fd23f8e7d9fe8a7", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 18 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 18.- Inter\u00e9s punitorio. Independientemente de lo dispuesto por las leyes de fondo, los intereses punitorios no ser\u00e1n capitalizables.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7bbc77c5-72d9-425f-8891-64230eda8be3": {"__data__": {"id_": "7bbc77c5-72d9-425f-8891-64230eda8be3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 21", "start_idx": 0, "end_idx": 290}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b9012c0a7c782cd09715352f01f156cd7cea315810cf0bbd729efc9891a32061", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 22 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 22.- Resumen mensual de operaciones. El emisor deber\u00e1 confeccionar y enviar mensualmente un resumen detallado, preferentemente en forma electr\u00f3nica, de las operaciones realizadas por el titular o sus autorizados.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4cd3090b-c47c-419a-b941-ad20d57c52dc": {"__data__": {"id_": "4cd3090b-c47c-419a-b941-ad20d57c52dc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 22", "start_idx": 0, "end_idx": 593}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "938f89f6091c440c55cbdbab3e9c5e97af527a0a7a0666e8d5426d30d867936e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 25 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 25.- Tiempo de recepci\u00f3n. El resumen deber\u00e1 ser recibido por el titular con una anticipaci\u00f3n m\u00ednima de cinco (5) d\u00edas anteriores al vencimiento de su obligaci\u00f3n de pago, independientemente de lo pactado en el respectivo contrato de Tarjeta de Cr\u00e9dito.\n\nEn el supuesto de la no recepci\u00f3n del resumen, el titular dispondr\u00e1 de un canal de comunicaci\u00f3n telef\u00f3nico proporcionado por el emisor durante las veinticuatro (24) horas del d\u00eda que le permitir\u00e1 obtener el saldo de la cuenta y el pago m\u00ednimo que podr\u00e1 realizar.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a35f996f-3834-40cc-9b2c-6fe94da3ce97": {"__data__": {"id_": "a35f996f-3834-40cc-9b2c-6fe94da3ce97", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 23", "start_idx": 0, "end_idx": 528}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "45377db46784dff7c22a39a954aef3a1f4474422d789e6cc95c40868d051b7c4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 38 de la Ley N\u00b0 25.065 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 38.- El contrato tipo entre el emisor y el proveedor contendr\u00e1 como m\u00ednimo:\n\na) Plazo de vigencia.\n\nb) Topes m\u00e1ximos por operaci\u00f3n de la tarjeta de que se trate.\n\nc) Determinaci\u00f3n del tipo y monto de las comisiones, intereses y cargos administrativos de cualquier tipo.\n\nd) Obligaciones que surgen de la presente ley.\n\ne) Plazo y requisitos para la presentaci\u00f3n de las liquidaciones.\n\nf) Tipo de comprobantes a presentar de las operaciones realizadas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "eb25016c-624d-492e-a4c7-564c8b204c6f": {"__data__": {"id_": "eb25016c-624d-492e-a4c7-564c8b204c6f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo II - Tarjetas de cr\u00e9dito (Ley N\u00b0 25.065)", "articulo": "Articulo 23", "start_idx": 528, "end_idx": 703}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8cfa1ecb25a0ad794a33d1742732ce9f7f6c3a546c048947e1987a2ca10ca39b", "text": "\ng) Obligaci\u00f3n del proveedor de consulta previa sobre la vigencia de la tarjeta.\n\nAdem\u00e1s deber\u00e1n existir tantos ejemplares como partes contratantes haya y de un mismo tenor.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "95128878-604f-4009-bd95-e76c2a6df7fa": {"__data__": {"id_": "95128878-604f-4009-bd95-e76c2a6df7fa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 24", "start_idx": 0, "end_idx": 64}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ecce28204b0975e0b1fbd79645b0b8b98033bccfd3b5a6c4f67bad284efe701e", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 3\u00b0, 4\u00b0, 23, 26 y 29 de la Ley N\u00b0 9.643.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "35cc1bcd-09c6-44b8-9c19-78d054a5040a": {"__data__": {"id_": "35cc1bcd-09c6-44b8-9c19-78d054a5040a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 25", "start_idx": 0, "end_idx": 424}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "321de6006a6c28132591619a100e6926b1ff601902f09be1c902fd9bb0cd814e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Las operaciones de cr\u00e9dito mobiliario sobre frutos o productos agr\u00edcolas, ganaderos, forestales, mineros o de manufacturas, depositados en almacenes fiscales o de terceros, ser\u00e1n hechas por medio de \"certificados de dep\u00f3sito\" y \"warrants\" expedidos de acuerdo con las disposiciones de esta ley y en la forma que reglamente el Poder Ejecutivo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c271539d-1be1-4a5b-8293-d6b587ec07a4": {"__data__": {"id_": "c271539d-1be1-4a5b-8293-d6b587ec07a4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 26", "start_idx": 0, "end_idx": 533}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "27f59d786573129b3d59b4e9f010492d82e61145cc943b9f2f0d020afcb50c3e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Los almacenes o dep\u00f3sitos particulares podr\u00e1n emitir \"certificados de dep\u00f3sito\" y \"warrants\".\n\nAquellas empresas que as\u00ed lo deseen podr\u00e1n inscribirse en un registro a cargo del Poder Ejecutivo, lo que ser\u00e1 publicado en el \"Bolet\u00edn Oficial\", para lo cual deber\u00e1n declarar:\n\na) El capital con que se establecen.\n\nb) Las condiciones de seguridad, previsiones contra incendio y causas de deterioro que ofrezcan las construcciones y el seguro de las mismas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d171dbe3-193f-4331-9af4-9698f2db6fd9": {"__data__": {"id_": "d171dbe3-193f-4331-9af4-9698f2db6fd9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 26", "start_idx": 533, "end_idx": 1213}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "21ab2aaf9782aa86a3892e81013a986bb245b232fa9757dd423ada417b7fd95e", "text": "\nc) La forma de administraci\u00f3n y sistema de vigilancia clasificaci\u00f3n y limpieza que se adoptar\u00e1 en los almacenes.\n\nd) Las obligaciones de la administraci\u00f3n respecto a la entrada y salida de mercader\u00edas o productos, su conservaci\u00f3n y responsabilidad en los casos de p\u00e9rdida y aver\u00edas.\n\ne) Los nombres y domicilios de los representantes de la sociedad o empresa de dep\u00f3sito.\n\nf) Las garant\u00edas con las que cuentan para asegurar el cumplimiento de sus obligaciones.\n\nLas empresas que est\u00e9n incorporadas al registro podr\u00e1n incluir la leyenda \"inscripta en los registros de empresas de warrants Ley N\u00b0 9.643 y sus modificatorias\". Las empresas que opten por no registrarse deber\u00e1n inclu", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9eaeb0f4-1392-48d2-86b6-690c690a9346": {"__data__": {"id_": "9eaeb0f4-1392-48d2-86b6-690c690a9346", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 26", "start_idx": 733, "end_idx": 1326}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "447459cd3f809e2ef2a6bda1fb82d31c73cfcdb95c3079cde23f482b08f9f263", "text": "s o productos, su conservaci\u00f3n y responsabilidad en los casos de p\u00e9rdida y aver\u00edas.\n\ne) Los nombres y domicilios de los representantes de la sociedad o empresa de dep\u00f3sito.\n\nf) Las garant\u00edas con las que cuentan para asegurar el cumplimiento de sus obligaciones.\n\nLas empresas que est\u00e9n incorporadas al registro podr\u00e1n incluir la leyenda \"inscripta en los registros de empresas de warrants Ley N\u00b0 9.643 y sus modificatorias\". Las empresas que opten por no registrarse deber\u00e1n incluir la leyenda \"empresa no inscripta en los registros de empresas de warrants Ley N\u00b0 9.643 y sus modificatorias\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "11dc1b3b-fb6b-4dc9-bd16-b28c28379804": {"__data__": {"id_": "11dc1b3b-fb6b-4dc9-bd16-b28c28379804", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 27", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e7df929ef72fd51b09d14f433fd71b09e1abcd75f3a98960a99ccbc9e11b4ce4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Contra la entrega de los frutos o productos depositados, la administraci\u00f3n del respectivo almac\u00e9n expedir\u00e1 a la orden del depositante un \"certificado de dep\u00f3sito\" y \"warrant\" referente a aquellos, con expresi\u00f3n de la fecha de expedici\u00f3n, el nombre y domicilio del depositante, la designaci\u00f3n del almac\u00e9n y la firma del administrador, la clase de producto, su cantidad, peso, clase y n\u00famero de envases, calidad y estado del mismo, su valor aproximado y toda otra indicaci\u00f3n que sirva para identificarlo con arreglo a las pr\u00e1cticas establecidas en el comercio de los productos respectivos, el monto del", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b51f2747-6cf0-4f58-bb2c-4c758dac0b14": {"__data__": {"id_": "b51f2747-6cf0-4f58-bb2c-4c758dac0b14", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 27", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "baaf589f6f38ed8c98ac262ac1849cb05823ac6db47bef554e68d067ad8da192", "text": "l depositante un \"certificado de dep\u00f3sito\" y \"warrant\" referente a aquellos, con expresi\u00f3n de la fecha de expedici\u00f3n, el nombre y domicilio del depositante, la designaci\u00f3n del almac\u00e9n y la firma del administrador, la clase de producto, su cantidad, peso, clase y n\u00famero de envases, calidad y estado del mismo, su valor aproximado y toda otra indicaci\u00f3n que sirva para identificarlo con arreglo a las pr\u00e1cticas establecidas en el comercio de los productos respectivos, el monto del seguro, nombre y domicilio del asegurador, el tiempo por el cual se efect\u00faa el dep\u00f3sito y el monto del almacenaje; todo ello en formularios de tipo uniforme que el Poder Ejecutivo reglamentar\u00e1, dejan", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6cdcd4da-8996-4a08-9adf-24643a8d6dce": {"__data__": {"id_": "6cdcd4da-8996-4a08-9adf-24643a8d6dce", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 27", "start_idx": 400, "end_idx": 1080}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5718ef41582ec4386fe1703eb50cc159ac4f51dc07203edeb4c099833c1429ff", "text": "dministrador, la clase de producto, su cantidad, peso, clase y n\u00famero de envases, calidad y estado del mismo, su valor aproximado y toda otra indicaci\u00f3n que sirva para identificarlo con arreglo a las pr\u00e1cticas establecidas en el comercio de los productos respectivos, el monto del seguro, nombre y domicilio del asegurador, el tiempo por el cual se efect\u00faa el dep\u00f3sito y el monto del almacenaje; todo ello en formularios de tipo uniforme que el Poder Ejecutivo reglamentar\u00e1, dejando consignadas las mismas circunstancias en los talonarios y en los libros rubricados especiales que deber\u00e1 llevar, a fin de registrar diariamente y por orden todas las operaciones en que intervenga.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d3fe9387-1edd-4f05-b0b8-ee6c4b67d841": {"__data__": {"id_": "d3fe9387-1edd-4f05-b0b8-ee6c4b67d841", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 27", "start_idx": 1080, "end_idx": 1282}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "597854c3f3eb6c13d7e303044cb9fe62e0aa096e6f96957511af5c64a9e276d6", "text": "\nPodr\u00e1n utilizarse documentos electr\u00f3nicos en reemplazo de cualquier documentaci\u00f3n establecida en la presente ley, en los t\u00e9rminos de los art\u00edculos 286 y 288 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d00c24cc-1237-44fb-9c0f-7366df929ca8": {"__data__": {"id_": "d00c24cc-1237-44fb-9c0f-7366df929ca8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 28", "start_idx": 0, "end_idx": 459}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1d350dd59d29662918408d23d050d0545f99e2376febff0e0d0d495f4208ce49", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Para que puedan emitirse \"certificados de dep\u00f3sito\" y \"warrants\", por frutos o productos depositados, es menester:\n\n1) Que dichos efectos est\u00e9n asegurados, ya sea directamente por el due\u00f1o o por intermedio de las empresas emisoras.\n\n2) Que est\u00e9n libres de todo gravamen o embargo judicial notificado al administrador del dep\u00f3sito, sin cuyo requisito se reputar\u00e1n no existentes.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3d4fab8d-fd60-401d-b2a4-7d509c7a440a": {"__data__": {"id_": "3d4fab8d-fd60-401d-b2a4-7d509c7a440a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 29", "start_idx": 0, "end_idx": 548}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7d76ef93f0bb42e87da1acdb00fa5a6424b57209af520325711702fd1df10cc2", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 8\u00b0.- El \"warrant\" ser\u00e1 siempre nominativo y para su constituci\u00f3n se podr\u00e1 usar, en su caso, cualquier versi\u00f3n de firma electr\u00f3nica que identifique de manera indubitable al firmante. Los endosos del certificado de dep\u00f3sito o, en su caso, de \"warrant\", se incluir\u00e1 en el registro electr\u00f3nico del documento, tambi\u00e9n con cualquier versi\u00f3n de firma electr\u00f3nica, debiendo, para su validez, ser registrado en los libros de la empresa emisora dentro del t\u00e9rmino de SEIS (6) d\u00edas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e2d36c5-accd-4e4f-86b4-eb38431ae439": {"__data__": {"id_": "8e2d36c5-accd-4e4f-86b4-eb38431ae439", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 30", "start_idx": 0, "end_idx": 433}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ce1ecdfaca4ffbe092909354b4fceb3d6fcefaa614da5dae15578191a3d324e9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 11 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 11.- Negociado el \"warrant\", en su caso, se anotar\u00e1 en el registro electr\u00f3nico respectivo, el monto del cr\u00e9dito, nombre y domicilio del prestamista, fecha de vencimiento y lugar de pago, debiendo estos mismos datos consignarse en el libro de Registro de la empresa emisora, al anotarse la primera transferencia del \"warrant\", de acuerdo con el art\u00edculo 8\u00b0.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cc160cf0-2961-4473-9cf6-526fca51a8f4": {"__data__": {"id_": "cc160cf0-2961-4473-9cf6-526fca51a8f4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 31", "start_idx": 0, "end_idx": 551}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b35c66f2b7435044efba23d60475b7e73475239ef3fa6e5450cc0708ddfc2826", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 13 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 13.- Los efectos depositados por los cuales hayan sido expedidos \"warrants\", no ser\u00e1n entregados sin la presentaci\u00f3n simult\u00e1nea del \"certificado de dep\u00f3sito\" y del \"warrant\".\n\nEn caso de haber sido registrada la transferencia del \"warrant\", tiene derecho a pedir que el dep\u00f3sito se consigne por bultos o lotes separados, y que por cada lote se le den nuevos certificados con los \"warrants\" respectivos, en substituci\u00f3n del certificado y \"warrant\" anterior, que ser\u00e1 anulado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "47693332-46bd-46e9-a09b-bfba19236bd6": {"__data__": {"id_": "47693332-46bd-46e9-a09b-bfba19236bd6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 32", "start_idx": 0, "end_idx": 375}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c1df8aefa1ade484cac964d0e8eb75b2782ba8c916fedf596db237a1a40b8b8c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 14.- El propietario de un certificado de dep\u00f3sito con \"warrant\", tiene derecho a pedir que el dep\u00f3sito se consigne por bultos o lotes separados, y que por cada lote se le den nuevos certificados con los \"warrants\" respectivos, en substituci\u00f3n del certificado y \"warrant\" anterior, que ser\u00e1 anulado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c661c858-ceec-4877-b8d9-2fdc82fc3c11": {"__data__": {"id_": "c661c858-ceec-4877-b8d9-2fdc82fc3c11", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 33", "start_idx": 0, "end_idx": 328}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0be19d373b937269791be73d921344bc1f7d795630a80a507f42e01170e02c04", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 24 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 24.- El Poder Ejecutivo inspeccionar\u00e1 las empresas incluidas en el registro de empresas emisoras de \"warrants\" a fin de asegurar el cumplimiento de las obligaciones consignadas en esta ley o dejar sin efecto, la inscripci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 2\u00b0.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "444c882e-8e8b-4c60-a8d3-4185b6f6a6a5": {"__data__": {"id_": "444c882e-8e8b-4c60-a8d3-4185b6f6a6a5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 34", "start_idx": 0, "end_idx": 243}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fc6d16296665f42f37479019463dc5d44badc65a032f3a6af505c5b09a19d47f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 31 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 31.- Las personas o sociedades que emiten certificados de dep\u00f3sito y \"warrants\", se consideran comerciantes y est\u00e1n obligados a llevar los libros exigidos por la ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2bdbfd82-ecf1-4d26-b0b1-072cf03e8962": {"__data__": {"id_": "2bdbfd82-ecf1-4d26-b0b1-072cf03e8962", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo II - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "capitulo": "Capitulo III - Operaciones de cr\u00e9dito mobiliario realizadas por medio de certificados de dep\u00f3sito y warrant. (Ley N\u00b0 9.643)", "articulo": "Articulo 35", "start_idx": 0, "end_idx": 581}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "51f3626692275052ed8ae5e85668c49620402e7558e5cbde7377386eb1dbe9fb", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 32 de la Ley N\u00b0 9.643 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 32.- No ser\u00e1 indispensable el traslado a almacenes de terceros, para la expedici\u00f3n de los certificados de dep\u00f3sito y \"warrants\", pudiendo los productores constituirse en depositarios y emitir los referidos documentos, los que ser\u00e1n negociables.\n\nFormar\u00e1n, adem\u00e1s, parte integrante de aquellos, los an\u00e1lisis correspondientes al producto sobre que se emiten. A la referida repartici\u00f3n competir\u00e1n los actos que deben realizar las empresas de dep\u00f3sito, de acuerdo con los art\u00edculos 7\u00b0, inciso 3, 8\u00b0, 17 y 19.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "00f420ae-9d18-468c-b686-3cfd021ccb28": {"__data__": {"id_": "00f420ae-9d18-468c-b686-3cfd021ccb28", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "articulo": "Articulo 36", "start_idx": 0, "end_idx": 40}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a6a34d388d5a82a68c953c409364b36a2b70852f63702e28f78199fc0badc9d0", "text": "Der\u00f3gase el Decreto - Ley N\u00b0 15.349/46.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9b67f5d5-41f5-4bc4-b0bf-520c8403fae3": {"__data__": {"id_": "9b67f5d5-41f5-4bc4-b0bf-520c8403fae3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "articulo": "Articulo 37", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0f50174cd175585dbe110ee5cd422a47308f7d786f09b5661e87b4ab6238397b", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 13.653.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d1c51c2c-ab86-4ad2-89f7-9959c26aa895": {"__data__": {"id_": "d1c51c2c-ab86-4ad2-89f7-9959c26aa895", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "articulo": "Articulo 38", "start_idx": 0, "end_idx": 75}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8e5c050ffa22edf3acf5a06542240f40574c25a35a4d01e325c9a7a2fec0c08b", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 1\u00b0 al 20 y 23 al 28 inclusive de la Ley N\u00b0 18.875.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3e8d7b0e-cc0f-4261-bbc1-ce63a65a0353": {"__data__": {"id_": "3e8d7b0e-cc0f-4261-bbc1-ce63a65a0353", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "articulo": "Articulo 39", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4124bfd69cd3c1932eba12d51605dac292af938c85f9cf6bff22d1c71ace050d", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 14.499.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cbdfa208-c719-4f66-80c2-b0b1ca6eaa4e": {"__data__": {"id_": "cbdfa208-c719-4f66-80c2-b0b1ca6eaa4e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "articulo": "Articulo 40", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3a91887cbbd271d87381a9a9f61a9aafb74d847639fda5d12ae24d1d8b7af69b", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 20.705.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "63166b92-0c9a-4c71-a20e-80fd71bf9786": {"__data__": {"id_": "63166b92-0c9a-4c71-a20e-80fd71bf9786", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 41", "start_idx": 0, "end_idx": 64}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1552ac9b320f14f83babfd991a425d550a629167aac7dec35dc85c550c613690", "text": "Der\u00f3gase el tercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.696.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a62a18b3-ba4d-4fac-9c0a-4f4723fd6a80": {"__data__": {"id_": "a62a18b3-ba4d-4fac-9c0a-4f4723fd6a80", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 42", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b316346d0b850853e55c19b1889e1977b21746f524761731d08df33b10ee91fc", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 29 de la Ley N\u00b0 23.696.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7ea573e3-6cee-4c9b-b99a-9a356b722f1e": {"__data__": {"id_": "7ea573e3-6cee-4c9b-b99a-9a356b722f1e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 43", "start_idx": 0, "end_idx": 60}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b19b0fc9e25ada284d605ca145bbf1a0c3315acad2cfa5a57edb12e1ba141753", "text": "Der\u00f3gase el inciso 8\u00b0) del art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 23.696.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2838fb5a-453c-4c2d-83c4-76a2dca9c7c3": {"__data__": {"id_": "2838fb5a-453c-4c2d-83c4-76a2dca9c7c3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 44", "start_idx": 0, "end_idx": 552}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3c653830a65ad0ef377d8e947e54762242d99997452c0ef85e1664a34814d216", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 27 de la Ley N\u00ba 23.696 por el siguiente:\n\n\"a) Para el caso de los empleados adquirentes el coeficiente deber\u00e1 ser representativo de la antig\u00fcedad, las cargas de familia, el nivel jer\u00e1rquico o categor\u00eda el ingreso total anual del \u00faltimo a\u00f1o, actualizado, prorrateado con este criterio el monto total para esta categor\u00eda entre los empleados que decidan participar del proceso. Aquellos que opten por no participar durante el per\u00edodo establecido perder\u00e1n cualquier derecho de reclamar su participaci\u00f3n en el futuro.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d899062-54af-4e76-a9bf-57dd959e682e": {"__data__": {"id_": "4d899062-54af-4e76-a9bf-57dd959e682e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 45", "start_idx": 0, "end_idx": 575}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "252c4c6ca0cb927599ebad54b03f15750b7ca8da42db8c60ec9f9e2acdfc5e05", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 30 de la Ley N\u00ba 23.696 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 30.- El precio de las acciones adquiridas a trav\u00e9s de un Programa de Propiedad Participada ser\u00e1 pagado por los adquirentes en el n\u00famero de anualidades y del modo que se establezca en el Acuerdo General de Transferencia conforme con lo establecido en esta ley, que no debe entenderse como limitativo de otros modos de pago que pudieren acordarse. El Poder Ejecutivo podr\u00e1, a su criterio, considerar que la transferencia, cuando corresponde al inciso a) del art\u00edculo 22, pueda ser a t\u00edtulo gratuito.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e1ba455d-abb8-464e-896b-21596f405b94": {"__data__": {"id_": "e1ba455d-abb8-464e-896b-21596f405b94", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 46", "start_idx": 0, "end_idx": 226}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f6a04d732bb9970148df28d0b5f328c4415d61c61043fcee4bea70ba7b09f3f7", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 31 de la Ley N\u00ba 23.696 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 31.- En el caso de los empleados adquirentes se podr\u00e1 destinar al pago de las acciones los dividendos anuales, hasta su totalidad, de ser necesario.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f9bbfecd-c112-4a21-808f-8677d94ea3df": {"__data__": {"id_": "f9bbfecd-c112-4a21-808f-8677d94ea3df", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo I - Reforma del Estado (Ley N\u00b0 23.696)", "articulo": "Articulo 47", "start_idx": 0, "end_idx": 426}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "945c2b60ac5ecb0e2da3d2888d0ae1f44c48ed2715eaeefa3aa6b9a55897c0ff", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 34 de la Ley N\u00ba 23.696 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 34.- En los casos que corresponda, como garant\u00eda de pago, los adquirentes comprendidos en un Programa de Propiedad Participada constituir\u00e1n una prenda sobre las acciones objeto de la transacci\u00f3n, a favor del Estado vendedor o cedente o de la Autoridad de Aplicaci\u00f3n, en su caso. A ese efecto, las acciones se depositar\u00e1n en un banco fideicomisario.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a81f520a-5f5c-44f9-898b-b3b6b9a3409b": {"__data__": {"id_": "a81f520a-5f5c-44f9-898b-b3b6b9a3409b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 48", "start_idx": 0, "end_idx": 585}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e16510acf66399b18cd5e6ed36bc1bd14559f9c1efc4b4e2eac11c0209711cb6", "text": "Las sociedades o empresas con participaci\u00f3n del Estado, cualquier sea el tipo o forma societaria adoptada, se transformar\u00e1n en Sociedades An\u00f3nimas.\n\nEsta disposici\u00f3n comprende a las Empresas del Estado que no tengan una forma jur\u00eddica societaria, las Sociedades del Estado, las Sociedades An\u00f3nimas con Participaci\u00f3n Estatal Mayoritaria, las Sociedades de Econom\u00eda Mixta y todas aquellas otras organizaciones societarias donde el Estado nacional tenga participaci\u00f3n en el capital o en la formaci\u00f3n de las decisiones societarias y no se encuentren constituidas como sociedades an\u00f3nimas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3c6c29f0-bc8d-4e39-962a-0d1151dda076": {"__data__": {"id_": "3c6c29f0-bc8d-4e39-962a-0d1151dda076", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 48", "start_idx": 585, "end_idx": 862}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5cd137f57ac85057d11c733f05147c9ccbb51a6067c0b3e926125be1f11a6d14", "text": "\nLas Sociedades An\u00f3nimas transformadas estar\u00e1n sujetas a todos los efectos a las prescripciones de la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984 y sus modificatorias en igualdad de condiciones con las sociedades sin participaci\u00f3n estatal y sin prerrogativa p\u00fablica alguna.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e0c8897-5014-4f5d-aae7-7effc77d4f26": {"__data__": {"id_": "8e0c8897-5014-4f5d-aae7-7effc77d4f26", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 49", "start_idx": 0, "end_idx": 362}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "db6a2bb95697d405522f581b5cc9c8e834c439a9e23367fcb0ce08e2140d047b", "text": "Sustit\u00fayese el inciso 3\u00b0) del art\u00edculo 299 de la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"3\u00ba) Sean de participaci\u00f3n estatal, ya sea por la participaci\u00f3n del Estado nacional, los estados provinciales, la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, los municipios y/o los organismos estatales legalmente autorizados al efecto.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "897f71d3-e27b-4b9f-9471-6d0fc2fa5eb3": {"__data__": {"id_": "897f71d3-e27b-4b9f-9471-6d0fc2fa5eb3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 50", "start_idx": 0, "end_idx": 341}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d9fdd7198f49702228ef920b08c4eb24c94e8ee8e81136a402cc97822a401d26", "text": "Las empresas en las que el Estado nacional sea parte accionista no gozar\u00e1n de ninguna prerrogativa de derecho p\u00fablico ni podr\u00e1 el Estado Nacional disponer ventajas en la contrataci\u00f3n o en la compra de bienes y servicios, ni priorizar u otorgar beneficios de ning\u00fan tipo, alcance o car\u00e1cter en ninguna relaci\u00f3n jur\u00eddica en la que intervenga.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a47d7933-b65f-49ad-9f66-a2fd1c5d6eb1": {"__data__": {"id_": "a47d7933-b65f-49ad-9f66-a2fd1c5d6eb1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 51", "start_idx": 0, "end_idx": 271}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5bf93416e7adc5ddc1fd76082840f82e7a2f595f5a6cd68b2f89768c6ffcaecf", "text": "Se establece un per\u00edodo m\u00e1ximo de transici\u00f3n de 180 d\u00edas a partir del dictado del presente para que la Autoridad de Aplicaci\u00f3n proceda a la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 48 y la inscripci\u00f3n de las sociedades transformadas en los Registros P\u00fablicos de Comercio que corresponda.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a5c852fb-3d24-45db-91e4-631360541648": {"__data__": {"id_": "a5c852fb-3d24-45db-91e4-631360541648", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo III - REFORMA DEL ESTADO", "capitulo": "Capitulo II - Transformaci\u00f3n de empresas del Estado en Sociedades An\u00f3nimas", "articulo": "Articulo 52", "start_idx": 0, "end_idx": 232}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5070a1e14fd920a60066ab33ecbc16bae8b5e9c7a79f69f68aea635608b62ab0", "text": "La Ley N\u00b0 24.156 y dem\u00e1s normativa de control del sector p\u00fablico solo ser\u00e1 aplicable cuando, en las Sociedades An\u00f3nimas producto de la transformaci\u00f3n determinada en el presente, el Estado posea participaci\u00f3n accionaria mayoritaria.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0a61e1ab-362a-4530-864c-6dc8732e8a47": {"__data__": {"id_": "0a61e1ab-362a-4530-864c-6dc8732e8a47", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 53", "start_idx": 0, "end_idx": 71}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "688a74d3386b729062606c3b67ca6cc54f5071b64cb629b269b8f5d30b9d4cce", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 8\u00b0 a 17 y 120, inciso a), de la Ley N\u00b0 24.013.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b2085bd4-9849-411d-9b2e-35e94991cd23": {"__data__": {"id_": "b2085bd4-9849-411d-9b2e-35e94991cd23", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 54", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8dd576d73a29169e182ea87bc8668c8d4776366161de0196a0958dabf4e94c46", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.013.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c6bd9d5a-d985-4abc-915c-a9fb00612dfe": {"__data__": {"id_": "c6bd9d5a-d985-4abc-915c-a9fb00612dfe", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 55", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e67f452356057d2239cb9053f2272c8d52afc574e0ac4fe124f18a8cb014c61b", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 25.323.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4a301d71-88e6-467c-ab66-2fa539e6dae7": {"__data__": {"id_": "4a301d71-88e6-467c-ab66-2fa539e6dae7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 56", "start_idx": 0, "end_idx": 53}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9d42ee39b07ebcfcba689afaf5cdbfa7bbdad1c0d04f111155d47fdbfd6c76af", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 43 a 48 de la Ley N\u00b0 25.345.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "85f4659a-1c53-4163-baa6-e78846e0c613": {"__data__": {"id_": "85f4659a-1c53-4163-baa6-e78846e0c613", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 57", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0a7d6df01634e2e9e1421798ea7914edbd8e53dff0b8c4b163767d22ffbcac41", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 26.727.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a8fb6157-4e81-4343-bcb6-b22cc5936d3d": {"__data__": {"id_": "a8fb6157-4e81-4343-bcb6-b22cc5936d3d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "articulo": "Articulo 58", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8573ff354c61c2e06f13789295a25d55e2b2ce06103d0b640fcd2c0ea138fdeb", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 50 de la Ley N\u00b0 26.844.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "404e60bc-0684-4b8e-b939-4f26bf6d4fb6": {"__data__": {"id_": "404e60bc-0684-4b8e-b939-4f26bf6d4fb6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 59", "start_idx": 0, "end_idx": 400}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7860b3908c1f20ef48803904051c99768938bdf0a527690c8de581f9db424247", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00b0 24.013 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Se entiende que la relaci\u00f3n o el contrato de trabajo se encuentran registrados cuando el trabajador est\u00e9 inscripto en las formas y condiciones que establezca la reglamentaci\u00f3n que determine el Poder Ejecutivo.\n\nDicha registraci\u00f3n deber\u00e1 ser simple, inmediata, expeditiva, y realizarse a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f361ea5f-6171-41df-8e6f-16c5a927ee88": {"__data__": {"id_": "f361ea5f-6171-41df-8e6f-16c5a927ee88", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 60", "start_idx": 0, "end_idx": 350}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5076f1c3ea3eefd8035c12726b11682b3a45c20f6d1faf959c922da93d05df18", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 7\u00b0 bis de la Ley N\u00b0 24.013, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0 bis - En virtud de lo establecido en los art\u00edculos 29 y 30 de la Ley N\u00b0 20.744, la registraci\u00f3n efectuada en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 7\u00b0 se considera plenamente eficaz cuando hubiera sido realizada por cualquiera de las personas intervinientes, humanas o jur\u00eddicas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7fae78d1-3edf-4f1b-a76e-4e12411bac7d": {"__data__": {"id_": "7fae78d1-3edf-4f1b-a76e-4e12411bac7d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 61", "start_idx": 0, "end_idx": 412}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a6e5afe6a6ea667351cf36f837f163464aa956f7b6c4c775c2cbb682aae65cc1", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 7\u00b0 ter de la Ley N\u00b0 24.013, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0 ter - El trabajador podr\u00e1 denunciar la falta de registraci\u00f3n laboral ante la Autoridad de Aplicaci\u00f3n, que deber\u00e1 ofrecer un medio electr\u00f3nico a tal efecto, ante la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos, entidad aut\u00e1rquica en el \u00e1mbito del Ministerio de Econom\u00eda, o ante las autoridades administrativas del trabajo locales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b5130a94-09a9-434a-8c04-251308b75246": {"__data__": {"id_": "b5130a94-09a9-434a-8c04-251308b75246", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 62", "start_idx": 0, "end_idx": 522}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6e003f7898cd728708ebee8e75b1f63ddfa683235d9efd95cf1f4021ed482a90", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 7\u00b0 qu\u00e1ter de la Ley N\u00b0 24.013, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0 qu\u00e1ter.- En el supuesto de sentencia judicial firme que determine la existencia de una relaci\u00f3n de empleo no registrada, la autoridad judicial deber\u00e1 poner en conocimiento de la entidad recaudadora de las obligaciones de la seguridad social, dentro de los DIEZ (10) d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la fecha en que quede firme y consentida la sentencia, todas las circunstancias que permitan la determinaci\u00f3n de deuda existente, si la hubiera.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "91c90f64-46b2-45a7-8cad-6a448a41d83d": {"__data__": {"id_": "91c90f64-46b2-45a7-8cad-6a448a41d83d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 62", "start_idx": 522, "end_idx": 863}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "81787108b6f31ed8c18e2fdeb00ac2348b0bce4b060d2ed0d7930136679a400e", "text": "\nSi conforme sentencia judicial firme, la relaci\u00f3n laboral se encontrara enmarcada err\u00f3neamente como contrato de obra o servicios, de la deuda que determine el organismo recaudador, se deducir\u00e1n los componentes ya ingresados conforme al r\u00e9gimen del cual se trate, se establecer\u00e1 un sistema de intereses menos gravoso y facilidades de pago.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f96b5928-2ea0-4759-bd9e-24f8d2836ff8": {"__data__": {"id_": "f96b5928-2ea0-4759-bd9e-24f8d2836ff8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 63", "start_idx": 0, "end_idx": 475}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "98a8e989ef085b645bd15972531e3fa19cb15704844b410f7de15e2df2f3c607", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 18 de la Ley N\u00b0 24.013, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 18.- El Sistema \u00danico de Registro Laboral concentrar\u00e1 los siguientes registros:\n\na) la inscripci\u00f3n del empleador y la afiliaci\u00f3n del trabajador al Instituto Nacional de Previsi\u00f3n Social, a las cajas de subsidios familiares y al prestador del sistema nacional de salud elegido por el trabajador;\n\nb) el registro de los trabajadores beneficiarios del sistema integral de prestaciones por desempleo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "df61d8eb-4a25-48f6-a5dc-7b76ed08cd7c": {"__data__": {"id_": "df61d8eb-4a25-48f6-a5dc-7b76ed08cd7c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo I - Registro Laboral (Ley N\u00b0 24.013)", "articulo": "Articulo 64", "start_idx": 0, "end_idx": 180}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "017eeb4780a9430471de076fa7eeb74284699945b374bd14e3ff58d45ff978ea", "text": "Incorp\u00f3rase como inciso i) al art\u00edculo 114 de la Ley N\u00b0 24.013, el siguiente:\n\n\"i) Extinci\u00f3n por mutuo acuerdo de las partes en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 241 de la Ley N\u00b0 20.744\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0157ca4c-1c5b-4bec-b776-8b0f58a594d7": {"__data__": {"id_": "0157ca4c-1c5b-4bec-b776-8b0f58a594d7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 65", "start_idx": 0, "end_idx": 656}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c103946b0085b2cbf690a0a6eaee93e4ba37d7800676c4810c3c0ed6752de6c5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 2\u00b0.- \u00c1mbito de Aplicaci\u00f3n. La vigencia de esta Ley quedar\u00e1 condicionada a que la aplicaci\u00f3n de sus disposiciones resulte compatible con la naturaleza y modalidades de la actividad de que se trate y con el espec\u00edfico r\u00e9gimen jur\u00eddico a que se halle sujeta. Las disposiciones de esta Ley no ser\u00e1n aplicables:\n\na. A los dependientes de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, Provincial, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires o Municipal, excepto que por acto expreso se los incluya en la misma o en el r\u00e9gimen de las convenciones colectivas de trabajo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "75f6bc39-fed1-4395-91c3-b0403836e041": {"__data__": {"id_": "75f6bc39-fed1-4395-91c3-b0403836e041", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 65", "start_idx": 656, "end_idx": 1159}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a82863b1e69a0ff2d84b1d52e4371046cbc15c1aee1c0dda1a48fea9272ee0f2", "text": "\nb. Al personal de casas particulares, sin perjuicio que las disposiciones de la presente Ley ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n en todo lo que resulte compatible y no se oponga a la naturaleza y modalidades propias del r\u00e9gimen espec\u00edfico o cuando as\u00ed se lo disponga expresamente.\n\nc. A los trabajadores agrarios, sin perjuicio de las disposiciones de la presente Ley ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n supletoria en todo lo que resulte compatible y no se oponga a la naturaleza y modalidades propias del R\u00e9gimen de Trabajo Agrario.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b918b474-06ba-46b0-96f6-9d42f88467b8": {"__data__": {"id_": "b918b474-06ba-46b0-96f6-9d42f88467b8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 65", "start_idx": 1159, "end_idx": 1280}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a2bfd8956d701e8170d9dcafc3f17c73964514ddd2018425a0389eefb7a15555", "text": "\nd. A las contrataciones de obra, servicios, agencia y todas las reguladas en el C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0590639b-9615-4bac-9fcf-5ce185784b86": {"__data__": {"id_": "0590639b-9615-4bac-9fcf-5ce185784b86", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 66", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a434b5b48dc884644b13b73d5a265fac2b354798a18e2ae3642a72b50e23726e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 9\u00b0.- El principio de la norma m\u00e1s favorable para el trabajador.\n\nEn caso de duda sobre la aplicaci\u00f3n de normas legales o convencionales prevalecer\u00e1 la m\u00e1s favorable al trabajador, consider\u00e1ndose la norma o conjuntos de normas que rija cada una de las instituciones del derecho del trabajo.\n\nSi la duda recayese en la interpretaci\u00f3n o alcance de la ley, o en la apreciaci\u00f3n de la prueba, en los casos concretos, los jueces o encargados de aplicarla se decidir\u00e1n en el sentido m\u00e1s favorable al trabajador, cuando hubieran agotado todos los medios de investigaci\u00f3n a su alca", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "adc1bf33-5e87-45f6-9e02-7d47bd971180": {"__data__": {"id_": "adc1bf33-5e87-45f6-9e02-7d47bd971180", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 66", "start_idx": 200, "end_idx": 788}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "68b48c8d5f7a858db6300ca99d5ab2e40dff2056a8327c8c3d8143a2bcc84bcf", "text": "plicaci\u00f3n de normas legales o convencionales prevalecer\u00e1 la m\u00e1s favorable al trabajador, consider\u00e1ndose la norma o conjuntos de normas que rija cada una de las instituciones del derecho del trabajo.\n\nSi la duda recayese en la interpretaci\u00f3n o alcance de la ley, o en la apreciaci\u00f3n de la prueba, en los casos concretos, los jueces o encargados de aplicarla se decidir\u00e1n en el sentido m\u00e1s favorable al trabajador, cuando hubieran agotado todos los medios de investigaci\u00f3n a su alcance y persistiera duda probatoria insuperable, valorando los principios de congruencia y defensa en juicio.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bd874fa7-ebaa-4531-ba36-4d5bc9bac4ab": {"__data__": {"id_": "bd874fa7-ebaa-4531-ba36-4d5bc9bac4ab", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 66", "start_idx": 788, "end_idx": 1046}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2536a0f2ecba185a97a2e11c848997ec2db8bd452e1840307ca5398d60c00623", "text": "\nEn tal sentido se aplicar\u00e1 la regla general procesal, en virtud de la cual los hechos deben ser probados por quien los invoca, con plena vigencia de la facultad de los magistrados en la obtenci\u00f3n de la verdad objetiva y el respeto a la seguridad jur\u00eddica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ff92264c-0d47-4b42-b2a7-0e5030741496": {"__data__": {"id_": "ff92264c-0d47-4b42-b2a7-0e5030741496", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 67", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "93449ef365ff62ceaff02e8c1a6ac8348b7a7d096427bf8a9a1e8288213fbcd4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 12 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 12 - Protecci\u00f3n de los trabajadores. Irrenunciabilidad. Ser\u00e1 nula y sin valor toda convenci\u00f3n de partes que suprima o reduzca los derechos previstos en esta ley, los estatutos profesionales y las convenciones colectivas de trabajo, ya sea al tiempo de su celebraci\u00f3n o de su ejecuci\u00f3n, o del ejercicio de derechos provenientes de su extinci\u00f3n.\n\nCuando se celebren acuerdos relativos a modificaciones de elementos esenciales del contrato de trabajo o de desvinculaci\u00f3n en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 241 de esta Ley, las partes podr\u00e1n solicitar a la autoridad de aplicaci\u00f3n ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "15fe16f9-cedd-4626-862e-23aba2a7fb3d": {"__data__": {"id_": "15fe16f9-cedd-4626-862e-23aba2a7fb3d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 67", "start_idx": 200, "end_idx": 749}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b4e46df62f0769ca5c1c195021638da1da0bdd3611f049ec4c0d6cfd0bcda7c0", "text": "\u00f3n de partes que suprima o reduzca los derechos previstos en esta ley, los estatutos profesionales y las convenciones colectivas de trabajo, ya sea al tiempo de su celebraci\u00f3n o de su ejecuci\u00f3n, o del ejercicio de derechos provenientes de su extinci\u00f3n.\n\nCuando se celebren acuerdos relativos a modificaciones de elementos esenciales del contrato de trabajo o de desvinculaci\u00f3n en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 241 de esta Ley, las partes podr\u00e1n solicitar a la autoridad de aplicaci\u00f3n su homologaci\u00f3n en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 15 de la presente Ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "869309da-169c-474a-a5de-098282f7adb7": {"__data__": {"id_": "869309da-169c-474a-a5de-098282f7adb7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 68", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6f32df36b7eb113e05c1cc044d77f8dd338eca6ea37f9a7098717d9f7c1602f9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 23 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 23.- Presunci\u00f3n de la existencia del contrato de trabajo. El hecho de la prestaci\u00f3n de servicios hace presumir la existencia de un contrato de trabajo, salvo que, por las circunstancias, las relaciones o causas que lo motiven se demostrase lo contrario.\n\nLa presunci\u00f3n contenida en el presente art\u00edculo no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n cuando la relaci\u00f3n se trate de contrataciones de obras o de servicios profesionales o de oficios y se emitan los recibos o facturas correspondientes a dichas formas de contrataci\u00f3n o el pago se realice conforme los sistemas bancarios determinados", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3090e9cc-276c-48d4-83b0-a502419c378b": {"__data__": {"id_": "3090e9cc-276c-48d4-83b0-a502419c378b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 68", "start_idx": 200, "end_idx": 817}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c1ae064a2cee2277e5ed29928ab807256932d6f27a0a14085a46851b0cf5dbb9", "text": "icios hace presumir la existencia de un contrato de trabajo, salvo que, por las circunstancias, las relaciones o causas que lo motiven se demostrase lo contrario.\n\nLa presunci\u00f3n contenida en el presente art\u00edculo no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n cuando la relaci\u00f3n se trate de contrataciones de obras o de servicios profesionales o de oficios y se emitan los recibos o facturas correspondientes a dichas formas de contrataci\u00f3n o el pago se realice conforme los sistemas bancarios determinados por la reglamentaci\u00f3n correspondiente. Dicha ausencia de presunci\u00f3n se extender\u00e1 a todos los efectos, inclusive a la Seguridad Social.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c7e4ebc7-b039-437e-95ed-08d91213594f": {"__data__": {"id_": "c7e4ebc7-b039-437e-95ed-08d91213594f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 69", "start_idx": 0, "end_idx": 538}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "16c9035e5691bad8bb50c0e84a4d8dfe75064fad116deb4831c8f87de5612d2c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 29 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 29.- Mediaci\u00f3n. Intermediaci\u00f3n. Solidaridad. Subsidiariedad. Los trabajadores ser\u00e1n considerados empleados directos de aquellos que registren la relaci\u00f3n laboral, sin perjuicio de haber sido contratados con vistas a utilizar su prestaci\u00f3n o de proporcionarlos a terceras empresas. La empresa usuaria ser\u00e1 responsable solidaria por las obligaciones laborales y de la seguridad social respecto de los trabajadores proporcionados.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d9b8783-2655-412b-a3ff-180d2c5839af": {"__data__": {"id_": "2d9b8783-2655-412b-a3ff-180d2c5839af", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 70", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "75dda497aea67aea79f53f35c69f84816077ecdff2e336ecd6b48b19a9cda64a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 80 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 80.- Entrega de certificados. El Poder Ejecutivo Nacional establecer\u00e1 en orden a la obligaci\u00f3n de entrega de los certificados del art\u00edculo 80 de la Ley N\u00b0 20.744, un mecanismo opcional de cumplimiento de entrega a trav\u00e9s de una plataforma virtual.\n\nSe considera efectivamente cumplida dicha obligaci\u00f3n por parte de los empleadores cuando se hubieran incorporado a la plataforma virtual los certificados pertinentes. Asimismo, tambi\u00e9n se considera cumplimentada cuando la informaci\u00f3n se encuentre actualizada y disponible para el trabajador a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1a9973ad-eecb-466c-ad08-57d87a618d9b": {"__data__": {"id_": "1a9973ad-eecb-466c-ad08-57d87a618d9b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 70", "start_idx": 200, "end_idx": 715}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "68c607ed4479735a39ee49de0757fbd0d79519ade9e7a0151feacd5ce7983914", "text": "ci\u00f3n de entrega de los certificados del art\u00edculo 80 de la Ley N\u00b0 20.744, un mecanismo opcional de cumplimiento de entrega a trav\u00e9s de una plataforma virtual.\n\nSe considera efectivamente cumplida dicha obligaci\u00f3n por parte de los empleadores cuando se hubieran incorporado a la plataforma virtual los certificados pertinentes. Asimismo, tambi\u00e9n se considera cumplimentada cuando la informaci\u00f3n se encuentre actualizada y disponible para el trabajador a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del organismo de la seguridad social\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d06646cf-dca3-45da-b0ef-9c0ecdd2810b": {"__data__": {"id_": "d06646cf-dca3-45da-b0ef-9c0ecdd2810b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 71", "start_idx": 0, "end_idx": 544}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fc1521c3f44e8a6c59a7a3379d1709b9c845750f9525b0d158f1c2526eb97248", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 92 bis de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 92 bis.- Per\u00edodo de prueba. El contrato de trabajo por tiempo indeterminado, excepto el referido en el art\u00edculo 96, se entender\u00e1 celebrado a prueba durante los primeros OCHO (8) meses de vigencia. Cualquiera de las partes podr\u00e1 extinguir la relaci\u00f3n durante ese lapso sin expresi\u00f3n de causa, sin derecho a indemnizaci\u00f3n con motivo de la extinci\u00f3n, pero con obligaci\u00f3n de preavisar seg\u00fan lo establecido en los art\u00edculos 231 y 232.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "18acab94-26e5-44a0-a034-c03e7e0ad481": {"__data__": {"id_": "18acab94-26e5-44a0-a034-c03e7e0ad481", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 71", "start_idx": 544, "end_idx": 1182}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e370ca5b0b31d77495f152812331cd0c6f42c48aa63c1e268968d405451cb734", "text": "\nEl per\u00edodo de prueba se regir\u00e1 por las siguientes reglas:\n\n1. Un empleador no puede contratar a un mismo trabajador, m\u00e1s de una vez, utilizando el per\u00edodo de prueba. De hacerlo, se considerar\u00e1 de pleno derecho, que el empleador ha renunciado al per\u00edodo de prueba.\n\n2. El uso abusivo del per\u00edodo de prueba con el objeto de evitar la efectivizaci\u00f3n de trabajadores ser\u00e1 pasible de las sanciones previstas en los reg\u00edmenes sobre infracciones a las leyes de trabajo. En especial, se considerar\u00e1 abusiva la conducta del empleador que contratare sucesivamente a distintos trabajadores para un mismo puesto de trabajo de naturaleza permanente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d150b30-f527-4ca8-b4f5-a411f0e43ae4": {"__data__": {"id_": "2d150b30-f527-4ca8-b4f5-a411f0e43ae4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 71", "start_idx": 1182, "end_idx": 1862}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "347986c74217b7136a708a74d88383f36fa42c8265c36b97b1784cf65d58e895", "text": "\n3. Las partes tienen los derechos y las obligaciones propias de la relaci\u00f3n laboral, con las excepciones que se establecen en este art\u00edculo. Tal reconocimiento respecto del trabajador incluye los derechos sindicales.\n\n4. Las partes est\u00e1n obligadas al pago de los aportes y contribuciones a la Seguridad Social, con los beneficios establecidos en cada caso.\n\n5. El trabajador tiene derecho, durante el per\u00edodo de prueba, a las prestaciones por accidente o enfermedad del trabajo. Tambi\u00e9n por accidente o enfermedad inculpable, que perdurar\u00e1 exclusivamente hasta la finalizaci\u00f3n del per\u00edodo de prueba si el empleador rescindiere el contrato de trabajo durante ese lapso. Queda excl", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d805aa21-f066-42c8-9988-845c76edf247": {"__data__": {"id_": "d805aa21-f066-42c8-9988-845c76edf247", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 71", "start_idx": 1382, "end_idx": 1938}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2d39e0146c8d371b40f333bb0b491e24ee6fbf4ad40110e2d8f9507bac1a7f86", "text": "echos sindicales.\n\n4. Las partes est\u00e1n obligadas al pago de los aportes y contribuciones a la Seguridad Social, con los beneficios establecidos en cada caso.\n\n5. El trabajador tiene derecho, durante el per\u00edodo de prueba, a las prestaciones por accidente o enfermedad del trabajo. Tambi\u00e9n por accidente o enfermedad inculpable, que perdurar\u00e1 exclusivamente hasta la finalizaci\u00f3n del per\u00edodo de prueba si el empleador rescindiere el contrato de trabajo durante ese lapso. Queda excluida la aplicaci\u00f3n de lo prescripto en el cuarto p\u00e1rrafo del art\u00edculo 212.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6ce4582d-e23c-460b-8b95-7cb10c4d40df": {"__data__": {"id_": "6ce4582d-e23c-460b-8b95-7cb10c4d40df", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 72", "start_idx": 0, "end_idx": 568}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6b2aec9781f87fcc246936253350d2268aa2fa5746521716f3a3a6c38ccf5595", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 124 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 124.- Las remuneraciones en dinero debidas al trabajador deber\u00e1n pagarse, bajo pena de nulidad, en efectivo, cheque a la orden del trabajador para ser cobrado personalmente por este o quien \u00e9l indique o mediante la acreditaci\u00f3n en cuenta abierta a su nombre en entidad bancaria, en instituci\u00f3n de ahorro oficial o en otras categor\u00edas de entidades que la autoridad de aplicaci\u00f3n del sistema de pagos considere aptas, seguras, interoperables y competitivas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "865a8a59-e465-46da-a985-0c7b9cd713bd": {"__data__": {"id_": "865a8a59-e465-46da-a985-0c7b9cd713bd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 73", "start_idx": 0, "end_idx": 656}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7bdd2b39ed21ea4420fc9866f0416e5e472982c972d18e7418ff091841a24f59", "text": "Sustit\u00fayese el inciso c) del art\u00edculo 132 de la Ley de Contrato de Trabajo N\u00ba 20.744 (t.o 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"inciso c).- pago de cuotas, aportes peri\u00f3dicos o contribuciones a que estuviesen obligados los trabajadores en virtud de normas legales o provenientes de las convenciones colectivas de trabajo o que resulte de su car\u00e1cter de afiliados a asociaciones profesionales de trabajadores con personer\u00eda gremial o de miembros de sociedades mutuales o cooperativas as\u00ed como por servicios sociales y dem\u00e1s prestaciones que otorguen dichas entidades, solo si existe un consentimiento expl\u00edcito del empleado autorizando el mismo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d34f0cbc-e913-48d7-9dbc-004e40e8578c": {"__data__": {"id_": "d34f0cbc-e913-48d7-9dbc-004e40e8578c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 74", "start_idx": 0, "end_idx": 674}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "be417b7b4b6f57ce021034573ad23c7f8e6bfe1b9231a993790b63306458cf7d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 136 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 136.- Contratistas e intermediarios. Sin perjuicio de la facultad de retenci\u00f3n establecida en el art. 30 de esta ley, los trabajadores contratados por contratistas o intermediarios tendr\u00e1n derecho a solicitar al empleador principal para los cuales dichos contratistas o intermediarios presten servicios o ejecuten obras, que retengan, de lo que deben percibir estos, y den en pago por cuenta y orden de su empleador, los importes adeudados en concepto de remuneraciones, indemnizaciones u otros derechos apreciables en dinero provenientes de la relaci\u00f3n laboral.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d9b30c77-30c6-47bf-a0ca-918750ddfb53": {"__data__": {"id_": "d9b30c77-30c6-47bf-a0ca-918750ddfb53", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 74", "start_idx": 674, "end_idx": 1210}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10e0217a643fbbd9a9c2efab11da7ff940226dbfb365680562d6edb56146b5f3", "text": "\nConforme lo dispuesto en el art\u00edculo 30 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, el principal estar\u00e1 facultado a retener sin preaviso, de lo que deben percibir los contratistas o intermediarios, los importes que estos adeuden a los organismos de seguridad social con motivo de la relaci\u00f3n laboral mantenida con los trabajadores contratados por dichos contratistas o intermediarios. Dichas sumas deber\u00e1n depositarse a la orden de los correspondientes organismos en las formas y condiciones que determine la reglamentaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cde9e34d-fcdb-4fba-9d7f-e9d8dc754349": {"__data__": {"id_": "cde9e34d-fcdb-4fba-9d7f-e9d8dc754349", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 74", "start_idx": 1210, "end_idx": 1475}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f8eec3ca42a39a074119aab3e197455c1dd6c900e0728c273e5505ec5ae60c1c", "text": "\nLa ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE INGRESOS P\u00daBLICOS, dentro de los NOVENTA (90) d\u00edas de sancionada la presente ley establecer\u00e1 un mecanismo simplificado a fin de poder efectivizar la retenci\u00f3n correspondiente a la seguridad social establecida en el presente art\u00edculo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bfe4dd3a-c5d6-4dfe-b531-e1c3ae7aa94c": {"__data__": {"id_": "bfe4dd3a-c5d6-4dfe-b531-e1c3ae7aa94c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 75", "start_idx": 0, "end_idx": 296}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "36041564a99f39e60d23f016280f1002ef54f95f2e5c6ce1b30f882808b6b98f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 139 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 139.- Modalidad. El recibo ser\u00e1 confeccionado por el empleador debiendo hacer entrega de una copia fiel del original al trabajador la que podr\u00e1 ser instrumentada de forma electr\u00f3nica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "eb49342a-6b4f-4ac5-b492-f1300e5dc23b": {"__data__": {"id_": "eb49342a-6b4f-4ac5-b492-f1300e5dc23b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 76", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1d4100fdf3871a6d14256a9dadc2d9b119aba8838cd2953d8233e5a2563dddcd", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 140 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 140.- Contenido necesario. El recibo de pago deber\u00e1 necesariamente contener, como m\u00ednimo, las siguientes enunciaciones:\n\na) Nombre \u00edntegro o raz\u00f3n social del empleador y su domicilio y su Clave \u00danica de Identificaci\u00f3n Tributaria (C.U.I.T);\n\nb) Nombre y apellido del trabajador y su calificaci\u00f3n profesional y su C\u00f3digo \u00danico de Identificaci\u00f3n Laboral (C.U.I.L.);\n\nc) Total de remuneraci\u00f3n que perciba, con indicaci\u00f3n substancial de su determinaci\u00f3n. Si se tratase de porcentajes o comisiones de ventas, se indicar\u00e1n los importes totales de estas \u00faltimas, y el porcentaj", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7cd7c788-4046-438a-951b-59f295d10c5e": {"__data__": {"id_": "7cd7c788-4046-438a-951b-59f295d10c5e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 76", "start_idx": 200, "end_idx": 717}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1cae09c3e5a13c83d457fec446721e32c16dd343620b864c8b788dd980413677", "text": " las siguientes enunciaciones:\n\na) Nombre \u00edntegro o raz\u00f3n social del empleador y su domicilio y su Clave \u00danica de Identificaci\u00f3n Tributaria (C.U.I.T);\n\nb) Nombre y apellido del trabajador y su calificaci\u00f3n profesional y su C\u00f3digo \u00danico de Identificaci\u00f3n Laboral (C.U.I.L.);\n\nc) Total de remuneraci\u00f3n que perciba, con indicaci\u00f3n substancial de su determinaci\u00f3n. Si se tratase de porcentajes o comisiones de ventas, se indicar\u00e1n los importes totales de estas \u00faltimas, y el porcentaje o comisi\u00f3n asignada al trabajador.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "32c92680-cf9b-4eb6-a81d-cd7873dc60f9": {"__data__": {"id_": "32c92680-cf9b-4eb6-a81d-cd7873dc60f9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 76", "start_idx": 717, "end_idx": 1282}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a349944bbb08c596bdcba32976a4102f6cb75eb0812b76e2a8c9e720fc4a5d3b", "text": "\nd) Los requisitos del art\u00edculo 12 del Decreto-Ley N\u00b0 17.250/67.\n\ne) Total bruto de la remuneraci\u00f3n b\u00e1sica o fija y porcentual devengado y tiempo que corresponda. En los trabajos remunerados a jornal o por hora, el n\u00famero de jornadas u horas trabajadas, y si se tratase de remuneraci\u00f3n por pieza o medida, n\u00famero de estas, importe por unidad adoptado y monto global correspondiente al lapso liquidado.\n\nf) Importe de las deducciones que se efect\u00faan por aportes jubilatorios u otras autorizadas por esta ley; embargos y dem\u00e1s descuentos que legalmente correspondan.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a8d09b75-87ed-4fe5-baf2-502a2c335762": {"__data__": {"id_": "a8d09b75-87ed-4fe5-baf2-502a2c335762", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 76", "start_idx": 1282, "end_idx": 1741}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3d9d242dc4b11b4958256418a3ee71ec4dc455ab793d3824765aa4a9d62bc766", "text": "\ng) Importe neto percibido, expresado en n\u00fameros y letras.\n\nh) En el caso de los art\u00edculos 124 y 129 de esta ley, firma y sello de los funcionarios o agentes dependientes de la autoridad, la que podr\u00e1 ser electr\u00f3nica y supervisi\u00f3n de los pagos.\n\ni) Fecha de ingreso o antig\u00fcedad reconocida y tarea cumplida o categor\u00eda en que efectivamente se desempe\u00f1\u00f3 durante el per\u00edodo de pago.\n\nj) Total de contribuciones abonadas por el empleador por disposici\u00f3n legal\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4a518e2c-cf74-44a7-936c-7aae2ca0e53b": {"__data__": {"id_": "4a518e2c-cf74-44a7-936c-7aae2ca0e53b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 77", "start_idx": 0, "end_idx": 573}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a4cd803e61a44f8abd1c07c981e4a167399ecc1927d2de56a1075c3aaeeef460", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 143 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 143.- Conservaci\u00f3n - Plazo. El empleador deber\u00e1 conservar los recibos y otras constancias de pago durante todo el plazo correspondiente a la prescripci\u00f3n liberatoria del beneficio de que se trate.\n\nA efectos de la conservaci\u00f3n de los recibos y otras constancias de pago, los mismos podr\u00e1n ser digitalizados, los cuales tendr\u00e1n la misma validez que en formato papel.\n\nEl pago hecho por un \u00faltimo o ulteriores per\u00edodos no hace presumir el pago de los anteriores.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "533e5c90-16cb-48bb-a468-94c964763f40": {"__data__": {"id_": "533e5c90-16cb-48bb-a468-94c964763f40", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 78", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4c656375961fd7c4b3cc9aa3d22de00b400eddfcf35f3400e14ec449a6d0ff86", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 177 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 177.- Prohibici\u00f3n de trabajar. Conservaci\u00f3n del Empleo. Queda prohibido el trabajo del personal femenino o persona gestante durante los cuarenta y cinco (45) d\u00edas anteriores al parto y hasta cuarenta y cinco (45) d\u00edas despu\u00e9s del mismo.\n\nSin embargo, la persona interesada podr\u00e1 optar por que se le reduzca la licencia anterior al parto, que en tal caso no podr\u00e1 ser inferior a diez (10) d\u00edas; el resto del per\u00edodo total de licencia se acumular\u00e1 al per\u00edodo de descanso posterior al parto. En caso de nacimiento pre-t\u00e9rmino se acumular\u00e1 al descanso posterior todo el lap", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e2facd8c-e513-4cfb-b243-6d9c74f0d07a": {"__data__": {"id_": "e2facd8c-e513-4cfb-b243-6d9c74f0d07a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 78", "start_idx": 200, "end_idx": 781}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "46612feaf21d0c2994354a18efacd849bf14306316bca8fc71967c14f73c7604", "text": "rsonal femenino o persona gestante durante los cuarenta y cinco (45) d\u00edas anteriores al parto y hasta cuarenta y cinco (45) d\u00edas despu\u00e9s del mismo.\n\nSin embargo, la persona interesada podr\u00e1 optar por que se le reduzca la licencia anterior al parto, que en tal caso no podr\u00e1 ser inferior a diez (10) d\u00edas; el resto del per\u00edodo total de licencia se acumular\u00e1 al per\u00edodo de descanso posterior al parto. En caso de nacimiento pre-t\u00e9rmino se acumular\u00e1 al descanso posterior todo el lapso de licencia que no se hubiere gozado antes del parto, de modo de completar los noventa (90) d\u00edas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "88a0c6d4-5f3a-43ec-83a3-7c0dccc96e3e": {"__data__": {"id_": "88a0c6d4-5f3a-43ec-83a3-7c0dccc96e3e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 78", "start_idx": 781, "end_idx": 1375}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "afd9ee99dc6fdf2113cab5ac4f8eaf0ca6f3af57cc4fbefda4da368b9e0ba8da", "text": "\nLa trabajadora o persona gestante deber\u00e1 comunicar fehacientemente su embarazo al empleador, con presentaci\u00f3n de certificado m\u00e9dico en el que conste la fecha presunta del parto, o requerir su comprobaci\u00f3n por el empleador.\n\nLa misma conservar\u00e1 su empleo durante los per\u00edodos indicados, y gozar\u00e1 de las asignaciones que le confieren los sistemas de seguridad social, que garantizar\u00e1n a la misma la percepci\u00f3n de una suma igual a la retribuci\u00f3n que corresponda al per\u00edodo de licencia legal, todo de conformidad con las exigencias y dem\u00e1s requisitos que prevean las reglamentaciones respectivas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0e9d1e0-e018-4e26-9aff-9410bd25a563": {"__data__": {"id_": "f0e9d1e0-e018-4e26-9aff-9410bd25a563", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 78", "start_idx": 1375, "end_idx": 1954}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6fe2373497cc5e188e05b8b4137b974152768081731168f4ca88a4ada249ae88", "text": "\nGarant\u00edzase a toda mujer o persona gestante durante la gestaci\u00f3n el derecho a la estabilidad en el empleo, el que tendr\u00e1 car\u00e1cter de derecho adquirido a partir del momento en que la misma practique la notificaci\u00f3n a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior.\n\nEn caso de permanecer ausente de su trabajo durante un tiempo mayor, a consecuencia de enfermedad que seg\u00fan certificaci\u00f3n m\u00e9dica deba su origen al embarazo o parto y la incapacite para reanudarlo vencidos aquellos plazos, la mujer o persona gestante ser\u00e1 acreedora a los beneficios previstos en el art\u00edculo 208 de esta ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b7741f8f-3094-447b-a951-1846bb987bdb": {"__data__": {"id_": "b7741f8f-3094-447b-a951-1846bb987bdb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 79", "start_idx": 0, "end_idx": 578}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8d1b9c836b09984fbf0f1285b76c153a728300154457a7eaffcaf568638c2acd", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 197 bis de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, el siguiente texto:\n\n\"ART\u00cdCULO 197 bis.- Las convenciones colectivas de trabajo, respetando los m\u00ednimos indisponibles de 12 horas de descanso entre jornada y jornada por razones de salud y seguridad en el trabajo, as\u00ed como los l\u00edmites legales conforme la naturaleza de cada actividad, podr\u00e1n establecer reg\u00edmenes que se adecuen a los cambios en las modalidades de producci\u00f3n, las condiciones propias de cada actividad, contemplando especialmente el beneficio e inter\u00e9s de los trabajadores.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4013271d-2f92-41c3-a6cc-a3469d1a395d": {"__data__": {"id_": "4013271d-2f92-41c3-a6cc-a3469d1a395d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 79", "start_idx": 578, "end_idx": 751}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8afc2822c2e4bc00df96daa618fce107ce1ee3695fff4c9461e2aac9cd02fdf5", "text": "\nA tal efecto, se podr\u00e1 disponer colectivamente del r\u00e9gimen de horas extras, banco de horas, francos compensatorios, entre otros institutos relativos a la jornada laboral.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "87f1a7d4-1b99-45b6-b691-71a2c904b494": {"__data__": {"id_": "87f1a7d4-1b99-45b6-b691-71a2c904b494", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 80", "start_idx": 0, "end_idx": 630}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "08d62aa821bd04853023fcc1a30326f5498d97af01785f54f9282c737448ff2b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 242 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 242.- Justa causa. Una de las partes podr\u00e1 hacer denuncia del contrato de trabajo en caso de inobservancia por parte de la otra de las obligaciones resultantes del mismo que configuren injuria y que, por su gravedad, no consientan la prosecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n.\n\nLa valoraci\u00f3n deber\u00e1 ser hecha prudencialmente por los jueces, teniendo en consideraci\u00f3n el car\u00e1cter de las relaciones que resulta de un contrato de trabajo, seg\u00fan lo dispuesto en la presente ley, y las modalidades y circunstancias personales en cada caso.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8fe5571f-0b6c-4310-8107-9b947d706747": {"__data__": {"id_": "8fe5571f-0b6c-4310-8107-9b947d706747", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 80", "start_idx": 630, "end_idx": 1272}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1d19700956425c2636c0844664821f6fb17760d8e1676bb8cda53124baef4c63", "text": "\nConfigura injuria laboral grave la participaci\u00f3n en bloqueos o tomas de establecimiento. Se presume que existe injuria grave cuando durante una medida de acci\u00f3n directa:\n\na.- Se afecte la libertad de trabajo de quienes no adhieran a la medida de fuerza, mediante actos, hechos, intimidaciones o amenazas;\n\nb.- Se impida u obstruya total o parcialmente el ingreso o egreso de personas y/o cosas al establecimiento;\n\nc.- Se ocasionen da\u00f1os en personas o en cosas de propiedad de la empresa o de terceros situadas en el establecimiento (instalaciones, mercader\u00edas, insumos y materias primas, herramientas, etc.) o se las retenga indebidamente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a0d59c0c-e921-4d10-ba37-da05a67aefe5": {"__data__": {"id_": "a0d59c0c-e921-4d10-ba37-da05a67aefe5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 80", "start_idx": 1272, "end_idx": 1510}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "14b0c129358a35514c4654aa78f6aaf73f57f1bdc13b21ef0a7380455b03d7c7", "text": "\nPrevio al distracto el empleador debe intimar al trabajador al cese de la conducta injuriosa, excepto en el supuesto de da\u00f1os a las personas o cosas previsto en el inciso c), donde la producci\u00f3n del da\u00f1o torna inoficiosa la intimaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "78037ca8-e04d-4137-bc12-451191d4fc8e": {"__data__": {"id_": "78037ca8-e04d-4137-bc12-451191d4fc8e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "02babe22eb114e6523267befec086a3e4829d29d0bfcc5269297565009e00832", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 245.- Indemnizaci\u00f3n por antig\u00fcedad o despido. En los casos de despido dispuesto por el empleador sin justa causa, habiendo o no mediado preaviso y luego de transcurrido el periodo de prueba, se deber\u00e1 abonar al trabajador una indemnizaci\u00f3n equivalente a UN (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de TRES (3) meses, tomando como base de c\u00e1lculo la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual devengada durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si este fuera menor. La base de c\u00e1lculo de esta indemnizaci\u00f3n no incluir\u00e1 el ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d661071b-1875-4c82-9232-4698cdf7567d": {"__data__": {"id_": "d661071b-1875-4c82-9232-4698cdf7567d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 200, "end_idx": 749}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ee7977829381630340a18aed6ebc866282155702fce4d60f95804d8c3193cd8a", "text": "leador sin justa causa, habiendo o no mediado preaviso y luego de transcurrido el periodo de prueba, se deber\u00e1 abonar al trabajador una indemnizaci\u00f3n equivalente a UN (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de TRES (3) meses, tomando como base de c\u00e1lculo la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual devengada durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si este fuera menor. La base de c\u00e1lculo de esta indemnizaci\u00f3n no incluir\u00e1 el Sueldo Anual Complementario, ni conceptos de pago semestral o anual.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b8dc77b9-0257-471f-8455-7b0e1a6e8a23": {"__data__": {"id_": "b8dc77b9-0257-471f-8455-7b0e1a6e8a23", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 749, "end_idx": 1427}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f839f11acd57e683ed8fb41851a8cb74d753375af1b525bf7adf4b2ce44e273a", "text": "\nPara aquellos trabajadores remunerados a comisi\u00f3n o con remuneraciones mensuales variables, ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n el promedio de los \u00faltimos SEIS (6) meses, o del \u00faltimo a\u00f1o si fuera m\u00e1s favorable al trabajador.\n\nDicha base no podr\u00e1 exceder el equivalente de TRES (3) veces el importe mensual de la suma que resulte del promedio de todas las remuneraciones previstas en el convenio colectivo de trabajo aplicable al trabajador, al momento del despido, por la jornada legal o convencional, excluida la antig\u00fcedad. Le corresponder\u00e1 a la Autoridad de Aplicaci\u00f3n fijar y publicar el promedio resultante, conjuntamente con las escalas salariales de cada convenio colectivo de trabajo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0a0dfbc2-3923-47e0-b0ce-e63bfaff0848": {"__data__": {"id_": "0a0dfbc2-3923-47e0-b0ce-e63bfaff0848", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 1427, "end_idx": 1936}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d6361f7821210e4309647387117bf49c83dbf4f31d698953e2288f5f94444f64", "text": "\nPara aquellos trabajadores excluidos de todo convenio colectivo de trabajo, el tope establecido en el p\u00e1rrafo anterior ser\u00e1 el del convenio aplicable al establecimiento donde preste servicios o al convenio m\u00e1s favorable, en el caso de que hubiera m\u00e1s de uno.\n\nLa base de c\u00e1lculo de la indemnizaci\u00f3n no podr\u00e1 en ning\u00fan caso ser inferior al SESENTA Y SIETE POR CIENTO (67 %) del importe correspondiente a UN (1) mes de sueldo, obtenido conforme el m\u00e9todo descripto en el primer y segundo p\u00e1rrafo del presente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c4a5b6f-799d-4ad7-bc33-b3f183d56c1d": {"__data__": {"id_": "6c4a5b6f-799d-4ad7-bc33-b3f183d56c1d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 1936, "end_idx": 2616}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4aa053cddd939fdc637d7d4864d9a127df533a418997087a77f9eb037ce5b7b2", "text": "\nLa indemnizaci\u00f3n en ning\u00fan caso podr\u00e1 ser inferior a UN (1) mes de sueldo calculado sobre la base del sistema establecido en el primer y segundo p\u00e1rrafo del presente.\n\nMediante convenio colectivo de trabajo, las partes podr\u00e1n sustituir el presente r\u00e9gimen indemnizatorio por un fondo o sistema de cese laboral cuyo costo estar\u00e1 siempre a cargo del empleador, con un aporte mensual que no podr\u00e1 ser superior al OCHO POR CIENTO (8%) de la remuneraci\u00f3n computable.\n\nPor su parte, los empleadores podr\u00e1n optar por contratar un sistema privado de capitalizaci\u00f3n a su costo, a fin de solventar la indemnizaci\u00f3n prevista en el presente art\u00edculo y/o la suma que libremente se pacte entre", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "44a18b96-394a-4e46-bad9-cd53f8d32254": {"__data__": {"id_": "44a18b96-394a-4e46-bad9-cd53f8d32254", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 81", "start_idx": 2136, "end_idx": 2724}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c9ad6dca6b8b8f1eaf61259399b70c4df388527055939a121371150695523c46", "text": "trabajo, las partes podr\u00e1n sustituir el presente r\u00e9gimen indemnizatorio por un fondo o sistema de cese laboral cuyo costo estar\u00e1 siempre a cargo del empleador, con un aporte mensual que no podr\u00e1 ser superior al OCHO POR CIENTO (8%) de la remuneraci\u00f3n computable.\n\nPor su parte, los empleadores podr\u00e1n optar por contratar un sistema privado de capitalizaci\u00f3n a su costo, a fin de solventar la indemnizaci\u00f3n prevista en el presente art\u00edculo y/o la suma que libremente se pacte entre las partes para el supuesto de desvinculaci\u00f3n por mutuo acuerdo conforme art\u00edculo 241 de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1c1df15d-4eed-4294-bae8-8a211fef73f3": {"__data__": {"id_": "1c1df15d-4eed-4294-bae8-8a211fef73f3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 82", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6fe327ad517f8ddeff9dee9cfb8960d21be6aa2e1bf3cb4a91dee0a7b1201350", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 245 bis a la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 245 bis.- Agravamiento indemnizatorio por despido motivado por un acto discriminatorio. Ser\u00e1 considerado despido por un acto de discriminaci\u00f3n aquel originado por motivos de etnia, raza, nacionalidad, sexo, identidad de g\u00e9nero, orientaci\u00f3n sexual, religi\u00f3n, ideolog\u00eda, u opini\u00f3n pol\u00edtica o gremial.\n\nEn este supuesto la prueba estar\u00e1 a cargo de quien invoque la causal, y en caso de sentencia judicial que corrobore el origen discriminatorio del despido, corresponder\u00e1 el pago de una indemnizaci\u00f3n agravada especial que ascender\u00e1 a un monto equivalente al 50% de la es", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "48798598-a35b-4e82-b4ac-5e08b4f0d41d": {"__data__": {"id_": "48798598-a35b-4e82-b4ac-5e08b4f0d41d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 82", "start_idx": 200, "end_idx": 840}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4c6a00e37dd4f60aaa2e9545aafc3ac5842ca92a0aec05055f2ecdb5e9178793", "text": "Ser\u00e1 considerado despido por un acto de discriminaci\u00f3n aquel originado por motivos de etnia, raza, nacionalidad, sexo, identidad de g\u00e9nero, orientaci\u00f3n sexual, religi\u00f3n, ideolog\u00eda, u opini\u00f3n pol\u00edtica o gremial.\n\nEn este supuesto la prueba estar\u00e1 a cargo de quien invoque la causal, y en caso de sentencia judicial que corrobore el origen discriminatorio del despido, corresponder\u00e1 el pago de una indemnizaci\u00f3n agravada especial que ascender\u00e1 a un monto equivalente al 50% de la establecida por el art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias o de la indemnizaci\u00f3n por antig\u00fcedad del r\u00e9gimen especial aplicable al caso.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8568abf3-4b3c-47e8-9169-3dcf317692be": {"__data__": {"id_": "8568abf3-4b3c-47e8-9169-3dcf317692be", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 82", "start_idx": 840, "end_idx": 1244}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fc989ef0e570c524505067dfdfdcdee43b6ccce3388ac5783b30ca5f4d41091b", "text": "\nSeg\u00fan la gravedad de los hechos, los jueces podr\u00e1n incrementar esta indemnizaci\u00f3n hasta el 100%, conforme los par\u00e1metros referidos anteriormente.\n\nLa indemnizaci\u00f3n prevista en el presente art\u00edculo no ser\u00e1 acumulable con ning\u00fan otro r\u00e9gimen especial que establezca agravamientos indemnizatorios.\n\nEl despido dispuesto, en todos los casos, producir\u00e1 la extinci\u00f3n del v\u00ednculo laboral a todos los efectos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06f2b1e1-c450-4310-88d9-3dc4064b4c18": {"__data__": {"id_": "06f2b1e1-c450-4310-88d9-3dc4064b4c18", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 83", "start_idx": 0, "end_idx": 610}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0683feed458cf94e5d2f5941d2a066897e3037bce1d2cba3535072a06db37ba8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 255 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 255.- Reingreso del trabajador. Deducci\u00f3n de las indemnizaciones percibidas.\n\nLa antig\u00fcedad del trabajador se establecer\u00e1 conforme a lo dispuesto en los art\u00edculos 18 y 19 de esta ley, pero si hubiera mediado reingreso a las \u00f3rdenes del mismo empleador se deducir\u00e1 de las indemnizaciones de los art\u00edculos 245, 246, 247, 250, 251, 253 y 254 lo pagado oportunamente, actualizado por el \u00cdndice de Precios al Consumidor (IPC) con m\u00e1s una tasa de inter\u00e9s pura del 3% anual, por la causal de cese anterior.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e05812dd-9776-4e74-88e7-ba41eba1c895": {"__data__": {"id_": "e05812dd-9776-4e74-88e7-ba41eba1c895", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 83", "start_idx": 610, "end_idx": 835}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "27d27317925954bb8212817f39c48f6ec4a35c4de77c6accd677f2f6734be42e", "text": "\nEn ning\u00fan caso la indemnizaci\u00f3n resultante podr\u00e1 ser inferior a la que hubiera correspondido al trabajador si su per\u00edodo de servicios hubiera sido solo el \u00faltimo y con prescindencia de los per\u00edodos anteriores al reingreso.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "86641671-ee8f-45ef-8a63-2a23986d099e": {"__data__": {"id_": "86641671-ee8f-45ef-8a63-2a23986d099e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 84", "start_idx": 0, "end_idx": 611}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cc52a37cf0847d2eefe99367fe4dec9f9738f51ed4cff7ea6648be267295b582", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 276 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 276.- Actualizaci\u00f3n y repotenciaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos laborales por depreciaci\u00f3n monetaria. Los cr\u00e9ditos provenientes de las relaciones individuales de trabajo ser\u00e1n actualizados y/o repotenciados y/o devengar\u00e1n intereses.\n\nLa suma que resulte de dicha actualizaci\u00f3n y/o repotenciaci\u00f3n y/o aplicaci\u00f3n de intereses en ning\u00fan caso podr\u00e1 ser superior a la que resulte de calcular el capital hist\u00f3rico actualizado por el \u00cdndice de Precios al Consumidor (IPC) con m\u00e1s una tasa de inter\u00e9s pura del 3% anual.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "df11b427-03e6-4424-a5dc-49b060142a39": {"__data__": {"id_": "df11b427-03e6-4424-a5dc-49b060142a39", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 84", "start_idx": 611, "end_idx": 865}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "856a4984bbafb15169a3b1b5d875b8e1761a6a58479352896246767a78a0d0e4", "text": "\nLa presente disposici\u00f3n es de orden p\u00fablico federal y ser\u00e1 aplicada por los jueces o por la autoridad administrativa, de oficio o a petici\u00f3n de parte, incluso en los casos de concurso del deudor, as\u00ed como tambi\u00e9n, despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n de quiebra.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a2c9b532-8484-4680-a1f1-5d980fc66ba5": {"__data__": {"id_": "a2c9b532-8484-4680-a1f1-5d980fc66ba5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 85", "start_idx": 0, "end_idx": 553}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "165886868f29374a9e60df5db1ffe051bab89d5aaa530654908da0fac26f34fa", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 277 de la Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 277.- Pago en juicio. Todo pago que deba realizarse en los juicios laborales se efectivizar\u00e1 mediante dep\u00f3sito bancario en autos a la orden del Tribunal interviniente y giro judicial personal al titular del cr\u00e9dito o sus derecho-habientes, a\u00fan en el supuesto de haber otorgado poder.\n\nQueda prohibido el pacto de cuota litis que exceda del veinte por ciento (20%) el que, en cada caso, requerir\u00e1 ratificaci\u00f3n personal y homologaci\u00f3n judicial.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bf62fb89-571f-4b5c-8813-67e66a2f86af": {"__data__": {"id_": "bf62fb89-571f-4b5c-8813-67e66a2f86af", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 85", "start_idx": 553, "end_idx": 1146}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fd41f7be5887b6087353c31cf383037cb365ab71b80408b2b88b35db872538bf", "text": "\nLas personas humanas y las personas jur\u00eddicas alcanzadas por la Ley N\u00b0 24.467, ante una sentencia judicial condenatoria, podr\u00e1n acogerse al pago total de la misma en hasta un m\u00e1ximo de doce (12) cuotas mensuales consecutivas, las que ser\u00e1n ajustadas conforme la pauta establecida en el art\u00edculo 276 de la presente Ley.\n\nEl desistimiento por el trabajador de acciones y derechos se ratificar\u00e1 personalmente en el juicio y requerir\u00e1 homologaci\u00f3n.\n\nTodo pago realizado sin observar lo prescripto, as\u00ed como el pacto de cuota litis o el desistimiento no homologados, ser\u00e1n nulos de pleno derecho.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7b289201-5972-42a8-8156-37cc9a462eea": {"__data__": {"id_": "7b289201-5972-42a8-8156-37cc9a462eea", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 85", "start_idx": 1146, "end_idx": 1826}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ee75be0fd161e9df27d6b06dac22dc64558cdc763bba7e9bb1690035978aa7f3", "text": "\nLa responsabilidad por el pago de las costas procesales, incluidos los honorarios profesionales de todo tipo all\u00ed devengados y correspondientes a la primera o \u00fanica instancia, no exceder\u00e1n del veinticinco por ciento (25 %) del monto de la sentencia, laudo, transacci\u00f3n o instrumento que ponga fin al diferendo. Si las regulaciones de honorarios practicadas conforme a las leyes arancelarias o usos locales, correspondientes a todas las profesiones y especialidades superaran dicho porcentaje, el juez proceder\u00e1 a prorratear los montos entre los beneficiarios. Para el c\u00f3mputo del porcentaje indicado no se tendr\u00e1 en cuenta el monto de los honorarios profesionales que hubieren re", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a667c653-b500-49af-8c15-52c911df99e0": {"__data__": {"id_": "a667c653-b500-49af-8c15-52c911df99e0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo II - Ley de contrato de trabajo \u2013 Ley N\u00b0 20.744 (t.o. 1976)", "articulo": "Articulo 85", "start_idx": 1346, "end_idx": 1894}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1b7e0d791d5128bb909b4cf352bee0a6bcaa030336be533ce8f0fa82cc4157a8", "text": "cinco por ciento (25 %) del monto de la sentencia, laudo, transacci\u00f3n o instrumento que ponga fin al diferendo. Si las regulaciones de honorarios practicadas conforme a las leyes arancelarias o usos locales, correspondientes a todas las profesiones y especialidades superaran dicho porcentaje, el juez proceder\u00e1 a prorratear los montos entre los beneficiarios. Para el c\u00f3mputo del porcentaje indicado no se tendr\u00e1 en cuenta el monto de los honorarios profesionales que hubieren representado, patrocinado o asistido a la parte condenada en costas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2775aec6-0d0d-4fa0-9d53-e3f6bd44ff84": {"__data__": {"id_": "2775aec6-0d0d-4fa0-9d53-e3f6bd44ff84", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo III - Convenciones Colectivas de Trabajo (Ley N\u00b0 14.250)", "articulo": "Articulo 86", "start_idx": 0, "end_idx": 573}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cad2b1e0c783db024c2359c51b3ffc6aa85de0fb4730d6ae7dafec31ddb5ceba", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 14.250, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Una convenci\u00f3n colectiva de trabajo, cuyo t\u00e9rmino estuviere vencido, solamente mantendr\u00e1 subsistentes las normas referidas a las condiciones de trabajo establecidas en virtud de ellas (cl\u00e1usulas normativas) y hasta tanto entre en vigencia una nueva convenci\u00f3n colectiva o exista un acuerdo de partes que la prorrogue.\n\nEl resto de las cl\u00e1usulas (obligacionales) podr\u00e1n mantener su vigencia, solo por acuerdo de partes o por la espec\u00edfica pr\u00f3rroga dispuesta por el Poder Ejecutivo Nacional.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "dc0859ad-6429-42de-92fb-7a566f1f1014": {"__data__": {"id_": "dc0859ad-6429-42de-92fb-7a566f1f1014", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IV - Asociaciones Sindicales (Ley N\u00b0 23.551)", "articulo": "Articulo 87", "start_idx": 0, "end_idx": 462}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "dac52a332b7cf9ad2fdf5f21b79c0d288600176daad2fbd2df1e09f4488f5467", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 20 bis a la Ley N\u00b0 23.551, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 20 bis.- Derecho de realizar Asambleas, Congresos. Los representantes sindicales dentro de la empresa, delegados, comisiones internas u organismos similares, as\u00ed como las autoridades de las distintas seccionales de las asociaciones sindicales tendr\u00e1n derecho a convocar a asambleas y congresos de delegados sin perjudicar las actividades normales de la empresa o afectar a terceros.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f602b002-f08c-4b06-b51d-d78450e22bfd": {"__data__": {"id_": "f602b002-f08c-4b06-b51d-d78450e22bfd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IV - Asociaciones Sindicales (Ley N\u00b0 23.551)", "articulo": "Articulo 88", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f637d650240fb5f50f6dd93b344e217c188668227693743eaaa3374121119e57", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 20 ter a la Ley N\u00b0 23.551, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 20 ter - Acciones prohibidas. Las siguientes conductas est\u00e1n prohibidas y ser\u00e1n consideradas infracciones muy graves:\n\na. Afectar la libertad de trabajo de quienes no adhieran a una medida de fuerza, mediante actos, hechos, intimidaciones o amenazas;\n\nb. Provocar el bloqueo o tomar un establecimiento; impedir u obstruir total o parcialmente el ingreso o egreso de personas y/o cosas al establecimiento;\n\nc. Ocasionar da\u00f1os en personas o en cosas de propiedad de la empresa o de terceros situadas en el establecimiento (instalaciones, mercader\u00edas, insumos y materias primas, herramientas, etc.) o rete", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1bbfb2ba-2ac7-418f-b82d-de1639d13a26": {"__data__": {"id_": "1bbfb2ba-2ac7-418f-b82d-de1639d13a26", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IV - Asociaciones Sindicales (Ley N\u00b0 23.551)", "articulo": "Articulo 88", "start_idx": 200, "end_idx": 702}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "341a0f6c3b26c21473af5ffbc56b900dc0aac8c424cc240ebe9ac02fcea35e46", "text": "Afectar la libertad de trabajo de quienes no adhieran a una medida de fuerza, mediante actos, hechos, intimidaciones o amenazas;\n\nb. Provocar el bloqueo o tomar un establecimiento; impedir u obstruir total o parcialmente el ingreso o egreso de personas y/o cosas al establecimiento;\n\nc. Ocasionar da\u00f1os en personas o en cosas de propiedad de la empresa o de terceros situadas en el establecimiento (instalaciones, mercader\u00edas, insumos y materias primas, herramientas, etc.) o retenerlas indebidamente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "aaf77410-a733-4dfd-85bd-9377564cfe3c": {"__data__": {"id_": "aaf77410-a733-4dfd-85bd-9377564cfe3c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IV - Asociaciones Sindicales (Ley N\u00b0 23.551)", "articulo": "Articulo 88", "start_idx": 702, "end_idx": 1067}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10c9aa598aa0629d839f88fae9c0eaffbf98d8b438b77930998f8e1d7439f6e7", "text": "\nVerificadas dichas acciones como medidas de acci\u00f3n directa sindical, la entidad responsable ser\u00e1 pasible de la aplicaci\u00f3n de las sanciones que establezca la reglamentaci\u00f3n, una vez cumplimentado el procedimiento que se disponga al efecto a cargo de la Autoridad de Aplicaci\u00f3n, sin perjuicio de las responsabilidades civiles y/o penales que pudieran corresponder.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "27485cb3-7cb3-4d35-bdea-8fc2feff04c2": {"__data__": {"id_": "27485cb3-7cb3-4d35-bdea-8fc2feff04c2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen del Trabajo Agrario (Ley N\u00b0 26.727)", "articulo": "Articulo 89", "start_idx": 0, "end_idx": 530}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "87bb26ea0c8e4ed2db8c56441cddf82c2ef90c5a0ab41069c11acf0f8254afe6", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 69 de la Ley N\u00ba 26.727, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 69.- Bolsa de trabajo. Las bolsas de trabajo a cargo de las asociaciones sindicales de trabajadores con personer\u00eda gremial podr\u00e1n proponer a los empleadores un listado del personal necesario para la realizaci\u00f3n de tareas temporarias en las actividades contempladas en la presente Ley, conforme las resoluciones que a tal efecto dicte la Comisi\u00f3n de Trabajo Agrario.\n\nEl empleador podr\u00e1 contratar a la persona sugerida y/o a cualquier otra que disponga.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b6cd18f8-63b0-4e53-a24a-e3549915720d": {"__data__": {"id_": "b6cd18f8-63b0-4e53-a24a-e3549915720d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen del Trabajo Agrario (Ley N\u00b0 26.727)", "articulo": "Articulo 89", "start_idx": 530, "end_idx": 676}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e0cc0fddabea2f64508a8050e2de56e988296eb566efb8d43c619d3ea62bf8e6", "text": "\nQueda derogada toda norma que se oponga al presente art\u00edculo y/o a la libertad de contrataci\u00f3n y elecci\u00f3n del personal por parte del empleador.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8662e1c9-cd08-47db-9848-a755f476b01e": {"__data__": {"id_": "8662e1c9-cd08-47db-9848-a755f476b01e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VI - R\u00e9gimen del Viajante de Comercio (Ley N\u00b0 14.546)", "articulo": "Articulo 90", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "66016d0997124ea7fc38664f8e011fb5de1f0594302880947d140fe02d1c5a18", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 14.546.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2f2c8f98-7a70-4e06-a8be-ebad7f0ea999": {"__data__": {"id_": "2f2c8f98-7a70-4e06-a8be-ebad7f0ea999", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VI - R\u00e9gimen del Viajante de Comercio (Ley N\u00b0 14.546)", "articulo": "Articulo 91", "start_idx": 0, "end_idx": 605}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b7eb44d4bdd5ce97bb19dfdac76d6a3396edc6620c71db3d617362f27f534ff5", "text": "La derogaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 14.546 no afecta los derechos individuales de aquellos trabajadores que se encuentren actualmente alcanzados por el R\u00e9gimen establecido en la ley que se deroga.\n\nLas nuevas contrataciones producidas con posterioridad a la entrada en vigencia de esta Ley, se regir\u00e1n por las normas generales, contratos individuales y convenios colectivos que resulten aplicables.\n\nLa representaci\u00f3n sindical y empleadora deber\u00e1n impulsar la negociaci\u00f3n colectiva relativa con el fin de otorgar el marco adicional que consideren menester adecuado a las circunstancias actuales si correspondiere.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "111bde6c-1c13-4b99-a526-abc930cb574b": {"__data__": {"id_": "111bde6c-1c13-4b99-a526-abc930cb574b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VII - R\u00e9gimen Legal del Contrato de teletrabajo (Ley N\u00b0 27.555)", "articulo": "Articulo 92", "start_idx": 0, "end_idx": 625}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7235bac0c65ca5db8d7693e55c5a5d2e95ec004c167b79b0ed094af127714ad7", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00ba 27.555, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Tareas de cuidados. Las personas que trabajen bajo esta modalidad y que acrediten tener a cargo el cuidado de personas menores de trece (13) a\u00f1os, personas con discapacidad o adultas mayores que convivan con la persona que trabaja y que requieran asistencia espec\u00edfica, tendr\u00e1n derecho a coordinar con el empleador, en tanto no afecte lo requerido de su trabajo, horarios compatibles a la tarea de cuidado a su cargo y/o la interrupci\u00f3n espor\u00e1dica de su jornada, compensado dichos per\u00edodos de tiempo de manera acorde con las tareas asignadas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "87252338-bd41-4030-a1b0-53290198e6bb": {"__data__": {"id_": "87252338-bd41-4030-a1b0-53290198e6bb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VII - R\u00e9gimen Legal del Contrato de teletrabajo (Ley N\u00b0 27.555)", "articulo": "Articulo 92", "start_idx": 625, "end_idx": 942}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3a3a07af1091833d30283839402fb8aa093f9043b10d8e10ffaffc42538f245b", "text": "\nEl presente art\u00edculo no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n cuando el empleador abonare alguna compensaci\u00f3n legal, convencional o contractual relativa a gastos por tareas de cuidado.\n\nMediante negociaci\u00f3n colectiva o en el \u00e1mbito de los contratos de trabajo podr\u00e1n establecerse pautas espec\u00edficas para el ejercicio de este derecho.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "423522cc-7e2d-4c3e-8c8b-71da412206f4": {"__data__": {"id_": "423522cc-7e2d-4c3e-8c8b-71da412206f4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VII - R\u00e9gimen Legal del Contrato de teletrabajo (Ley N\u00b0 27.555)", "articulo": "Articulo 93", "start_idx": 0, "end_idx": 671}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a028001934fafb9a7d71b5b72d4915d38fc9ca9132c3751ce66271e71a27fd29", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00ba 27.555, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 8\u00b0 - Reversibilidad. La solicitud o el consentimiento prestado por la persona que trabaja en una posici\u00f3n presencial para pasar a la modalidad de teletrabajo, podr\u00e1 ser revertido por acuerdo mutuo entre el trabajador y el empleador, en tanto existan en las instalaciones de la empresa las condiciones para que la persona pueda retomar su trabajo en forma presencial.\n\nEn funci\u00f3n de las necesidades propias de cada puesto de trabajo se podr\u00e1 revertir la modalidad de teletrabajo por la modalidad presencial, en los supuestos en que las propias caracter\u00edsticas de la actividad as\u00ed lo requieran.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "77f455e7-1577-4d3a-a03a-c4bddc111484": {"__data__": {"id_": "77f455e7-1577-4d3a-a03a-c4bddc111484", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VII - R\u00e9gimen Legal del Contrato de teletrabajo (Ley N\u00b0 27.555)", "articulo": "Articulo 94", "start_idx": 0, "end_idx": 282}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f7b0272e208b18f3e8dbb0ac10cf5e3e315311427e3ceca2957593ef413db693", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 17 de la Ley N\u00ba 27.555, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 17.- Prestaciones transnacionales. Cuando se trate de prestaciones transnacionales de teletrabajo, se aplicar\u00e1 al contrato respectivo la ley del lugar de ejecuci\u00f3n de las tareas por parte del trabajador.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a80d997c-9651-4cd7-8d60-26bb95f6f9e3": {"__data__": {"id_": "a80d997c-9651-4cd7-8d60-26bb95f6f9e3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VII - R\u00e9gimen Legal del Contrato de teletrabajo (Ley N\u00b0 27.555)", "articulo": "Articulo 95", "start_idx": 0, "end_idx": 296}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4e4e30fe8babf38eca15811299d7ce6489ff0fe1f9874e68730518d14b8e9a0f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 18 de la Ley N\u00ba 27.555, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 18.- El Poder Ejecutivo Nacional establecer\u00e1 un m\u00e9todo simple, electr\u00f3nico y autom\u00e1tico de registro de esta modalidad contractual al tiempo del alta o al momento de la incorporaci\u00f3n del trabajador al presente r\u00e9gimen.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c204f05e-a6bd-4f88-a001-571acfb6aa23": {"__data__": {"id_": "c204f05e-a6bd-4f88-a001-571acfb6aa23", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VIII - De los Trabajadores independientes con colaboradores", "articulo": "Articulo 96", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "70b915381db0f1b9f678c41755be70e9ea3e0c50c56f342de08f7fbdc42601b9", "text": "El trabajador independiente podr\u00e1 contar con hasta otros CINCO (5) trabajadores independientes para llevar adelante un emprendimiento productivo y podr\u00e1 acogerse a un r\u00e9gimen especial unificado que al efecto reglamentar\u00e1 el Poder Ejecutivo Nacional.\n\nEl mismo estar\u00e1 basado en la relaci\u00f3n aut\u00f3noma, sin que exista vinculo de dependencia entre ellos, ni con las personas contratantes de los servicios u obras, e incluir\u00e1, tanto para el trabajador independiente como para los trabajadores colaboradores, el aporte individual de una cuota mensual que comprenda la cotizaci\u00f3n al R\u00e9gimen Previsional, al R\u00e9gimen Nacional de Obras Sociales y Sistema Nacional del Seguro de Salud y al R\u00e9", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "374c8e40-729a-4814-91ad-db4eabc65996": {"__data__": {"id_": "374c8e40-729a-4814-91ad-db4eabc65996", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo VIII - De los Trabajadores independientes con colaboradores", "articulo": "Articulo 96", "start_idx": 200, "end_idx": 776}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a3c7ad1b3266de3a345264ce3d82b5ce29f246feea279124d02913b8ec969602", "text": " efecto reglamentar\u00e1 el Poder Ejecutivo Nacional.\n\nEl mismo estar\u00e1 basado en la relaci\u00f3n aut\u00f3noma, sin que exista vinculo de dependencia entre ellos, ni con las personas contratantes de los servicios u obras, e incluir\u00e1, tanto para el trabajador independiente como para los trabajadores colaboradores, el aporte individual de una cuota mensual que comprenda la cotizaci\u00f3n al R\u00e9gimen Previsional, al R\u00e9gimen Nacional de Obras Sociales y Sistema Nacional del Seguro de Salud y al R\u00e9gimen de Riesgos del Trabajo, en las condiciones y requisitos que establezca la reglamentaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f11c697c-add0-40ae-95bf-f44b230e42d9": {"__data__": {"id_": "f11c697c-add0-40ae-95bf-f44b230e42d9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 0, "end_idx": 559}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "57b677a0bd24b387aebaab7e5425722409dd1822d6b8805f66caa13a7a342350", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 24 de la Ley N\u00b0 25.877, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 24.- Los conflictos colectivos que pudieren afectar la normal prestaci\u00f3n de servicios esenciales o actividades de importancia trascendental, quedan sujetos a las siguientes garant\u00edas de prestaci\u00f3n de servicios m\u00ednimos.\n\nEn lo que respecta a la prestaci\u00f3n de servicios m\u00ednimos, en el caso de los servicios esenciales, en ning\u00fan caso podr\u00e1 negociar o imponer a las partes una cobertura menor al SETENTA Y CINCO POR CIENTO (75%) de la prestaci\u00f3n normal del servicio de que se tratare.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "24870b88-056c-4382-8e36-a810890c1c9e": {"__data__": {"id_": "24870b88-056c-4382-8e36-a810890c1c9e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 559, "end_idx": 1108}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "02edaec1b020579dea5de961b54767179c270ead95112d0b3a8c0babae0fc89b", "text": "\nEn el caso de las actividades o servicios de importancia trascendental, en ning\u00fan caso se podr\u00e1 negociar o imponer a las partes una cobertura menor al CINCUENTA POR CIENTO (50%).\n\nSe considerar\u00e1n servicios esenciales en sentido estricto, las actividades siguientes:\n\na. Los servicios sanitarios y hospitalarios, as\u00ed como el transporte y distribuci\u00f3n de medicamentos e insumos hospitalarios y los servicios farmac\u00e9uticos;\n\nb. La producci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de agua potable, gas y otros combustibles y energ\u00eda el\u00e9ctrica;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2b058cf3-81c0-48fe-b669-02fff1734e3a": {"__data__": {"id_": "2b058cf3-81c0-48fe-b669-02fff1734e3a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 1108, "end_idx": 1620}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ce8239041d9d24b518cb2c07518eb7ed4ae5f5304a5b4de8ac58b97a09392d93", "text": "\nc. Los servicios de telecomunicaciones, incluyendo internet y comunicaciones satelitales;\n\nd. La aeron\u00e1utica comercial y el control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y portuario; incluyendo balizamiento, dragado, amarre, estiba y remolque de buques;\n\ne. servicios aduaneros y migratorios, y dem\u00e1s vinculados al comercio exterior; y\n\nf. cuidado de menores y educaci\u00f3n de niveles guarder\u00eda, preescolar, primario y secundario, as\u00ed como la educaci\u00f3n especial.\n\nSe consideran actividades de importancia trascendental las siguientes:\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2734ece5-da92-4ed4-9423-951aca177869": {"__data__": {"id_": "2734ece5-da92-4ed4-9423-951aca177869", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 1620, "end_idx": 2300}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "983c13ab1badd21bedb1fd8a54617d03e07755719f5875e208b0ace7bfdd4e27", "text": "\na. Producci\u00f3n de medicamentos y/o insumos hospitalarios;\n\nb. Transporte mar\u00edtimo, fluvial, terrestre y subterr\u00e1neo de personas y/o mercader\u00edas a trav\u00e9s de los distintos medios que se utilicen para tal fin;\n\nc. Servicios de radio y televisi\u00f3n;\n\nd. Actividades industriales continuas, incluyendo siderurgia y la producci\u00f3n de aluminio, actividad qu\u00edmica y la actividad cementera;\n\ne. Industria alimenticia en toda su cadena de valor;\n\nf. La producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de materiales de la construcci\u00f3n, servicios de reparaci\u00f3n de aeronaves y buques, todos los servicios portuarios y aeroportuarios, servicios log\u00edsticos, actividad minera, actividad frigor\u00edfica, correos, distribuci\u00f3n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d3a6a055-eb8c-4c44-ba6d-78d11c00a13f": {"__data__": {"id_": "d3a6a055-eb8c-4c44-ba6d-78d11c00a13f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 1820, "end_idx": 2389}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bc0be6d7972cd400b6c4459c611a94b71063b78aeda9b783a77e757f71baccde", "text": "l fin;\n\nc. Servicios de radio y televisi\u00f3n;\n\nd. Actividades industriales continuas, incluyendo siderurgia y la producci\u00f3n de aluminio, actividad qu\u00edmica y la actividad cementera;\n\ne. Industria alimenticia en toda su cadena de valor;\n\nf. La producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de materiales de la construcci\u00f3n, servicios de reparaci\u00f3n de aeronaves y buques, todos los servicios portuarios y aeroportuarios, servicios log\u00edsticos, actividad minera, actividad frigor\u00edfica, correos, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de alimentos y bebidas, actividad agropecuaria y su cadena de valor;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d1aeae6-9f59-4fe6-aadb-fbe1321f1da4": {"__data__": {"id_": "4d1aeae6-9f59-4fe6-aadb-fbe1321f1da4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 2389, "end_idx": 3069}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "68b80219402362228e2a6a0d311eb3b7fce825dc2ff806b82ab800c78d310cd4", "text": "\ng. Los servicios bancarios, financieros, servicios hoteleros y gastron\u00f3micos y el comercio electr\u00f3nico; y\n\nh. La producci\u00f3n de bienes y/o servicios de toda actividad, que estuvieran afectados a compromisos de exportaci\u00f3n.\n\nUna comisi\u00f3n independiente y aut\u00f3noma, denominada COMISI\u00d3N DE GARANT\u00cdAS, integrada seg\u00fan se establezca en la reglamentaci\u00f3n, por cinco (5) miembros de reconocida solvencia t\u00e9cnica, profesional o acad\u00e9mica en materia de relaciones del trabajo, del derecho laboral o de derecho constitucional y destacada trayectoria, podr\u00e1, mediante resoluci\u00f3n fundada, calificar como servicio esencial o servicio de importancia trascendental una actividad no incluida en la", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5a90e299-c58f-4b12-b39e-fab592f7ca25": {"__data__": {"id_": "5a90e299-c58f-4b12-b39e-fab592f7ca25", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 2589, "end_idx": 3155}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b28c28641ecf0c93607daec493a956c0e6185be933e809064142b72f53d28bdb", "text": "omisos de exportaci\u00f3n.\n\nUna comisi\u00f3n independiente y aut\u00f3noma, denominada COMISI\u00d3N DE GARANT\u00cdAS, integrada seg\u00fan se establezca en la reglamentaci\u00f3n, por cinco (5) miembros de reconocida solvencia t\u00e9cnica, profesional o acad\u00e9mica en materia de relaciones del trabajo, del derecho laboral o de derecho constitucional y destacada trayectoria, podr\u00e1, mediante resoluci\u00f3n fundada, calificar como servicio esencial o servicio de importancia trascendental una actividad no incluida en las enumeraciones precedentes, cuando se diere alguna de las siguientes circunstancias:\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "039c6a4a-0a8e-4b50-95ac-b062df8d146c": {"__data__": {"id_": "039c6a4a-0a8e-4b50-95ac-b062df8d146c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 3155, "end_idx": 3835}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fd5260fed1359597bdc69a9ee490ed8ca3eddab7460d13a608ab0086558ca91d", "text": "\na) La extensi\u00f3n y duraci\u00f3n de la interrupci\u00f3n de la actividad de que se tratare pudiere poner en peligro la vida, la salud o la seguridad de la persona en toda o parte de la comunidad;\n\nb) La actividad afectada constituyere un servicio p\u00fablico de importancia trascendental o de utilidad p\u00fablica;\n\nc) La interrupci\u00f3n o suspensi\u00f3n del servicio pudiere provocar una situaci\u00f3n de crisis nacional aguda que hiciere peligrar las condiciones normales o de existencia de parte de la poblaci\u00f3n; y\n\nd) la interrupci\u00f3n o suspensi\u00f3n de la producci\u00f3n pudiere poner en peligro el adecuado abastecimiento de productos cr\u00edticos para la poblaci\u00f3n y/o afectar metas de recaudaci\u00f3n asociadas a las ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7a59ddf7-6176-4a43-9f43-aec96e787f81": {"__data__": {"id_": "7a59ddf7-6176-4a43-9f43-aec96e787f81", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 3355, "end_idx": 3867}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c623e0fde94116ad707893a3091b798222ad1113405eeea2bb41671263af1da5", "text": "ad afectada constituyere un servicio p\u00fablico de importancia trascendental o de utilidad p\u00fablica;\n\nc) La interrupci\u00f3n o suspensi\u00f3n del servicio pudiere provocar una situaci\u00f3n de crisis nacional aguda que hiciere peligrar las condiciones normales o de existencia de parte de la poblaci\u00f3n; y\n\nd) la interrupci\u00f3n o suspensi\u00f3n de la producci\u00f3n pudiere poner en peligro el adecuado abastecimiento de productos cr\u00edticos para la poblaci\u00f3n y/o afectar metas de recaudaci\u00f3n asociadas a las pol\u00edticas de equilibrio fiscal.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "229ef2f0-5673-49bd-a6cb-3ea2208e667d": {"__data__": {"id_": "229ef2f0-5673-49bd-a6cb-3ea2208e667d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IV - TRABAJO", "capitulo": "Capitulo IX - Servicios esenciales (Ley N\u00b0 25.877)", "articulo": "Articulo 97", "start_idx": 3867, "end_idx": 4047}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a663fb06f85cf8a864d87d16d911a4906896dc11ea661126b99d0b01cb3b43d1", "text": "\nEl Poder Ejecutivo Nacional dictar\u00e1 la reglamentaci\u00f3n correspondiente y la Autoridad de Aplicaci\u00f3n las normas complementarias, aclaratorias y operativas que resulten necesarias.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "381bc161-3c53-4781-931f-f4385707f289": {"__data__": {"id_": "381bc161-3c53-4781-931f-f4385707f289", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "articulo": "Articulo 98", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d61581db49b1266e74981553e7f8578697641c797ab017e91e397b0c4befe11a", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 25.626.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "872842dd-52c4-4c30-b51c-e9a39af54a3b": {"__data__": {"id_": "872842dd-52c4-4c30-b51c-e9a39af54a3b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 99", "start_idx": 0, "end_idx": 506}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bbacf57e8077f3ef963c3086f8d437face0dc8ac9f4c3d32923a5565569ab90b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 37 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 37.- Las personas humanas o jur\u00eddicas podr\u00e1n gestionar el despacho y la destinaci\u00f3n de mercader\u00eda, por s\u00ed o a trav\u00e9s de persona autorizada, con la excepci\u00f3n de las funciones que este C\u00f3digo prev\u00e9 para los agentes de transporte aduanero y de aquellas facultades inherentes a la calidad de capit\u00e1n de buque, comandante de aeronave o, en general, conductor de los dem\u00e1s medios de transporte.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a8104812-6450-431e-98e9-bf9be62ce8eb": {"__data__": {"id_": "a8104812-6450-431e-98e9-bf9be62ce8eb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "25f2dfa32c4fa84fd87bbcf5611c31ca71e34cab91f7a844a7f42367bd0a47dc", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 41 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 41.- No podr\u00e1n desempe\u00f1arse como Despachantes de Aduana quienes est\u00e9n comprendidos en alguno de los siguientes supuestos:\n\n1\u00b0) haber sido condenado por alg\u00fan delito aduanero o por la infracci\u00f3n de contrabando menor;\n\n2\u00b0) haber sido socio ilimitadamente responsable, director o administrador de cualquier sociedad o asociaci\u00f3n cuando la sociedad o la asociaci\u00f3n de que se tratare hubiera sido condenada por cualquiera de los il\u00edcitos mencionados en el punto 1). Cuando hubiese sido condenada por la infracci\u00f3n de contrabando menor, la inhabilidad se extender\u00e1 hasta", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7243c927-08ae-4024-9f81-f278940bcf31": {"__data__": {"id_": "7243c927-08ae-4024-9f81-f278940bcf31", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 200, "end_idx": 863}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f49a950c70823f4768c3c0f6254cd903ca71ad51425ef190a58066b11aca50c2", "text": "n alguno de los siguientes supuestos:\n\n1\u00b0) haber sido condenado por alg\u00fan delito aduanero o por la infracci\u00f3n de contrabando menor;\n\n2\u00b0) haber sido socio ilimitadamente responsable, director o administrador de cualquier sociedad o asociaci\u00f3n cuando la sociedad o la asociaci\u00f3n de que se tratare hubiera sido condenada por cualquiera de los il\u00edcitos mencionados en el punto 1). Cuando hubiese sido condenada por la infracci\u00f3n de contrabando menor, la inhabilidad se extender\u00e1 hasta CINCO (5) a\u00f1os a contar desde que la condena hubiera quedado firme. Se except\u00faa de la inhabilitaci\u00f3n a quienes probaren haber sido ajenos al acto o haberse opuesto a su realizaci\u00f3n;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c4dce937-737e-4296-a077-4212c5b17cff": {"__data__": {"id_": "c4dce937-737e-4296-a077-4212c5b17cff", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 863, "end_idx": 1386}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1f2315f34fc6be468b7be5725f3f402a8049aadeff2ccac80111d0c54ddc2ff1", "text": "\n3\u00b0) haber sido condenado por delito reprimido con pena privativa de la libertad. Except\u00faanse los delitos contra las personas, el honor, la honestidad y el estado civil, cuando la sentencia hubiera concedido el beneficio de la ejecuci\u00f3n condicional de la pena;\n\n4\u00b0) contar con procesamiento judicial firme o encontrarse sumariado en jurisdicci\u00f3n aduanera por cualquiera de los il\u00edcitos indicados en los puntos 1) y 3), mientras no fuere sobrese\u00eddo provisional o definitivamente o absuelto por sentencia o resoluci\u00f3n firme;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "258ffae9-a35e-4aad-bf87-37b63193ac0d": {"__data__": {"id_": "258ffae9-a35e-4aad-bf87-37b63193ac0d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 1386, "end_idx": 1946}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7b252af4c1e982f2a97637bb6e61509771795747dd73321d48f5955c603ceb59", "text": "\n5\u00b0) haber sido condenado con pena accesoria de inhabilitaci\u00f3n para ejercer cargos p\u00fablicos, hasta que se produjere su rehabilitaci\u00f3n;\n\n6\u00b0) ser fallido o concursado civil, hasta DOS (2) a\u00f1os despu\u00e9s de su rehabilitaci\u00f3n. No obstante, cuando se tratare de quiebra o concurso culpable o fraudulento la inhabilidad se extender\u00e1 hasta CINCO (5) o DIEZ (10) a\u00f1os despu\u00e9s de su rehabilitaci\u00f3n, respectivamente;\n\n7\u00b0) encontrarse en concurso preventivo o resolutorio, hasta que hubiere obtenido carta de pago o acreditare el cumplimiento total del acuerdo respectivo;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ad795232-e7d9-47c5-96f0-a99d4c0f2020": {"__data__": {"id_": "ad795232-e7d9-47c5-96f0-a99d4c0f2020", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 1946, "end_idx": 2462}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "89f467fc05929fec524265cf9a8a5bbe6da06f1b57a390538946b02f0ed5312c", "text": "\n8\u00b0) estar inhibido judicialmente para administrar o disponer de sus bienes, mientras esta situaci\u00f3n subsistiere;\n\n9\u00b0) ser deudor de obligaci\u00f3n tributaria aduanera exigible o de obligaci\u00f3n emergente de pena patrimonial aduanera firme, o ser socio ilimitadamente responsable, director o administrador de cualquier sociedad o asociaci\u00f3n, cuando la sociedad o la asociaci\u00f3n de que se tratare fuere deudora de alguna de las obligaciones mencionadas.\n\nEstas inhabilidades subsistir\u00e1n hasta la extinci\u00f3n de la obligaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b003665c-f862-4c02-ae18-1b4254b4af29": {"__data__": {"id_": "b003665c-f862-4c02-ae18-1b4254b4af29", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 100", "start_idx": 2462, "end_idx": 2928}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bf809dff396cb0eca5fdd60ffc2602f79d516b458f15127ce4894c0ce4ffa801", "text": "\n10) ser o haber sido agente aduanero, hasta despu\u00e9s de UN (1) a\u00f1o de haber cesado como tal;\n\n11) haber sido exonerado como agente de la administraci\u00f3n p\u00fablica nacional, provincial de la CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES o municipal, hasta que se produjere su rehabilitaci\u00f3n.\n\n12) quienes incurrieren en reiteraci\u00f3n de inconductas o en una falta grave en el ejercicio de sus funciones, que hicieren su permanencia incompatible con la seguridad del servicio aduanero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "79b18bf3-7577-4372-a61a-7c4efbe893e2": {"__data__": {"id_": "79b18bf3-7577-4372-a61a-7c4efbe893e2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 101", "start_idx": 0, "end_idx": 104}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "21460be8457d1eb07c0432fb112febc90e7a9f26cc16dbd70475179f810cb5f8", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 42, 43, 44, 45 y 46 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b9e7e829-50aa-4c33-b179-9c1cd89dbf51": {"__data__": {"id_": "b9e7e829-50aa-4c33-b179-9c1cd89dbf51", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 102", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "be0cad040045d6acfea4fb9346ddff3463d12e60646ea88fae243de1f6811d93", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 47 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 47.- 1. Seg\u00fan la \u00edndole de la falta cometida, el perjuicio ocasionado o que hubiera podido ocasionarse y los antecedentes del interesado, el servicio aduanero podr\u00e1 aplicar a los despachantes de aduana las siguientes sanciones:\n\na) apercibimiento;\n\nb) suspensi\u00f3n o prohibici\u00f3n para actuar como despachante ante la Direcci\u00f3n General de Aduanas\n\n2. El apercibimiento ser\u00e1 impuesto por el administrador de la aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubiere cometido la falta o por quien ejerciere sus funciones. Las sanciones de suspensi\u00f3n ser\u00e1n impuestas por el Director Gene", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7efff33e-dfbd-443c-8c95-be6477bac3fd": {"__data__": {"id_": "7efff33e-dfbd-443c-8c95-be6477bac3fd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 103", "start_idx": 0, "end_idx": 585}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2c72faaa5c92d29c58b0a5fd64e8c0c5dde3fe87dfcab3774ea743d4d9eda59c", "text": "Sustit\u00fayese el punto 1. del art\u00edculo 51 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"1. En el marco de lo previsto en el inciso b) del art\u00edculo 47, el administrador de la aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubiere cometido la falta, o quien cumpliere sus funciones, deber\u00e1 instruir el pertinente sumario administrativo, en el que, cumplidas las diligencias de investigaci\u00f3n que considerare necesarias, correr\u00e1 vista al interesado por un plazo de DIEZ (10) d\u00edas, dentro del cual deber\u00e1 ejercer su defensa y ofrecer las pruebas que hicieren a su derecho.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "88b91643-1b91-49a5-bf03-192a7d381fa4": {"__data__": {"id_": "88b91643-1b91-49a5-bf03-192a7d381fa4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 104", "start_idx": 0, "end_idx": 92}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7472829ac61c7ff73f440506ef81e83f66cf85e42bf336aefb48d04bd8a27b82", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 55 y 56 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "497592a9-d17d-4c74-9bb8-fc50884cf06c": {"__data__": {"id_": "497592a9-d17d-4c74-9bb8-fc50884cf06c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 105", "start_idx": 0, "end_idx": 295}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "db9e11ac0650757de293b83956f9f0142fe940695c17c3b0ebe83725a7b1ef8f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 92 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 92.- Todas las personas humanas y jur\u00eddicas podr\u00e1n solicitar destinaciones aduaneras y realizar operaciones de comercio exterior sin necesidad de inscribirse en ning\u00fan registro.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2546e899-22f2-4960-8525-123f159f03c2": {"__data__": {"id_": "2546e899-22f2-4960-8525-123f159f03c2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 106", "start_idx": 0, "end_idx": 84}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e6a9695af08d767b61c3dacdc34a301ae3bf5b2d48e3d7eec39bf96d8b5a38cd", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 93 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "81fdf766-e65b-45ed-9438-0cd55b2e7304": {"__data__": {"id_": "81fdf766-e65b-45ed-9438-0cd55b2e7304", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "69c64e4f1be2e3a648d251f301daf0837b8e6478383b9e3c185c5a63db1f60eb", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 94 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 94.- 1. No podr\u00e1n realizar operaciones de exportaci\u00f3n o importaci\u00f3n las personas humanas que est\u00e9n comprendidas en algunos de los siguientes supuestos: 1\u00b0) haber sido condenado por alg\u00fan delito aduanero, impositivo o previsional, siempre que no haya transcurrido el doble del m\u00e1ximo de la pena prevista en la ley para dicho delito desde el momento de cumplida la condena;\n\n2\u00b0) haber sido socio ilimitadamente responsable, director o administrador de cualquier sociedad o asociaci\u00f3n, cuando la sociedad o la asociaci\u00f3n de que se tratare hubiera sido condenada por c", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "567fe0a9-3d9e-4759-aef3-92699d0cf6ba": {"__data__": {"id_": "567fe0a9-3d9e-4759-aef3-92699d0cf6ba", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 200, "end_idx": 850}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b37a6756388f24699b806bf301760a2f630f9f5eb778caa05d2fb29176fc3d45", "text": "anas que est\u00e9n comprendidas en algunos de los siguientes supuestos: 1\u00b0) haber sido condenado por alg\u00fan delito aduanero, impositivo o previsional, siempre que no haya transcurrido el doble del m\u00e1ximo de la pena prevista en la ley para dicho delito desde el momento de cumplida la condena;\n\n2\u00b0) haber sido socio ilimitadamente responsable, director o administrador de cualquier sociedad o asociaci\u00f3n, cuando la sociedad o la asociaci\u00f3n de que se tratare hubiera sido condenada por cualquiera de los il\u00edcitos mencionados en el punto 1). Se except\u00faa de esta inhabilitaci\u00f3n a quienes probaren haber sido ajenos al acto o haberse opuesto a su realizaci\u00f3n;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a5062105-6fa6-424a-a9bb-b21402790636": {"__data__": {"id_": "a5062105-6fa6-424a-a9bb-b21402790636", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 850, "end_idx": 1460}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b9c94bee055803765b69de8eba09f5d9d7a1ea3a55dc8c6dc1fb22d7abc9baa8", "text": "\n3\u00b0) contar con procesamiento firme o encontrarse sumariado en jurisdicci\u00f3n de la ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE INGRESOS P\u00daBLICOS, entidad aut\u00e1rquica en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, por cualquiera de los il\u00edcitos indicados en el punto 1) mientras no fuere sobrese\u00eddo o absuelto por sentencia o resoluci\u00f3n firme. No obstante, podr\u00e1n actuar en tal car\u00e1cter si el servicio aduanero resuelve aceptar que la persona otorgue garant\u00edas suficientes en resguardo del inter\u00e9s fiscal.\n\n4\u00b0) ser fallido;\n\n5\u00b0) estar inhibido judicialmente para administrar o disponer de sus bienes mientras esta situaci\u00f3n subsistiere;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ce2f735f-156a-422c-ae7e-5f75249bb6fb": {"__data__": {"id_": "ce2f735f-156a-422c-ae7e-5f75249bb6fb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 1460, "end_idx": 2140}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bb0cdfb7282253757f37ce496a1d37f50a3012c551557ee0669b93c7796f2559", "text": "\n2. Las personas jur\u00eddicas no podr\u00e1n realizar operaciones de importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n cuando:\n\na) la sociedad, asociaci\u00f3n o alguno de sus directores, administradores o socios ilimitadamente responsables, fuere judicialmente procesado o condenado por alg\u00fan delito aduanero, impositivo o previsional. Esta suspensi\u00f3n solo se aplicar\u00e1 cuando el procesado o el condenado no cesare en su funci\u00f3n dentro de los CUARENTA (40) d\u00edas siguientes a la intimaci\u00f3n que a tal fin el servicio aduanero efectuare a la mencionada persona de existencia ideal y subsistir\u00e1 hasta que el procesado o el condenado cesare en sus funciones o hasta que fuere absuelto o sobrese\u00eddo. No obstante ello, podr\u00e1", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a480b08f-f0bf-4d16-9d4f-0a89f1c8996d": {"__data__": {"id_": "a480b08f-f0bf-4d16-9d4f-0a89f1c8996d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 1660, "end_idx": 2293}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5b073b1472c8d9cda25e1b2a50f3366b2631437e8108091d5f42a292e4743a8c", "text": "les, fuere judicialmente procesado o condenado por alg\u00fan delito aduanero, impositivo o previsional. Esta suspensi\u00f3n solo se aplicar\u00e1 cuando el procesado o el condenado no cesare en su funci\u00f3n dentro de los CUARENTA (40) d\u00edas siguientes a la intimaci\u00f3n que a tal fin el servicio aduanero efectuare a la mencionada persona de existencia ideal y subsistir\u00e1 hasta que el procesado o el condenado cesare en sus funciones o hasta que fuere absuelto o sobrese\u00eddo. No obstante ello, podr\u00e1n actuar en tal car\u00e1cter si el servicio aduanero resuelve aceptar que la persona jur\u00eddica otorgue garant\u00edas suficientes en resguardo del inter\u00e9s fiscal.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0f5fbbd5-1cdd-4107-a9e1-486d8cf4ca4b": {"__data__": {"id_": "0f5fbbd5-1cdd-4107-a9e1-486d8cf4ca4b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 2293, "end_idx": 2973}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "903b4aa1bf6b2c069d9bc3a698c16f978a9ecc283ce76816f8cc39231625f4d2", "text": "\nb) hubieran sido declarados en quiebra;\n\nc) fueren sometidos a sumario administrativo, siempre que se lo estimare necesario por resoluci\u00f3n fundada en la gravedad de la falta investigada, en relaci\u00f3n con la seguridad del servicio aduanero. Esta suspensi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter preventivo y no podr\u00e1 exceder los CUARENTA Y CINCO (45) d\u00edas prorrogables por \u00fanica vez por otro plazo igual, mediante decisi\u00f3n fundada, siempre que se mantuvieren las circunstancias que dieron origen a tal medida, pero nunca m\u00e1s all\u00e1 de la fecha en que quedare firme la resoluci\u00f3n definitiva dictada en el sumario de que se tratare. No obstante ello, podr\u00e1n actuar en tal car\u00e1cter si el servicio aduanero re", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "05d70b41-0e9b-47ae-8868-be2c2b5cdb7c": {"__data__": {"id_": "05d70b41-0e9b-47ae-8868-be2c2b5cdb7c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 2493, "end_idx": 3173}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d181b6c33104335be0459e747844748ab8535e6531bd4367fbc53a389a42fa62", "text": "con la seguridad del servicio aduanero. Esta suspensi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter preventivo y no podr\u00e1 exceder los CUARENTA Y CINCO (45) d\u00edas prorrogables por \u00fanica vez por otro plazo igual, mediante decisi\u00f3n fundada, siempre que se mantuvieren las circunstancias que dieron origen a tal medida, pero nunca m\u00e1s all\u00e1 de la fecha en que quedare firme la resoluci\u00f3n definitiva dictada en el sumario de que se tratare. No obstante ello, podr\u00e1n actuar en tal car\u00e1cter si el servicio aduanero resuelve aceptar que la persona jur\u00eddica otorgue garant\u00edas suficientes en resguardo del inter\u00e9s fiscal; d) incurrieren en reiteraci\u00f3n de inconductas sancionadas o en una falta grave en el ejercicio de s", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6ec82c53-e495-4220-8657-5e97a34df995": {"__data__": {"id_": "6ec82c53-e495-4220-8657-5e97a34df995", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 107", "start_idx": 2693, "end_idx": 3266}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ac67d2166fd5597af53bf18f22aadaa44e7d2549c307a5b5f18bf9e00aca393a", "text": "fundada, siempre que se mantuvieren las circunstancias que dieron origen a tal medida, pero nunca m\u00e1s all\u00e1 de la fecha en que quedare firme la resoluci\u00f3n definitiva dictada en el sumario de que se tratare. No obstante ello, podr\u00e1n actuar en tal car\u00e1cter si el servicio aduanero resuelve aceptar que la persona jur\u00eddica otorgue garant\u00edas suficientes en resguardo del inter\u00e9s fiscal; d) incurrieren en reiteraci\u00f3n de inconductas sancionadas o en una falta grave en el ejercicio de su actividad que hiciere su permanencia incompatible con la seguridad del servicio aduanero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a15fefca-6aca-4cbe-90d5-b241f7ecedf7": {"__data__": {"id_": "a15fefca-6aca-4cbe-90d5-b241f7ecedf7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 108", "start_idx": 0, "end_idx": 109}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ba2bc6e6a656d6e87c1f5adec5aaef2b90971411c02f7f390eba0cb68c8dfb24", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 95, 96, 97, 98, 99 y 107 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a3f159d9-92b8-4b50-ad91-297b66fb51bf": {"__data__": {"id_": "a3f159d9-92b8-4b50-ad91-297b66fb51bf", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 109", "start_idx": 0, "end_idx": 425}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "88a4285009f7140e2f48d22af0e794fa7d5497f99d10826987b6d7db5ebf4515", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 100 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 100.- El Director General de Aduanas, seg\u00fan la \u00edndole de la falta cometida, el perjuicio ocasionado o que hubiera podido ocasionarse y los antecedentes del interesado, podr\u00e1 aplicarle las siguientes sanciones;\n\na) apercibimiento;\n\nb) suspensi\u00f3n o prohibici\u00f3n para efectuar operaciones de comercio exterior.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0d827459-3d36-40cf-8d31-e22a3f7f576f": {"__data__": {"id_": "0d827459-3d36-40cf-8d31-e22a3f7f576f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 110", "start_idx": 0, "end_idx": 510}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "359915ec4b60e263dad7feb3d99668cf616610e3d7ebd47066ed88c98a82ebb8", "text": "Sustit\u00fayese el punto 1 del art\u00edculo 103 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"1. En el marco de lo establecido en el inciso b) del art\u00edculo 100, la Direcci\u00f3n General de Aduana deber\u00e1 instruir el pertinente sumario administrativo en el que, cumplidas las diligencias de investigaci\u00f3n que considerare necesarias, correr\u00e1 vista al interesado por un plazo de DIEZ (10) d\u00edas, dentro del cual \u00e9ste deber\u00e1 ejercer su defensa y ofrecer las pruebas que hicieren a su derecho.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "67fbfb4e-9c8f-4531-8726-8c63a9bbcdbe": {"__data__": {"id_": "67fbfb4e-9c8f-4531-8726-8c63a9bbcdbe", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 111", "start_idx": 0, "end_idx": 667}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c0b8e0bfa4ef6a195533bc485477721d1c42e8fffdb10b472f69ce860fcc788b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 119 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 119.- 1. Cualquiera fuere la zona de que se tratare, los agentes del servicio aduanero y, dentro del \u00e1mbito de sus respectivas competencias, los de las fuerzas de seguridad y policiales podr\u00e1n proceder a la identificaci\u00f3n y registro de personas y mercader\u00eda, incluidos los medios de transporte, cuando mediaren sospechas de la comisi\u00f3n de alg\u00fan il\u00edcito aduanero, as\u00ed como tambi\u00e9n aprehender, secuestrar o interdictar la mercader\u00eda de que se tratare poniendo la misma a disposici\u00f3n de la autoridad competente dentro de las CUARENTA Y OCHO (48) horas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "02c0d240-0340-46f9-bb7c-a0de60b27978": {"__data__": {"id_": "02c0d240-0340-46f9-bb7c-a0de60b27978", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 111", "start_idx": 667, "end_idx": 1182}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "99507f2d24248874ef2bfd1978659a5a66f8aed7e21dde5ecf3fd76df053f7f4", "text": "\n2. Los agentes del servicio aduanero y, en su caso, los de las fuerzas de seguridad y policiales que debieran operar en materia de control aduanero, procurar\u00e1n preservar la actividad y la continuidad de las operaciones de importaci\u00f3n o de exportaci\u00f3n que se hallaren en curso. La eventual interrupci\u00f3n solo proceder\u00e1 ante la existencia de elementos de convicci\u00f3n que condujeren a un razonable estado de presunci\u00f3n de la comisi\u00f3n o principio de ejecuci\u00f3n de un delito o de una infracci\u00f3n tipificada en este C\u00f3digo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c4128e4-b62d-43c3-bfb2-d42153b59f1f": {"__data__": {"id_": "6c4128e4-b62d-43c3-bfb2-d42153b59f1f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 111", "start_idx": 1182, "end_idx": 1362}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10504b7aa980b12e5db3e2ef7aafe41c29d5e41cf27a5bb2271384efff3fc414", "text": "\n3. Los agentes del servicio aduanero no podr\u00e1n dejar en suspenso, ni demorar la aplicaci\u00f3n de las disposiciones en vigencia bajo el pretexto de pedir aclaraci\u00f3n de sus t\u00e9rminos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "028986be-2b7e-4a6c-a797-e23ef534e170": {"__data__": {"id_": "028986be-2b7e-4a6c-a797-e23ef534e170", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 112", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "752bb720162c0d63e3e4ca7b554d10d64a13ce58293f89a2e6292865666a1a4a", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 120 bis a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 120 bis.- 1. El PODER EJECUTIVO NACIONAL debe adoptar procedimientos y mecanismos que simplifiquen el cumplimiento de sus obligaciones con los distintos actores involucrados en actividades de comercio exterior, incluyendo la utilizaci\u00f3n extendida de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n, automatizaci\u00f3n y comunicaciones para el intercambio electr\u00f3nico de informaci\u00f3n.\n\n2. Los procedimientos, solicitudes, tramitaciones necesarias para el cumplimiento de las formalidades, operaciones u obligaciones aduaneras, incluyendo las destinaciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n, deb", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a3f2f8ee-218c-4379-80cb-ed122017b367": {"__data__": {"id_": "a3f2f8ee-218c-4379-80cb-ed122017b367", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 112", "start_idx": 200, "end_idx": 761}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3123ca46d27c4208fcc4db178541efcb9246ceaa72dd3f2ba89673ff7fe64375", "text": "que simplifiquen el cumplimiento de sus obligaciones con los distintos actores involucrados en actividades de comercio exterior, incluyendo la utilizaci\u00f3n extendida de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n, automatizaci\u00f3n y comunicaciones para el intercambio electr\u00f3nico de informaci\u00f3n.\n\n2. Los procedimientos, solicitudes, tramitaciones necesarias para el cumplimiento de las formalidades, operaciones u obligaciones aduaneras, incluyendo las destinaciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n, deber\u00e1n llevarse a cabo mediante el uso de los servicios inform\u00e1ticos electr\u00f3nicos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "46c7f056-9f86-465c-9565-ecd55240cc80": {"__data__": {"id_": "46c7f056-9f86-465c-9565-ecd55240cc80", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 112", "start_idx": 761, "end_idx": 1371}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9a78eb199f8e79bfc1c03cc46fe027b0e02f724dbc7affa62e5a0360fef48d47", "text": "\n3. En los casos excepcionales y fundamentados, la Direcci\u00f3n General de Aduana podr\u00e1 autorizar la presentaci\u00f3n de tr\u00e1mites o documentaci\u00f3n por medios f\u00edsicos los cuales deber\u00e1n ser digitalizados.\n\n4. La firma digital debidamente certificada o firma electr\u00f3nica equivalen, para todos los efectos legales, a la firma manuscrita de los funcionarios aduaneros y de las personas que intervienen en el proceso aduanero. A su vez, los requisitos de firmas manuscritas podr\u00e1n ser sustituidas por contrase\u00f1as o firma digital o electr\u00f3nica, para actuaciones de comercio exterior que se realicen por medios inform\u00e1ticos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fa515665-9dea-46a0-b96f-5301c7da6dae": {"__data__": {"id_": "fa515665-9dea-46a0-b96f-5301c7da6dae", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 112", "start_idx": 1371, "end_idx": 1879}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fd1ff9d97cce7a74a1e43a612e9be5429a96e49635e541a1f6af1b4fb5e835b2", "text": "\n5. La Direcci\u00f3n General de Aduanas establecer\u00e1 procedimientos de contingencia de los servicios inform\u00e1ticos electr\u00f3nicos en los casos en que los Sistemas Inform\u00e1ticos queden, total o parcialmente, fuera de servicio. En estos casos la Direcci\u00f3n General de Aduanas autorizar\u00e1 el tr\u00e1mite a un mecanismo o en forma manual, mediante la presentaci\u00f3n de documentos f\u00edsicos, sin perjuicio de la obligaci\u00f3n de incluir tal actuaci\u00f3n en los servicios inform\u00e1ticos electr\u00f3nicos, una vez que se restablezca el servicio.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "51115631-c57d-4c25-afee-74c9819e7bfc": {"__data__": {"id_": "51115631-c57d-4c25-afee-74c9819e7bfc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 112", "start_idx": 1879, "end_idx": 2140}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "973c15a20328efd7e06a1514d766b8404d46ac3de64d69e1bfa53f3093e47ccc", "text": "\n6. La Direcci\u00f3n General de Aduanas y dem\u00e1s autoridades competentes dictar\u00e1n las normas complementarias y establecer\u00e1 los procedimientos que regulen la emisi\u00f3n, transferencia, digitalizaci\u00f3n, uso y control de la informaci\u00f3n, en relaci\u00f3n con tales operaciones.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9018723c-ccee-4dce-94a5-5d5cf4a4083b": {"__data__": {"id_": "9018723c-ccee-4dce-94a5-5d5cf4a4083b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 113", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4590563ee39bf54311983caadcb7e6dbb91e07b5a414bc01c69313c3ecb9785b", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 120 ter a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 120 ter.- Publicaci\u00f3n. Toda normativa relativa a operaciones de comercio exterior deber\u00e1:\n\n(a) publicarse en un medio oficial y electr\u00f3nico;\n\n(b) prever un plazo suficiente entre la publicaci\u00f3n y/o la publicaci\u00f3n de las medidas, y la entrada en vigor de dichas medidas.\n\nSe incluye dentro del t\u00e9rmino \"normativa\" a los dict\u00e1menes t\u00e9cnicos clasificatorios de la Divisi\u00f3n Clasificaci\u00f3n Arancelaria, aprobado por el Jefe del Departamento T\u00e9cnica de Nomenclatura y Clasificaci\u00f3n Arancelaria y, posteriormente, por la Direcci\u00f3n de T\u00e9cnica de la Subdirecci\u00f3n General d", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ced7474b-251b-482e-98ad-7bc4628725aa": {"__data__": {"id_": "ced7474b-251b-482e-98ad-7bc4628725aa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 113", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6b94e8ae88ca5f41d4599bb468fbf025d20c5b24a4cf25c2f8f837d60603c58c", "text": "deber\u00e1:\n\n(a) publicarse en un medio oficial y electr\u00f3nico;\n\n(b) prever un plazo suficiente entre la publicaci\u00f3n y/o la publicaci\u00f3n de las medidas, y la entrada en vigor de dichas medidas.\n\nSe incluye dentro del t\u00e9rmino \"normativa\" a los dict\u00e1menes t\u00e9cnicos clasificatorios de la Divisi\u00f3n Clasificaci\u00f3n Arancelaria, aprobado por el Jefe del Departamento T\u00e9cnica de Nomenclatura y Clasificaci\u00f3n Arancelaria y, posteriormente, por la Direcci\u00f3n de T\u00e9cnica de la Subdirecci\u00f3n General de Legal y T\u00e9cnica Aduanera, que se adopten con car\u00e1cter obligatorio en toda actuaci\u00f3n infraccional ya aperturada. Tales publicaciones deber\u00e1n detallar al menos la mercader\u00eda y la posici\u00f3n arancelaria ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "52a7b1fd-25f1-4ce8-935d-748e05bd9b84": {"__data__": {"id_": "52a7b1fd-25f1-4ce8-935d-748e05bd9b84", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 113", "start_idx": 400, "end_idx": 1080}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d4028dab0cae4d45da818c5332db57da32e2c44883615bfae79a3c154e79d054", "text": "dentro del t\u00e9rmino \"normativa\" a los dict\u00e1menes t\u00e9cnicos clasificatorios de la Divisi\u00f3n Clasificaci\u00f3n Arancelaria, aprobado por el Jefe del Departamento T\u00e9cnica de Nomenclatura y Clasificaci\u00f3n Arancelaria y, posteriormente, por la Direcci\u00f3n de T\u00e9cnica de la Subdirecci\u00f3n General de Legal y T\u00e9cnica Aduanera, que se adopten con car\u00e1cter obligatorio en toda actuaci\u00f3n infraccional ya aperturada. Tales publicaciones deber\u00e1n detallar al menos la mercader\u00eda y la posici\u00f3n arancelaria adoptada. La Direcci\u00f3n General de Aduanas podr\u00e1 resolver la publicaci\u00f3n de otros actos que estime son necesarios para asegurar la transparencia y buenas pr\u00e1cticas de la Administraci\u00f3n, resguardando el", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a75b2e54-61a9-4be2-9971-b96c025d93ec": {"__data__": {"id_": "a75b2e54-61a9-4be2-9971-b96c025d93ec", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 114", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "802dec5046c4781635fd9231832f246de3eb5cb7fc8541488df892a80b34aea5", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 120 qu\u00e1ter a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 120 qu\u00e1ter.- Tr\u00e1mites y requerimientos por terceros organismos.\n\n1. Los organismos comprendidos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 24.156 y sus modificatorias, deber\u00e1n:\n\nA. Tramitar los permisos, autorizaciones y dem\u00e1s informaciones inherentes a las operaciones aduaneras que dicten para regular el tr\u00e1fico internacional de mercader\u00edas, en cumplimiento de lo dispuesto por el art\u00edculo 11 y sus modificaciones mediante la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior Argentino (VUCEA) de forma electr\u00f3nica. La obligaci\u00f3n comprender\u00e1 los procedimiento", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "33888b4b-9b8f-4b40-a770-6b11bf9050a4": {"__data__": {"id_": "33888b4b-9b8f-4b40-a770-6b11bf9050a4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 114", "start_idx": 200, "end_idx": 852}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bf0fccefb7e38cc9c54fe34abefac9657e66aac3b069dd86a1bb03d029144190", "text": "mos comprendidos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 24.156 y sus modificatorias, deber\u00e1n:\n\nA. Tramitar los permisos, autorizaciones y dem\u00e1s informaciones inherentes a las operaciones aduaneras que dicten para regular el tr\u00e1fico internacional de mercader\u00edas, en cumplimiento de lo dispuesto por el art\u00edculo 11 y sus modificaciones mediante la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior Argentino (VUCEA) de forma electr\u00f3nica. La obligaci\u00f3n comprender\u00e1 los procedimientos y tr\u00e1mites de declaraciones, permisos, certificaciones, licencias y dem\u00e1s autorizaciones o gestiones necesarias para realizar operaciones de importaci\u00f3n y/o exportaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5339b5bf-bb6c-4922-9362-3216c6e69eca": {"__data__": {"id_": "5339b5bf-bb6c-4922-9362-3216c6e69eca", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 114", "start_idx": 852, "end_idx": 1532}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1b6eb781856e57acf8f19fe0a7dbe5bb3412ea6d31f20025f8781bac93116450", "text": "\nB. Identificar las mercader\u00edas conforme a las posiciones arancelarias de la Nomenclatura Com\u00fan del MERCOSUR (N.C.M.), en todo r\u00e9gimen que dicten para regular el tr\u00e1fico internacional de mercader\u00edas, en cumplimiento de lo dispuesto por el art\u00edculo 11 y sus modificaciones. La obligaci\u00f3n comprender\u00e1 los procedimientos y tr\u00e1mites de declaraciones, permisos, certificaciones, licencias y dem\u00e1s autorizaciones o gestiones necesarias para realizar operaciones de importaci\u00f3n y/o exportaci\u00f3n. De corresponder, cada organismo deber\u00e1 indicar las excepciones, requisitos, condiciones o reglas que resulten necesarias para identificar el universo de mercader\u00edas alcanzadas por la regulaci\u00f3", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cf385ab4-646d-4f59-8ed5-bd6fa627d2fb": {"__data__": {"id_": "cf385ab4-646d-4f59-8ed5-bd6fa627d2fb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 114", "start_idx": 1551, "end_idx": 2134}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f8d89b26f532f066a1bb92fe3cb55f0d5b3d8e7cfcffc74a017af29c9c919095", "text": "\n2. Toda medida vinculada a la creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n o eliminaci\u00f3n de reg\u00edmenes que regulen el tr\u00e1fico internacional de mercader\u00edas deber\u00e1 ser comunicada por la autoridad que la dict\u00f3 a la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior Argentino (VUCEA), en el plazo de UN (1) d\u00eda h\u00e1bil, contado desde su determinaci\u00f3n o emisi\u00f3n, mediante el m\u00f3dulo \"Comunicaciones Oficiales\" del Sistema de Gesti\u00f3n Documental Electr\u00f3nica -GDE-\n\n3. La DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ADUANAS solo podr\u00e1 controlar las tramitaciones debidamente incorporadas a la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior Argentino (VUCEA).\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "668272b9-feb0-4b67-9b5f-ffbf0bd77ead": {"__data__": {"id_": "668272b9-feb0-4b67-9b5f-ffbf0bd77ead", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 115", "start_idx": 0, "end_idx": 649}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1b4515b90b422a79f41aa684b40c79e639b7b3628f5f616768e5ce4d9d542bf9", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 120 quinquies a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 120 quinquies.- Profesionalizaci\u00f3n del personal. La profesionalizaci\u00f3n del personal dentro de un marco transparencia es un principio que debe orientar en el desarrollo de las funciones de la Direcci\u00f3n General de Aduanas. La Direcci\u00f3n General de Aduanas deber\u00e1 impulsar procedimientos de contrataci\u00f3n basados en los principios de objetividad, neutralidad, m\u00e9rito, capacidad, publicidad y transparencia, as\u00ed como la profesionalidad y la neutralidad del organismo, comit\u00e9 o personal que lleve adelante el proceso de selecci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3dd5b0cc-46de-49e2-9e72-6b6147483b4e": {"__data__": {"id_": "3dd5b0cc-46de-49e2-9e72-6b6147483b4e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 116", "start_idx": 0, "end_idx": 209}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b99700a139a0658aeb109978dda66db75dc65c2a55e25d0b98e7f5c8683520b4", "text": "Sustit\u00fayese la denominaci\u00f3n del Cap\u00edtulo Cuarto del T\u00edtulo II de la Secci\u00f3n III de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por la siguiente: \"Despacho directo a plaza y Declaraci\u00f3n anticipada\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1b017e2d-3cd4-4cd5-a2d4-856cd02f148e": {"__data__": {"id_": "1b017e2d-3cd4-4cd5-a2d4-856cd02f148e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 117", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ecd217bce0bbfc3c9c0e38d82ea2dac5837082439272306652d0c985ae4f8aa0", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 130 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 130.- Sin perjuicio de lo dispuesto en leyes especiales, todo medio de transporte procedente del exterior que arribare al territorio aduanero o que se detuviere en \u00e9l, deber\u00e1:\n\na) Hacerlo por o en los lugares habilitados y, en su caso, por las rutas y dentro de los horarios establecidos.\n\nb) Presentar en forma previa al arribo o inmediatamente despu\u00e9s de su llegada o en la oportunidad en la que el servicio aduanero ejerciere el derecho de visita, la documentaci\u00f3n que en este t\u00edtulo se exige y la que la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos pudiere dete", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "660c26ed-5758-4692-82bd-192d71505f4a": {"__data__": {"id_": "660c26ed-5758-4692-82bd-192d71505f4a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 117", "start_idx": 200, "end_idx": 720}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "795930e126b816f88c0b40328e439c3bceb502b0c4aeb8cb6815bda506cfd04f", "text": "ocedente del exterior que arribare al territorio aduanero o que se detuviere en \u00e9l, deber\u00e1:\n\na) Hacerlo por o en los lugares habilitados y, en su caso, por las rutas y dentro de los horarios establecidos.\n\nb) Presentar en forma previa al arribo o inmediatamente despu\u00e9s de su llegada o en la oportunidad en la que el servicio aduanero ejerciere el derecho de visita, la documentaci\u00f3n que en este t\u00edtulo se exige y la que la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos pudiere determinar, seg\u00fan la v\u00eda que se utilizare.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9188e54d-f105-4446-be6c-d28fc7673cea": {"__data__": {"id_": "9188e54d-f105-4446-be6c-d28fc7673cea", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 118", "start_idx": 0, "end_idx": 567}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e6b9f7958eed03ee7dd40f46d990e43aa4f70ee6c94b7b948e5e7f6669a3d3a1", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 131 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 131.- La ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE INGRESOS P\u00daBLICOS determinar\u00e1 las formalidades a que habr\u00e1 de ajustarse la confecci\u00f3n, presentaci\u00f3n y tr\u00e1mite de la documentaci\u00f3n que deber\u00e1 acompa\u00f1arse al tiempo de arribar el medio de transporte, incluidas las formalidades relativas al modo de descripci\u00f3n de la mercader\u00eda.\n\nLas presentaciones deber\u00e1n ser realizadas por medios electr\u00f3nicos, a trav\u00e9s del sistema inform\u00e1tico establecido por el servicio aduanero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d6222dd8-41b6-41a6-adeb-6f37c528803c": {"__data__": {"id_": "d6222dd8-41b6-41a6-adeb-6f37c528803c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 119", "start_idx": 0, "end_idx": 447}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4bc9ee60e5fbc8e92d6d8b5ea44668e2b3e3e4847a36fad1a5a13f41f47e0c5e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 217 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 217.- El importador deber\u00e1 solicitar la destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n, ya sea en forma anticipada y hasta el arribo del medio de transporte, mediante el despacho directo a plaza regido por el Art\u00edculo 278 y siguientes de este C\u00f3digo; o dentro del plazo de QUINCE (15) d\u00edas contados desde la fecha del arribo del medio transportador.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ca46cbba-3ddf-4c8d-9891-062e7be3c87a": {"__data__": {"id_": "ca46cbba-3ddf-4c8d-9891-062e7be3c87a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 120", "start_idx": 0, "end_idx": 514}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4a63ad4bb2f1e92d84d0b76e59318ccdeeb792d703d3d1444f62ad3b82874412", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 226 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 226.- 1. La resoluci\u00f3n anticipada es el acto administrativo, emitido por el servicio aduanero, a petici\u00f3n del solicitante, antes de la importaci\u00f3n de la mercader\u00eda, mediante el cual se establece el tratamiento aduanero que se conceder\u00e1 a la mercader\u00eda en el momento de la importaci\u00f3n, en relaci\u00f3n al tema objeto de consulta, de la manera que se indica en los apartados siguientes de este art\u00edculo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ca8c8033-43a5-430f-b958-7d72d6beca7f": {"__data__": {"id_": "ca8c8033-43a5-430f-b958-7d72d6beca7f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 120", "start_idx": 514, "end_idx": 1078}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5f3c1fcf78f307c771369602323871a1b24ae03a8d3d8aa96239bf8f73069a06", "text": "\n2. Si antes de solicitar una destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n, el importador tuviere dudas en relaci\u00f3n con el criterio que el servicio aduanero pudiera adoptar respecto de la clasificaci\u00f3n arancelaria, el origen o la valoraci\u00f3n de la mercader\u00eda, o en relaci\u00f3n con los elementos que fueren necesarios para la correcta aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen tributario, de prohibiciones o restricciones, referidos a la mercader\u00eda de importaci\u00f3n, podr\u00e1 solicitar al servicio aduanero que emita una resoluci\u00f3n anticipada, debidamente fundada, que establezca el criterio aplicable al caso.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "db7bc590-0892-43f0-baad-c6af31601c3d": {"__data__": {"id_": "db7bc590-0892-43f0-baad-c6af31601c3d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 120", "start_idx": 1078, "end_idx": 1758}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c0c9d4b7cbd27b4c98e4c78c0f031b7e4424d5d53c30cbb00ea82f45fea90157", "text": "\nEn su solicitud el importador deber\u00e1 proporcionar la informaci\u00f3n y la documentaci\u00f3n que resultare necesaria, adem\u00e1s de su opini\u00f3n t\u00e9cnica y jur\u00eddica sobre el tema consultado.\n\n3. Ser\u00e1 v\u00e1lida y vinculante para el servicio aduanero, mientras no existiera una modificaci\u00f3n de la ley, o se tratare de hechos o circunstancias diferentes y que no admitieran su asimilaci\u00f3n a aquellos en que se hubiere sustentado la resoluci\u00f3n.\n\n4. La reglamentaci\u00f3n determinar\u00e1 los requisitos formales y la informaci\u00f3n que deber\u00e1 presentar el importador, el procedimiento de la resoluci\u00f3n anticipada y el plazo dentro del cual la misma deber\u00e1 ser emitida, el que no podr\u00e1 ser superior a treinta (30) d", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7dbdb1fd-3331-46ab-8c74-75bb79267b35": {"__data__": {"id_": "7dbdb1fd-3331-46ab-8c74-75bb79267b35", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 120", "start_idx": 1763, "end_idx": 2275}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8650f670d150b222de00e793adfc49177bf73fc6afd7120e1e9ec754b8ec7854", "text": "\n5. Si el servicio aduanero no emitiere la resoluci\u00f3n anticipada dentro del plazo establecido al efecto, el importador podr\u00e1 optar por solicitar la destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n, en los t\u00e9rminos propiciados al requerir la decisi\u00f3n, por aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 234, apartados 3 y 4 del C\u00f3digo Aduanero, a cuyo efecto la reglamentaci\u00f3n deber\u00e1 arbitrar los medios necesarios. En su caso, podr\u00e1 exigirse la constituci\u00f3n de una garant\u00eda, en los t\u00e9rminos previstos por el r\u00e9gimen de garant\u00eda en la Secci\u00f3n V, T\u00edtulo III.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4e84ade7-91c4-4547-b640-3cbb0a63d8f2": {"__data__": {"id_": "4e84ade7-91c4-4547-b640-3cbb0a63d8f2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 120", "start_idx": 2275, "end_idx": 2382}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5d2f4a6fbb40fc00d4c14c6a42225b11c75c4852b8959f10234a1c4b271bb459", "text": "\n6. Contra la resoluci\u00f3n anticipada proceder\u00e1 la impugnaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 1053 de este C\u00f3digo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "17e54b77-ca3a-4a51-8bfa-63c6c31b9002": {"__data__": {"id_": "17e54b77-ca3a-4a51-8bfa-63c6c31b9002", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 121", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "14375866e777037c0e93e36125762e9045e2854c86aabb9ffe43e7272a950768", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 227 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 227.- 1. Si en sede aduanera hubiera en tr\u00e1mite alguna controversia, sumarial o no sumarial, originada en la declaraci\u00f3n de los elementos necesarios para la clasificaci\u00f3n arancelaria, valoraci\u00f3n o aplicaci\u00f3n de los tributos y prohibiciones referidos a una mercader\u00eda de importaci\u00f3n, que fueren id\u00e9nticos a aquellos que hubieren de ser objetos de declaraci\u00f3n, el interesado podr\u00e1 comprometer esta \u00faltima en forma supeditada a la del antecedente. El pronunciamiento final que recayere en sede administrativa se har\u00e1 extensivo a la declaraci\u00f3n supeditada, sin perjuic", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0d6770e-6a7b-40b3-8f0b-73bcc56fe91a": {"__data__": {"id_": "f0d6770e-6a7b-40b3-8f0b-73bcc56fe91a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 121", "start_idx": 200, "end_idx": 792}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "da3817e552a8a3a9d60f4e1b2a7e47493790831d416d3bcef61d919934839ff3", "text": "umarial, originada en la declaraci\u00f3n de los elementos necesarios para la clasificaci\u00f3n arancelaria, valoraci\u00f3n o aplicaci\u00f3n de los tributos y prohibiciones referidos a una mercader\u00eda de importaci\u00f3n, que fueren id\u00e9nticos a aquellos que hubieren de ser objetos de declaraci\u00f3n, el interesado podr\u00e1 comprometer esta \u00faltima en forma supeditada a la del antecedente. El pronunciamiento final que recayere en sede administrativa se har\u00e1 extensivo a la declaraci\u00f3n supeditada, sin perjuicio de la eventual interposici\u00f3n de los recursos que, individualmente, pudieran corresponder contra la decisi\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e3302547-78ca-4edc-ae9b-750a19f2f383": {"__data__": {"id_": "e3302547-78ca-4edc-ae9b-750a19f2f383", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 121", "start_idx": 792, "end_idx": 1094}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fcfe41b6b4451bea67394a9fa36fa7d9046d890e16fad95f803afde25257f4a8", "text": "\n2. En el supuesto previsto en el apartado 1, el servicio aduanero comprobar\u00e1 fehacientemente que existe identidad de causa litigiosa, a cuyo fin, si la controversia lo requiriere para su decisi\u00f3n, se extraer\u00e1n muestras representativas de la mercader\u00eda en cuesti\u00f3n, con previa citaci\u00f3n al interesado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "606ba760-2b82-4c8e-be5c-c2af5e273546": {"__data__": {"id_": "606ba760-2b82-4c8e-be5c-c2af5e273546", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 122", "start_idx": 0, "end_idx": 401}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1c3914ae91c6c11872c1ae9cace6a9133978c3281659ae417f432c484ddf306c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 228 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 228.- Si el interesado declarare una mercader\u00eda de acuerdo a la forma prevista en el art\u00edculo 227, con la comprobaci\u00f3n del servicio aduanero contemplada en su apartado 2, no incurrir\u00e1 en infracci\u00f3n aduanera por la eventual declaraci\u00f3n inexacta efectuada en la declaraci\u00f3n supeditada.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8a0175c7-4ac2-4ce6-b52c-c2c4f484571f": {"__data__": {"id_": "8a0175c7-4ac2-4ce6-b52c-c2c4f484571f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 123", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a958f71afd6d2269fe185a4088fc7535b2e903e9991d48b6fea59956cbf6eba8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 245.- 1. El agente del servicio aduanero que en el curso del despacho comprobare prima facie la comisi\u00f3n de alg\u00fan il\u00edcito aduanero proceder\u00e1 a formular la pertinente denuncia al administrador de la aduana o a quien ejerciere sus funciones y, en caso de corresponder, a la extracci\u00f3n de las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien p", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "832a5e96-de9e-4add-b5bb-6fe21226aef1": {"__data__": {"id_": "832a5e96-de9e-4add-b5bb-6fe21226aef1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 123", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "72c92ee96d5b1e57e7d12d98e411e4f0d9782573fe5d71f5e9aad7d84ac46fa5", "text": "ma facie la comisi\u00f3n de alg\u00fan il\u00edcito aduanero proceder\u00e1 a formular la pertinente denuncia al administrador de la aduana o a quien ejerciere sus funciones y, en caso de corresponder, a la extracci\u00f3n de las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien podr\u00e1 requerir la constituci\u00f3n de la garant\u00eda en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 453, incisos a) y h). La falta de constituci\u00f3n de la garant\u00eda importar\u00e1 la inmediata suspensi\u00f3n del importador, seg\u00fan la regla", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0b6fa955-8562-4cdc-9e37-5f10d937d7a5": {"__data__": {"id_": "0b6fa955-8562-4cdc-9e37-5f10d937d7a5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 123", "start_idx": 400, "end_idx": 904}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8bccc407c2a4051c2639772122e39b8ddbacc1d74f792f7eb7c5b73a256c7c49", "text": "e las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien podr\u00e1 requerir la constituci\u00f3n de la garant\u00eda en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 453, incisos a) y h). La falta de constituci\u00f3n de la garant\u00eda importar\u00e1 la inmediata suspensi\u00f3n del importador, seg\u00fan la reglamentaci\u00f3n que se emita.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b9ef3de9-7fdc-424b-a783-3f7e171ba301": {"__data__": {"id_": "b9ef3de9-7fdc-424b-a783-3f7e171ba301", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 123", "start_idx": 904, "end_idx": 1422}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ca1b1ea4c9b48beef67852174c60926804d29e733e907a286ec15ee7125074b6", "text": "\n3. El libramiento no proceder\u00e1 cuando ocurra alguno de los siguientes supuestos:\n\na) se tratare de mercader\u00eda necesaria para la decisi\u00f3n aduanera o la consideraci\u00f3n de un recurso deducido contra la misma, por resultar insuficiente a estos fines la extracci\u00f3n de muestras, fotograf\u00edas, diagramas, croquis, an\u00e1lisis u otros elementos de juicio igualmente id\u00f3neos, seg\u00fan el caso;\n\nb) se tratare de mercader\u00eda afectada a un sumario o proceso instruido por la presunta comisi\u00f3n de un il\u00edcito reprimido con pena de comiso;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "eb2946bc-9b09-4a45-933c-c8edda4e795d": {"__data__": {"id_": "eb2946bc-9b09-4a45-933c-c8edda4e795d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 123", "start_idx": 1422, "end_idx": 1686}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "52547d15e6780928b8f4d26815dae2e1de35ecec8e1b4aa4ddc864369ce15e78", "text": "\nc) se procurase determinar la aplicaci\u00f3n de una prohibici\u00f3n a la destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n, una prohibici\u00f3n de la mercader\u00eda cuyo libramiento se pretendiere o se tramitare un recurso contra una decisi\u00f3n que hubiera determinado la aplicaci\u00f3n de una prohibici\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bb1e1e67-5d97-4ed8-bb8b-fb0a232d10af": {"__data__": {"id_": "bb1e1e67-5d97-4ed8-bb8b-fb0a232d10af", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 124", "start_idx": 0, "end_idx": 382}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fc523d36aecd2be1adff101bbf3e2b88fe7ce0af0961c0c721171909807267d5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 248 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 248.- Efectuados los tr\u00e1mites relativos al despacho de la mercader\u00eda se proceder\u00e1 a su libramiento.\n\nDe no cumplirse con el pago o con la garant\u00eda que correspondiere, se aplicar\u00e1 el procedimiento de ejecuci\u00f3n previsto en la Secci\u00f3n XIV, T\u00edtulo II, Cap\u00edtulo Quinto.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f15f7adc-8654-4781-8939-2330e83a7caf": {"__data__": {"id_": "f15f7adc-8654-4781-8939-2330e83a7caf", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 125", "start_idx": 0, "end_idx": 343}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9569f0fcd7aa561c18de3c4fe5772eb22b865197f6fc7d43afdd213a37983562", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 278 bis de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 278 bis.- Declaraci\u00f3n anticipada de arribo de la mercader\u00eda es el procedimiento por medio del cual se podr\u00e1 presentar la solicitud de destinaci\u00f3n en forma previa al arribo del medio de transporte al territorio aduanero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5e3d5043-6175-4a83-8bb4-dde1543e6c88": {"__data__": {"id_": "5e3d5043-6175-4a83-8bb4-dde1543e6c88", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 126", "start_idx": 0, "end_idx": 342}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7e53dc45be8b62bb24f0ab5a3fc73380724933bd413dcd19608b1816a70d051e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 279 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 279.- La solicitud de destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n de la mercader\u00eda sujeta al procedimiento del despacho directo puede ser presentada por el importador dentro de los CINCO (5) d\u00edas anteriores al arribo del medio de transporte.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1ec172df-e3b6-43a2-a5da-a05a9603d54a": {"__data__": {"id_": "1ec172df-e3b6-43a2-a5da-a05a9603d54a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 127", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b418e2cbdb8199dc7031417fc7aca970621a3428584747068af07d0713639769", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 280 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 280.- 1. La declaraci\u00f3n anticipada de arribo de la mercader\u00eda es voluntaria por parte del importador y podr\u00e1 aplicarse a cualquier tipo de destinaci\u00f3n aduanera de importaci\u00f3n, salvo para aqu\u00e9lla mercader\u00eda que la reglamentaci\u00f3n excluya.\n\n2. Sin perjuicio de lo dispuesto en el apartado 1 precedente, deber\u00e1 sujetarse al procedimiento de declaraci\u00f3n anticipada, la mercader\u00eda cuya permanencia en dep\u00f3sito implicare peligro para la integridad de las personas, para la inalterabilidad de la propia mercader\u00eda o de la mercader\u00eda contigua, salvo que ingresare a dep\u00f3sit", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3e96d4c2-5d81-4d7c-811a-afdbd2636159": {"__data__": {"id_": "3e96d4c2-5d81-4d7c-811a-afdbd2636159", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 127", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "98497af24ab5823ccecda0f491c60e1c62c75989da9a1e2b13fbdd644df8e8ee", "text": "e del importador y podr\u00e1 aplicarse a cualquier tipo de destinaci\u00f3n aduanera de importaci\u00f3n, salvo para aqu\u00e9lla mercader\u00eda que la reglamentaci\u00f3n excluya.\n\n2. Sin perjuicio de lo dispuesto en el apartado 1 precedente, deber\u00e1 sujetarse al procedimiento de declaraci\u00f3n anticipada, la mercader\u00eda cuya permanencia en dep\u00f3sito implicare peligro para la integridad de las personas, para la inalterabilidad de la propia mercader\u00eda o de la mercader\u00eda contigua, salvo que ingresare a dep\u00f3sitos especialmente acondicionados para esa especie de mercader\u00eda. Asimismo, se aplicar\u00e1 este procedimiento cuando se tratare de mercader\u00eda cuyo almacenamiento fuere sumamente dificultoso, o no exista de", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8cf654b7-0e59-4d51-8ed5-eecb12ab64b6": {"__data__": {"id_": "8cf654b7-0e59-4d51-8ed5-eecb12ab64b6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 127", "start_idx": 400, "end_idx": 936}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e2d3b0d6fa9097ea7f50b43d0344cbe74d56623be398cb8775c5dd22f1c019e9", "text": "o 1 precedente, deber\u00e1 sujetarse al procedimiento de declaraci\u00f3n anticipada, la mercader\u00eda cuya permanencia en dep\u00f3sito implicare peligro para la integridad de las personas, para la inalterabilidad de la propia mercader\u00eda o de la mercader\u00eda contigua, salvo que ingresare a dep\u00f3sitos especialmente acondicionados para esa especie de mercader\u00eda. Asimismo, se aplicar\u00e1 este procedimiento cuando se tratare de mercader\u00eda cuyo almacenamiento fuere sumamente dificultoso, o no exista dep\u00f3sito acondicionado especialmente para la mercader\u00eda.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d82c71d6-3a45-4a30-81ed-3f5b975620e9": {"__data__": {"id_": "d82c71d6-3a45-4a30-81ed-3f5b975620e9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 128", "start_idx": 0, "end_idx": 342}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "82a533557b8d243aba5a3c2474ea759932a73c21b25bf1756292bb667c201e55", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 281 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 281.- La Direcci\u00f3n General de Aduanas establecer\u00e1, con alcance general, la n\u00f3mina de la mercader\u00eda prevista en el art\u00edculo 280, apartado 2, y podr\u00e1 ampliarla cuando la naturaleza o condiciones intr\u00ednsecas as\u00ed lo aconsejaren.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9348bded-b51b-46d6-8f81-ca223f7ddce7": {"__data__": {"id_": "9348bded-b51b-46d6-8f81-ca223f7ddce7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 129", "start_idx": 0, "end_idx": 589}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4d34374ce264251fc915afe9d5eaa5d7c4a8859779876b2109b78b7d125883fe", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 282 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 282.- Si no se dispusiere de dep\u00f3sitos especialmente acondicionados para la especie de mercader\u00eda indicada en los art\u00edculos 280, apartado 2, y 281, y no hubiere sido solicitada su destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n con anterioridad al arribo del medio de transporte, el servicio aduanero adoptar\u00e1 las medidas tendientes a evitar los perjuicios emergentes de la naturaleza o condici\u00f3n de la mercader\u00eda de que se trate, por cuenta y bajo la responsabilidad de quien correspondiere.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bc38e346-a977-43e4-b368-f7a576891fc6": {"__data__": {"id_": "bc38e346-a977-43e4-b368-f7a576891fc6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 130", "start_idx": 0, "end_idx": 374}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f6afe11207586ebf9e71072b06cb2c32fece280b272daca97cd71b1cbe3f4d90", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 283 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 283.- En todos los casos el servicio aduanero podr\u00e1 disponer que la mercader\u00eda sujeta a los procedimientos de despacho previstos en este cap\u00edtulo ingrese, total o parcialmente, a un lugar de dep\u00f3sito al solo efecto de practicar una verificaci\u00f3n exhaustiva.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7d178352-d60b-453d-a1f4-6e5c57c51c62": {"__data__": {"id_": "7d178352-d60b-453d-a1f4-6e5c57c51c62", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 131", "start_idx": 0, "end_idx": 245}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "73431f4baf2d1a028aa1410e8709d791ebbdc3c633034ba0289bf63b0b02f16b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 284 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 284.- El procedimiento de declaraci\u00f3n anticipada se encuentra autorizado para todo tipo de destinaci\u00f3n aduanera de importaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6682ef90-11e3-43dc-9d7d-d6d6616bd54d": {"__data__": {"id_": "6682ef90-11e3-43dc-9d7d-d6d6616bd54d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 0, "end_idx": 514}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c63613ea74bfb918cd233129389958a1bfae0f975050f433e6610cb083980eb1", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 323 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 323.- 1. La resoluci\u00f3n anticipada es un acto administrativo, emitido por el servicio aduanero, a petici\u00f3n del solicitante, antes de la exportaci\u00f3n de la mercader\u00eda, mediante el cual se establece el tratamiento aduanero que se conceder\u00e1 a la mercader\u00eda en el momento de la exportaci\u00f3n, en relaci\u00f3n al tema objeto de consulta, de la manera que se indica en los apartados siguientes de este art\u00edculo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9f01a2e5-8a32-46f2-90f9-7397b8b73a72": {"__data__": {"id_": "9f01a2e5-8a32-46f2-90f9-7397b8b73a72", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 514, "end_idx": 1194}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bc3b913315bf1db988b8cd5515a27bb4b475ba37f72aca4b91433fe8640a2927", "text": "\n2. Si antes de solicitar una destinaci\u00f3n de exportaci\u00f3n, el exportador tuviere dudas en relaci\u00f3n con el criterio que el servicio aduanero pudiera adoptar respecto de la clasificaci\u00f3n arancelaria, el origen o la valoraci\u00f3n de la mercader\u00eda, o en relaci\u00f3n con los elementos que fueren necesarios para la correcta aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen tributario, de est\u00edmulos, o de prohibiciones o restricciones, referidos a la mercader\u00eda de exportaci\u00f3n, podr\u00e1 solicitar al servicio aduanero que emita una resoluci\u00f3n anticipada, debidamente fundada, que establezca el criterio aplicable al caso. En su solicitud el exportador deber\u00e1 proporcionar la informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n que resultare neces", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d8668c8e-e6be-43c2-81ae-afcdead9c928": {"__data__": {"id_": "d8668c8e-e6be-43c2-81ae-afcdead9c928", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 714, "end_idx": 1266}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "448c511f9b9bc0a174e4967676ef97003a221db87d7773ade6b4e3f818bfd10e", "text": "origen o la valoraci\u00f3n de la mercader\u00eda, o en relaci\u00f3n con los elementos que fueren necesarios para la correcta aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen tributario, de est\u00edmulos, o de prohibiciones o restricciones, referidos a la mercader\u00eda de exportaci\u00f3n, podr\u00e1 solicitar al servicio aduanero que emita una resoluci\u00f3n anticipada, debidamente fundada, que establezca el criterio aplicable al caso. En su solicitud el exportador deber\u00e1 proporcionar la informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n que resultare necesaria, adem\u00e1s de su opini\u00f3n t\u00e9cnica y jur\u00eddica sobre el tema consultado.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "aa89587f-88bc-409b-b5e9-5fb579d089e0": {"__data__": {"id_": "aa89587f-88bc-409b-b5e9-5fb579d089e0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 1266, "end_idx": 1774}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "77cc403dab2f94ea1e6f053e35c1adbae0283dc53baf58bb6c29107113bcc96b", "text": "\n3. Ser\u00e1 v\u00e1lida y vinculante para el servicio aduanero mientras no existiera una modificaci\u00f3n de la ley, o se trataren de hechos o circunstancias diferentes, que no admitieran su asimilaci\u00f3n a aquellos en que se hubiere sustentado la resoluci\u00f3n.\n\n4. La reglamentaci\u00f3n determinar\u00e1 los requisitos formales y la informaci\u00f3n que deber\u00e1 presentar el exportador, el procedimiento de la resoluci\u00f3n anticipada y el plazo dentro del cual la misma deber\u00e1 ser emitida, el que no podr\u00e1 ser superior a TREINTA (30) d\u00edas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9c35857b-9803-40bf-ba76-08a55c08a28c": {"__data__": {"id_": "9c35857b-9803-40bf-ba76-08a55c08a28c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 1774, "end_idx": 2280}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "622dba6dd0e26483b164c205bd983a516be95755522d4f446f9283daf472dff6", "text": "\n5. Si el servicio aduanero no emitiere la resoluci\u00f3n anticipada dentro del plazo establecido al efecto, el exportador podr\u00e1 optar por solicitar la destinaci\u00f3n de exportaci\u00f3n, en los t\u00e9rminos propiciados al requerir la decisi\u00f3n, por aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 332, apartados 3 y 4 de este C\u00f3digo a cuyo efecto la reglamentaci\u00f3n deber\u00e1 arbitrar los medios necesarios. En su caso, podr\u00e1 exigirse la constituci\u00f3n de una garant\u00eda, en los t\u00e9rminos previstos por el r\u00e9gimen de garant\u00eda en la Secci\u00f3n V, T\u00edtulo III.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d5bbc39-95d8-491d-b882-351ee0c83aec": {"__data__": {"id_": "2d5bbc39-95d8-491d-b882-351ee0c83aec", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 132", "start_idx": 2280, "end_idx": 2387}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fa42d89737be682885dde039380340e32b860253a8acc65841de8c210fd0cf0b", "text": "\n6. Contra la resoluci\u00f3n anticipada proceder\u00e1 la impugnaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 1053 de este C\u00f3digo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7b23e51b-1605-43ba-9d6f-7e91871d3cb5": {"__data__": {"id_": "7b23e51b-1605-43ba-9d6f-7e91871d3cb5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 133", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6828570a1e066241bc7a83edfa7b1dac869bf6c47d5faf86de7a60d451b55453", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 324 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 324.- 1. Si en sede aduanera hubiera en tr\u00e1mite alguna controversia, sumarial o no sumarial, originada en la declaraci\u00f3n de los elementos necesarios para la clasificaci\u00f3n arancelaria, valoraci\u00f3n o aplicaci\u00f3n de los tributos, prohibiciones y est\u00edmulos a la exportaci\u00f3n, referidos a una mercader\u00eda de exportaci\u00f3n, que fueren id\u00e9nticos, a aquellos que hubieren de ser objeto de declaraci\u00f3n, el interesado podr\u00e1 comprometer esta \u00faltima en forma supeditada a la del antecedente. El pronunciamiento final que recayere en sede administrativa se har\u00e1 extensivo a la declar", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9d3d790c-18a5-45a7-b20d-4e0485063725": {"__data__": {"id_": "9d3d790c-18a5-45a7-b20d-4e0485063725", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 133", "start_idx": 200, "end_idx": 821}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3df7a88cb6da07083ef4291eff80114e8d0c5cb9dad543d62635f3d93e359410", "text": "umarial, originada en la declaraci\u00f3n de los elementos necesarios para la clasificaci\u00f3n arancelaria, valoraci\u00f3n o aplicaci\u00f3n de los tributos, prohibiciones y est\u00edmulos a la exportaci\u00f3n, referidos a una mercader\u00eda de exportaci\u00f3n, que fueren id\u00e9nticos, a aquellos que hubieren de ser objeto de declaraci\u00f3n, el interesado podr\u00e1 comprometer esta \u00faltima en forma supeditada a la del antecedente. El pronunciamiento final que recayere en sede administrativa se har\u00e1 extensivo a la declaraci\u00f3n supeditada, sin perjuicio de la eventual interposici\u00f3n de los recursos que, individualmente, pudieran corresponder contra la decisi\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "47bf81ce-d967-4d42-b019-47872f3f7447": {"__data__": {"id_": "47bf81ce-d967-4d42-b019-47872f3f7447", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 133", "start_idx": 821, "end_idx": 1123}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "dc15d8061c5a3a9527704979db8248b980ebdb0a2065896713b64f2a56bc515e", "text": "\n2. En el supuesto previsto en el apartado 1, el servicio aduanero comprobar\u00e1 fehacientemente que existe identidad de causa litigiosa, a cuyo fin, si la controversia lo requiriere para su decisi\u00f3n, se extraer\u00e1n muestras representativas de la mercader\u00eda en cuesti\u00f3n, con previa citaci\u00f3n al interesado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3ab8d5c3-5ca2-4ada-bebe-42e79a30a725": {"__data__": {"id_": "3ab8d5c3-5ca2-4ada-bebe-42e79a30a725", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 134", "start_idx": 0, "end_idx": 400}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6e1b83797b7847a17d6c1cbb42687c5c369e540faec04d4b99cef705ec7ae95f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 325 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 325.- Si el interesado declarare una mercader\u00eda de acuerdo a la forma prevista en el art\u00edculo 324 con la comprobaci\u00f3n del servicio aduanero contemplada en su apartado 2, no incurrir\u00e1 en infracci\u00f3n aduanera por la eventual declaraci\u00f3n inexacta efectuada en la declaraci\u00f3n supeditada.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "32a76b91-d0b2-4d46-bc25-c7fd363f6c5b": {"__data__": {"id_": "32a76b91-d0b2-4d46-bc25-c7fd363f6c5b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 135", "start_idx": 0, "end_idx": 398}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "37cee3467cc41aad9b70ff32946af4a8f632059239e82026c189cace40d950b1", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 326 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 326.- En el supuesto previsto en el art\u00edculo 324, se suspende el curso de la prescripci\u00f3n de las acciones que le pudieren corresponder al fisco con relaci\u00f3n a la declaraci\u00f3n supeditada desde la fecha en que se comprometiere la misma hasta que recayere la decisi\u00f3n all\u00ed mencionada.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fa9eb505-3550-4ea0-a3f7-b80e314f2806": {"__data__": {"id_": "fa9eb505-3550-4ea0-a3f7-b80e314f2806", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 136", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a96b4818e75b42d4abf83b044c2aa5a67b945e0b89fc391c6fc89158e37997d5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 343 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 343.- 1. El agente del servicio aduanero que en el curso del despacho comprobare prima facie la comisi\u00f3n de alg\u00fan il\u00edcito aduanero proceder\u00e1 a formular la pertinente denuncia al administrador de la aduana o a quien ejerciere sus funciones y, en caso de corresponder, a la extracci\u00f3n de las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien p", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2339e92b-5793-4a49-aa73-a4cd468f2aa1": {"__data__": {"id_": "2339e92b-5793-4a49-aa73-a4cd468f2aa1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 136", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "be6059e43bd6c56baac18532b52357d85b27fda0c8696b1ac89b9efcbc31d088", "text": "ma facie la comisi\u00f3n de alg\u00fan il\u00edcito aduanero proceder\u00e1 a formular la pertinente denuncia al administrador de la aduana o a quien ejerciere sus funciones y, en caso de corresponder, a la extracci\u00f3n de las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien podr\u00e1 requerir la constituci\u00f3n de la garant\u00eda en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 453 incisos a) y h). La falta de constituci\u00f3n de la garant\u00eda importar\u00e1 la inmediata suspensi\u00f3n del exportador, seg\u00fan la reglam", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b82a8cde-92ba-41b8-a8b4-256efe91c1c3": {"__data__": {"id_": "b82a8cde-92ba-41b8-a8b4-256efe91c1c3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 136", "start_idx": 400, "end_idx": 903}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "872d9608e27d4ba7e42b2f1238e46eefcf92fbc85df7dbcfd215d89f8512a479", "text": "e las muestras representativas necesarias para evaluar la seriedad o verosimilitud de la misma.\n\n2. Cumplido ello, se conceder\u00e1 el libramiento de la mercader\u00eda, remitiendo las actuaciones al administrador de la Aduana en cuya jurisdicci\u00f3n se hubieran producido los hechos, quien podr\u00e1 requerir la constituci\u00f3n de la garant\u00eda en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 453 incisos a) y h). La falta de constituci\u00f3n de la garant\u00eda importar\u00e1 la inmediata suspensi\u00f3n del exportador, seg\u00fan la reglamentaci\u00f3n que se emita.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f13d5f88-656b-419c-a22d-6414a2f1535a": {"__data__": {"id_": "f13d5f88-656b-419c-a22d-6414a2f1535a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 136", "start_idx": 903, "end_idx": 1421}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e847b52af52f929d6db25f7099e1f6a41650fbfc3048f998380aa3f8505491c1", "text": "\n3. El libramiento no proceder\u00e1 cuando ocurra alguno de los siguientes supuestos:\n\na) se tratare de mercader\u00eda necesaria para la decisi\u00f3n aduanera o la consideraci\u00f3n de un recurso deducido contra la misma, por resultar insuficiente a estos fines la extracci\u00f3n de muestras, fotograf\u00edas, diagramas, croquis, an\u00e1lisis u otros elementos de juicio igualmente id\u00f3neos, seg\u00fan el caso;\n\nb) se tratare de mercader\u00eda afectada a un sumario o proceso instruido por la presunta comisi\u00f3n de un il\u00edcito reprimido con pena de comiso;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1fed0364-7d42-407d-a4ed-6e902dfe0070": {"__data__": {"id_": "1fed0364-7d42-407d-a4ed-6e902dfe0070", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 136", "start_idx": 1421, "end_idx": 1689}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7501b54441505cb1c8605bf39717a7eb23abba4705dcb71c3d2beff63e6be883", "text": "\nc) se procurase determinar la aplicaci\u00f3n de una prohibici\u00f3n a la destinaci\u00f3n de exportaci\u00f3n de que se tratare, de la mercader\u00eda cuyo libramiento se pretendiere o se tramitare un recurso contra una decisi\u00f3n que hubiera determinado la aplicaci\u00f3n de dicha prohibici\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bf37ed7c-0435-4141-a29b-cd68cbcef8f5": {"__data__": {"id_": "bf37ed7c-0435-4141-a29b-cd68cbcef8f5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 137", "start_idx": 0, "end_idx": 460}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f8db0a65b0d027c0260b8102997f5584cfdaec18e13d1515fa6d4b05f4b1b975", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 357 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 357.- Cuando la mercader\u00eda hubiera sido objeto de una transformaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, combinaci\u00f3n, mezcla, reparaci\u00f3n o cualquier otro perfeccionamiento o beneficio, su retorno est\u00e1 sujeto al pago de los tributos que gravaren la importaci\u00f3n para consumo, los que se aplicar\u00e1n sobre el mayor valor de la mercader\u00eda al momento de su reimportaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d27b23a0-dce8-4e88-83f3-02d8dc9bfe9e": {"__data__": {"id_": "d27b23a0-dce8-4e88-83f3-02d8dc9bfe9e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 138", "start_idx": 0, "end_idx": 501}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7d8e31d8c1f193a831be76e2913f3537000c61d7fdb748248efaee1a3b93f838", "text": "Sustit\u00fayense los incisos a) y h) del art\u00edculo 453 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por los siguientes:\n\n\"a) el resguardo de la eventual exigencia por diferencias de tributos que el servicio aduanero advirtiera respecto de la liquidaci\u00f3n contenida en una destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n. En este supuesto, la garant\u00eda deber\u00e1 cubrir la diferencia entre esa cantidad y el m\u00e1ximo que el servicio aduanero razonablemente considere que pudiere adeudarse en tal concepto;\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f5660b73-5527-48f1-95c9-44688b0c6d99": {"__data__": {"id_": "f5660b73-5527-48f1-95c9-44688b0c6d99", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 138", "start_idx": 501, "end_idx": 1181}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "25a4763ca1133d85e7b913e763fad2499f87b0b1fec7399b84329eabdec4468b", "text": "\n\"h) el resguardo del cobro de la eventual multa que pudiera corresponder por la presunta comisi\u00f3n de un il\u00edcito aduanero. La garant\u00eda, en el supuesto de importaci\u00f3n, debe cubrir el importe equivalente al del valor en aduana de la mercader\u00eda que hubiere sido objeto de la presunta infracci\u00f3n, salvo que el m\u00e1ximo de la multa eventualmente aplicable fuere inferior, caso en el cual bastar\u00e1 garantizar este \u00faltimo importe. Si la destinaci\u00f3n solicitada estuviere gravada con alg\u00fan tributo deben adem\u00e1s garantizarse el importe previsto en el inciso a). En el supuesto de exportaci\u00f3n, la garant\u00eda debe cubrir el importe equivalente al del valor en plaza de la mercader\u00eda que hubiere si", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4ea85bee-d8c6-45ae-9315-01cc90949d9b": {"__data__": {"id_": "4ea85bee-d8c6-45ae-9315-01cc90949d9b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 138", "start_idx": 701, "end_idx": 1381}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6e87b454fd406b12f32a07dd57cfaa55a224002e55d39bdf4f0df22374537a04", "text": "e al del valor en aduana de la mercader\u00eda que hubiere sido objeto de la presunta infracci\u00f3n, salvo que el m\u00e1ximo de la multa eventualmente aplicable fuere inferior, caso en el cual bastar\u00e1 garantizar este \u00faltimo importe. Si la destinaci\u00f3n solicitada estuviere gravada con alg\u00fan tributo deben adem\u00e1s garantizarse el importe previsto en el inciso a). En el supuesto de exportaci\u00f3n, la garant\u00eda debe cubrir el importe equivalente al del valor en plaza de la mercader\u00eda que hubiere sido objeto de la presunta infracci\u00f3n, con deducci\u00f3n de los tributos que debieren ser pagados. Cuando el m\u00e1ximo de la multa eventualmente aplicable adicionado a la diferencia de tributos que pudiere res", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "12b7bc28-3a85-46f1-a4e3-338ba95c385f": {"__data__": {"id_": "12b7bc28-3a85-46f1-a4e3-338ba95c385f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 138", "start_idx": 901, "end_idx": 1521}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9976edfbbea677cb33561eb447b673428e4e0cd10102c75a0ec4666955a65b43", "text": "este \u00faltimo importe. Si la destinaci\u00f3n solicitada estuviere gravada con alg\u00fan tributo deben adem\u00e1s garantizarse el importe previsto en el inciso a). En el supuesto de exportaci\u00f3n, la garant\u00eda debe cubrir el importe equivalente al del valor en plaza de la mercader\u00eda que hubiere sido objeto de la presunta infracci\u00f3n, con deducci\u00f3n de los tributos que debieren ser pagados. Cuando el m\u00e1ximo de la multa eventualmente aplicable adicionado a la diferencia de tributos que pudiere resultar exigible fuere un importe inferior, bastar\u00e1 con garantizar el de la multa y adem\u00e1s garantizarse el importe previsto en el inciso a).\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5048bc6b-3d70-4855-82cc-c94965a6c283": {"__data__": {"id_": "5048bc6b-3d70-4855-82cc-c94965a6c283", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 139", "start_idx": 0, "end_idx": 331}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a6f85ae26ca9529a7169e410609f1fc9e8536570db238d164879c7d19f900169", "text": "Incorp\u00f3ranse el numeral 1. al primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 453 y como apartado 2. del citado art\u00edculo 453 a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"2. La reglamentaci\u00f3n podr\u00e1 determinar otros supuestos de utilizaci\u00f3n del r\u00e9gimen bajo los recaudos y en las condiciones que en ella se establecieren.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3761e22e-6054-4ca3-a817-5e6b7df5c9ba": {"__data__": {"id_": "3761e22e-6054-4ca3-a817-5e6b7df5c9ba", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 140", "start_idx": 0, "end_idx": 533}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f6baf0a9581752fd5410c145818902de68435d5936d1b89c43762d264e2d6418", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 459 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 459.- La resoluci\u00f3n que autorizare o denegare la utilizaci\u00f3n del r\u00e9gimen de garant\u00eda deber\u00e1 dictarse dentro de un plazo que no podr\u00e1 exceder de cinco d\u00edas contados desde la fecha de presentaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 454. En caso de hacerse lugar a dicha utilizaci\u00f3n, el acto no implicar\u00e1 prejuzgamiento respecto de la decisi\u00f3n que en definitiva recayere ni renuncia alguna relativa a los derechos controvertidos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c7f1680-8a74-4ec5-880b-bb120319d2ea": {"__data__": {"id_": "6c7f1680-8a74-4ec5-880b-bb120319d2ea", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 141", "start_idx": 0, "end_idx": 650}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6b32848a1fc7c23de3c4250b7cdcb7de9a3081f44f7884387faf0fcf83be6131", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 463 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 463.- 1. Contra la resoluci\u00f3n que denegare el otorgamiento del r\u00e9gimen de garant\u00eda, o contra la que exigiere su constituci\u00f3n, o fijare su importe o determinare su forma, podr\u00e1 interponerse demanda ante la justicia o recurso de apelaci\u00f3n ante el Tribunal Fiscal por el procedimiento previsto en la Secci\u00f3n XIV, T\u00edtulo III. La constituci\u00f3n de la garant\u00eda exigida por el servicio aduanero no obstar\u00e1 a la interposici\u00f3n de la demanda o del recurso previsto, y, en su caso, no significar\u00e1 desistimiento de los que se hubieren interpuesto.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "32130af8-51b2-4a75-a92e-7d76c0ad5942": {"__data__": {"id_": "32130af8-51b2-4a75-a92e-7d76c0ad5942", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 141", "start_idx": 650, "end_idx": 933}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9bfff05a2666056a92d228e16a302fcd215584904a61b45076f78a946f26418e", "text": "\n2. Tambi\u00e9n proceder\u00e1 la demanda ante la justicia o el recurso de apelaci\u00f3n ante el Tribunal Fiscal cuando el servicio aduanero no se expidiera dentro del plazo previsto en el art\u00edculo 459 con relaci\u00f3n al pedido de otorgamiento del r\u00e9gimen de garant\u00eda presentado por el interesado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1bb2697d-3cc7-4aa6-a40d-bfc82a10a24f": {"__data__": {"id_": "1bb2697d-3cc7-4aa6-a40d-bfc82a10a24f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 142", "start_idx": 0, "end_idx": 537}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "318192e1bf8cbb13d6526ec3d0a26c5f611096d38913bd7d784f77f08d9e0dc5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 609 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 609.- El Poder Ejecutivo Nacional no podr\u00e1 establecer prohibiciones ni restricciones a las exportaciones o importaciones por motivos econ\u00f3micos. Solo se podr\u00e1n realizar por Ley.\n\nSon econ\u00f3micas las prohibiciones establecidas con cualquiera de los siguientes fines:\n\na) asegurar un adecuado ingreso para el trabajo nacional o combatir la desocupaci\u00f3n;\n\nb) ejecutar la pol\u00edtica monetaria, cambiaria o de comercio exterior;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2340d08c-045a-4cc3-a501-2d93807b60f3": {"__data__": {"id_": "2340d08c-045a-4cc3-a501-2d93807b60f3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 142", "start_idx": 537, "end_idx": 1116}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "21ab11e5f8ef384a7308b76e3f0f1f2a3357782bd670940e14510b8834083f28", "text": "\nc) promover, proteger o conservar las actividades nacionales productivas de bienes o servicios, as\u00ed como dichos bienes y servicios, los recursos naturales o vegetales;\n\nd) estabilizar los precios internos a niveles convenientes o mantener un volumen de oferta adecuado a las necesidades de abastecimiento del mercado interno;\n\ne) atender las necesidades de las finanzas p\u00fablicas;\n\nf) proteger los derechos de la propiedad intelectual, industrial o comercial;\n\ng) resguardar la buena fe comercial, a fin de impedir las pr\u00e1cticas que pudieren inducir a error a los consumidores.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "45bd0d1a-5594-48d5-8590-1077c49b4e93": {"__data__": {"id_": "45bd0d1a-5594-48d5-8590-1077c49b4e93", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 143", "start_idx": 0, "end_idx": 144}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cbf4caac4e4be5554ba0d42690995b2336f67ae8a52f7ae5fde5839d87104d66", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 613, 614, 615, 616, 617, 618, 619, 620, 622, 623, 632 y 633 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8b6cf472-743b-45d0-a341-e875fae7bf8f": {"__data__": {"id_": "8b6cf472-743b-45d0-a341-e875fae7bf8f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 144", "start_idx": 0, "end_idx": 550}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "727b7a833c219c59c63982ec24eafd6528a76eb5e6ab41d4d20fc2b9d3f166fd", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 610 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 610.- Las prohibiciones pueden ser establecidas por cualquiera de las razones siguientes:\n\na) afirmaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional o defensa de las instituciones pol\u00edticas del Estado;\n\nb) pol\u00edtica internacional;\n\nc) seguridad p\u00fablica o defensa nacional;\n\nd) salud p\u00fablica o sanidad animal o vegetal;\n\ne) protecci\u00f3n del patrimonio art\u00edstico, hist\u00f3rico, arqueol\u00f3gico o cient\u00edfico;\n\nf) conservaci\u00f3n de las especies animales o vegetales.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e34bdeda-f35a-4f8c-93c1-ee1201177258": {"__data__": {"id_": "e34bdeda-f35a-4f8c-93c1-ee1201177258", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 144", "start_idx": 550, "end_idx": 801}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8b984841f32ef2db8e83d6dc07eead9e26fa4f530814325d8ab44491127b09e6", "text": "\ng) Preservaci\u00f3n del ambiente, conservaci\u00f3n de los recursos naturales y prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n.\n\nEl Poder Ejecutivo Nacional no podr\u00e1 establecer prohibiciones o cupos a las exportaciones ni importaciones por motivos o fundamentos econ\u00f3micos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3ab612c3-ea02-4fa4-8565-8d99e8fcfef6": {"__data__": {"id_": "3ab612c3-ea02-4fa4-8565-8d99e8fcfef6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 145", "start_idx": 0, "end_idx": 99}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "973dddc0ebe1bb9d3172a5f5c21d1b25f860d44b189384e4f47e63d545799d91", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 663, 665 y 666 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "46062af5-9dc6-425f-b700-42ded7c6132a": {"__data__": {"id_": "46062af5-9dc6-425f-b700-42ded7c6132a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 146", "start_idx": 0, "end_idx": 154}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4f6686edee7b9bed6506dc1f43c83c31d2e482218cd9de1063aa1f510b23fff3", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 673, 674, 675, 676, 677, 678, 679, 680, 681, 682, 683, 684, 685 y 686 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8b783207-4536-41cb-b3cb-550a8670b544": {"__data__": {"id_": "8b783207-4536-41cb-b3cb-550a8670b544", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 147", "start_idx": 0, "end_idx": 99}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "91acbada6eadf96c9dc4b59d42c84946aa01aef8734b30dc5c604749c52bab8c", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 756, 757 y 758 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3acbe747-2855-4461-8c75-469dc1aa6e0b": {"__data__": {"id_": "3acbe747-2855-4461-8c75-469dc1aa6e0b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 148", "start_idx": 0, "end_idx": 637}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6d76a913fefc19430f41628689f37e1b323f6f021ba8916d3e6abe0725cef028", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 789 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 789.- El pago de la obligaci\u00f3n tributaria aduanera debe ser efectuado antes del libramiento de la mercader\u00eda quedando exceptuados los casos en que el libramiento fuere autorizado bajo el r\u00e9gimen de garant\u00eda o aquellos reg\u00edmenes especiales respecto de los cuales la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos determinara lo contrario.\n\nEn los supuestos previstos en los art\u00edculos 245 y 343, no constituir\u00e1 requisito necesario para el libramiento de la mercader\u00eda el pago o garant\u00eda de diferencias tributarias o multas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "015a39e9-8aa9-458f-856b-9b7f011d9d13": {"__data__": {"id_": "015a39e9-8aa9-458f-856b-9b7f011d9d13", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 149", "start_idx": 0, "end_idx": 397}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "839f2206516df48d385a2c3408b27775a1b6ea953d65e27ca159b5d7c673da9d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 960 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 960.- Cuando en cualquier destinaci\u00f3n de importaci\u00f3n o de exportaci\u00f3n se declarare una mercader\u00eda en forma supeditada, en los t\u00e9rminos previstos en los art\u00edculos 227 y 324, respectivamente, la eventual declaraci\u00f3n inexacta efectuada en la declaraci\u00f3n supeditada no ser\u00e1 punible\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bad9e256-6ca5-4555-895d-a1eb9c13ed22": {"__data__": {"id_": "bad9e256-6ca5-4555-895d-a1eb9c13ed22", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 150", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "183466fb1588e39e3b1ade917cb87ca5e399e6eb9d8c57583a0ee9d05e29fa31", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1024 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1024.- Corresponder\u00e1 conocer y decidir en forma originaria en el procedimiento de ejecuci\u00f3n en sede judicial y en las demandas contenciosas que se interpusieren contra las resoluciones definitivas dictadas por el administrador en los procedimientos de repetici\u00f3n y para las infracciones, as\u00ed como en el supuesto de retardo por no dictarse resoluci\u00f3n en estos dos \u00faltimos procedimientos dentro de los plazos se\u00f1alados al efecto en este C\u00f3digo, y en los previstos en el art\u00edculo 463, en la Capital Federal a los jueces nacionales en lo contencioso administrativo f", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a56a367b-60d4-4c94-baae-fda495716ab1": {"__data__": {"id_": "a56a367b-60d4-4c94-baae-fda495716ab1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 150", "start_idx": 200, "end_idx": 847}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4ff6eb2ab7c6b9d3140b51f41aea549fb2ef30d9df6176ea748e3f6c06c55486", "text": "ejecuci\u00f3n en sede judicial y en las demandas contenciosas que se interpusieren contra las resoluciones definitivas dictadas por el administrador en los procedimientos de repetici\u00f3n y para las infracciones, as\u00ed como en el supuesto de retardo por no dictarse resoluci\u00f3n en estos dos \u00faltimos procedimientos dentro de los plazos se\u00f1alados al efecto en este C\u00f3digo, y en los previstos en el art\u00edculo 463, en la Capital Federal a los jueces nacionales en lo contencioso administrativo federal y en el interior del pa\u00eds a los jueces federales, dentro de sus respectivas competencias territoriales siempre que se cuestionare una suma mayor de 1.000 UVA.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7bed1af4-655f-4ca5-88e0-bbd7b1534ac1": {"__data__": {"id_": "7bed1af4-655f-4ca5-88e0-bbd7b1534ac1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 151", "start_idx": 0, "end_idx": 198}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9bde9046b68a5d4bffff085664a63760011924858d935bf5fb83cbbe7729c08c", "text": "Incorp\u00f3rase como inciso f) del apartado 1 del art\u00edculo 1025 a la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"f) de los recursos de apelaci\u00f3n previstos en el art\u00edculo 463.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "86a1a208-adfd-4544-92a2-7d25c89c619d": {"__data__": {"id_": "86a1a208-adfd-4544-92a2-7d25c89c619d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 152", "start_idx": 0, "end_idx": 266}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3b36a4f9b5cecac4df2a3120bad0a7293318ebb75fdbe16f1c7bd14ccec0c47f", "text": "Incorp\u00f3ranse como incisos m) y n) del art\u00edculo 1037 de la Ley N\u00b0 22.415 (C\u00f3digo Aduanero) y sus modificatorias, los siguientes:\n\n\"m) el dictado del auto por el cual se ordenare la apertura del sumario;\n\nn) el dictado de la resoluci\u00f3n condenatoria en sede aduanera.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "027683f8-b1d2-45e8-b32a-8b2d3ee7ad8b": {"__data__": {"id_": "027683f8-b1d2-45e8-b32a-8b2d3ee7ad8b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo V - COMERCIO EXTERIOR", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aduanero (Ley N\u00b0 22.415)", "articulo": "Articulo 153", "start_idx": 0, "end_idx": 314}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c5bbb25254e7ebfaa8fc287ebad5e95d8cb90577ac3a22d76014cf483e8da319", "text": "El Poder Ejecutivo Nacional debe procurar la adhesi\u00f3n a convenios internacionales existentes que signifiquen para el sector aduanero una innovaci\u00f3n y desburocratizaci\u00f3n de procedimientos administrativos y de control, con el objetivo de reducir costos y fomentar la inclusi\u00f3n Argentina en el mercado internacional.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f5cc1fee-533b-4d43-a104-cab3e07a8bb8": {"__data__": {"id_": "f5cc1fee-533b-4d43-a104-cab3e07a8bb8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 154", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a31308b0c7d2b41f6f68cdd342fb5ee1617e636efd0bc7ccb612305b2138e489", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 26.737.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5219c885-261b-41cd-9f27-942c6e246f95": {"__data__": {"id_": "5219c885-261b-41cd-9f27-942c6e246f95", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 155", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fac73aea39d2137f1d54e0c0556868ebebe95ba880ef1d384c50b5a232b6c5c5", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 18.600.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0818166-2311-4ee5-a6d0-e038a719f6d4": {"__data__": {"id_": "f0818166-2311-4ee5-a6d0-e038a719f6d4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 156", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7325a4d7e3034cf8c197710374052ecd67dffac701e5a65a9b6a5812e8f3e7b7", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 18.770.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "578470c1-dc32-47be-aecd-ab7821889c88": {"__data__": {"id_": "578470c1-dc32-47be-aecd-ab7821889c88", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 157", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2141ac6912a881f4826007ef3fc83061ce05f0bdd71ff419e1c0e3dc3c85574c", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 18.905.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0aa30409-4b6e-415f-be94-10e66ce2e0a3": {"__data__": {"id_": "0aa30409-4b6e-415f-be94-10e66ce2e0a3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 158", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6afe9cc29f84ddff97294ccc873ed767257e4fe196f40f2a34d03e5257644afa", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 21.608.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "47ffac48-726e-4519-94db-df78642b1ffe": {"__data__": {"id_": "47ffac48-726e-4519-94db-df78642b1ffe", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 159", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ef00cd6df21a74711d742adf9f1c45567d180d09e411f915a6f1eff4d02ce261", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 22.667.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e78314a2-8ec0-4409-ace3-d0e6a18a6842": {"__data__": {"id_": "e78314a2-8ec0-4409-ace3-d0e6a18a6842", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 160", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb1f2b8444531f7ab29a9110e4cb8331f5ac39de488ae70bcd20fd80b74fe1d0", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 27.114.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c9791790-af46-4f18-95d4-188146f5aaf3": {"__data__": {"id_": "c9791790-af46-4f18-95d4-188146f5aaf3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 161", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6a1d979a3e0e865c31642c6a85fdbf607dd97ff45734077ec24bb441f51b7e80", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 12.916.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bf1f075b-6032-4db1-b78b-7d96e6b92e63": {"__data__": {"id_": "bf1f075b-6032-4db1-b78b-7d96e6b92e63", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 162", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb7c4928aa2ec7914d175de893945658a86f8b5398928d2a396e471bdfd3ab10", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 18.859.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9d51f935-2901-420e-8761-af43ef82f007": {"__data__": {"id_": "9d51f935-2901-420e-8761-af43ef82f007", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "articulo": "Articulo 163", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a42b2f9686c252cd25cfdc50b23222cd13472a401ba080d012483f685a2dab4b", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 19.990.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "88897fb9-c3d0-4e62-b61a-4e13c9938300": {"__data__": {"id_": "88897fb9-c3d0-4e62-b61a-4e13c9938300", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - Instituto Nacional de la Yerba Mate (Ley N\u00b0 25.564)", "articulo": "Articulo 164", "start_idx": 0, "end_idx": 364}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6a2b71cf36bf639f310d5456a0d1ae552b9bd54e4447af5fcad1ed53230b18b8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.564, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Los objetivos del INYM ser\u00e1n promover y fortalecer el desarrollo de la producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, industrializaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y consumo de la yerba mate y derivados en sus diferentes modalidades de consumo y usos, procurando proteger el car\u00e1cter competitivo de la industria.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a79ec454-2ac1-4d9b-acfd-7f45b9fc2de5": {"__data__": {"id_": "a79ec454-2ac1-4d9b-acfd-7f45b9fc2de5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - Instituto Nacional de la Yerba Mate (Ley N\u00b0 25.564)", "articulo": "Articulo 165", "start_idx": 0, "end_idx": 311}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7c6fb0dc12327bb31fbb03b88329dae7a3b73873e07fcb8869c019a79e46c98f", "text": "Der\u00f3ganse los incisos j), n) y r) del art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.564 y sustit\u00fayese el inciso i) del referido art\u00edculo 4\u00b0, por el siguiente:\n\n\"i) Realizar y compilar estad\u00edsticas, censos y relevamientos de la producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, industrializaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y consumo de la yerba mate y derivados.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fdd0bf13-5b92-4d4b-b1ac-fb9afeb6c00e": {"__data__": {"id_": "fdd0bf13-5b92-4d4b-b1ac-fb9afeb6c00e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - Instituto Nacional de la Yerba Mate (Ley N\u00b0 25.564)", "articulo": "Articulo 166", "start_idx": 0, "end_idx": 67}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b1d0f8057145df93d25cfa08092762e8fe1e98976aa2e6b43423714fd6e19e73", "text": "Der\u00f3ganse los incisos e) y f) del art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.564.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "dfd1941a-7d94-4f93-a357-91732b56a0f3": {"__data__": {"id_": "dfd1941a-7d94-4f93-a357-91732b56a0f3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - Instituto Nacional de la Yerba Mate (Ley N\u00b0 25.564)", "articulo": "Articulo 167", "start_idx": 0, "end_idx": 328}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b1be645b790f4b89c18af8479a456ffbf41c2f1a8414a9595d7e4c4019b1572f", "text": "Sustit\u00fayese el quinto p\u00e1rrafo del art\u00edculo 21 de la Ley N\u00b0 25.564, por el siguiente:\n\n\"A las ventas de art\u00edculos que se hicieren sin las estampillas referidas le resultar\u00e1n aplicables las sanciones establecidas en el art\u00edculo 28 de la presente ley en adici\u00f3n a las que la legislaci\u00f3n aplique a la figura de evasi\u00f3n impositiva.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f3c11c44-6ddf-47ab-91be-b94f33891afb": {"__data__": {"id_": "f3c11c44-6ddf-47ab-91be-b94f33891afb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VI - BIOECONOM\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - Instituto Nacional de la Yerba Mate (Ley N\u00b0 25.564)", "articulo": "Articulo 168", "start_idx": 0, "end_idx": 53}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e6ac2f2be191f2cb7cb8671b4e8332f6598df3d3cf0186a4383639fb799d677c", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 22 y 24 de la Ley N\u00b0 25.564.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4f1c1349-26b6-4b2f-9089-c73b042f69ce": {"__data__": {"id_": "4f1c1349-26b6-4b2f-9089-c73b042f69ce", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VII - MINER\u00cdA", "articulo": "Articulo 169", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2da0915831db4020955b2bba8091e6344e5ef378d3b5f3a3340da122313e52a5", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 24.523.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "00892c1b-1afc-4722-833f-8b26578d7660": {"__data__": {"id_": "00892c1b-1afc-4722-833f-8b26578d7660", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VII - MINER\u00cdA", "articulo": "Articulo 170", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "560d4af4fd4e23ba086300da06961968b04072c84b8267ee4ce467318f7927f3", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 24.695.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "54b6017f-1761-4671-9d24-ca8c9de79614": {"__data__": {"id_": "54b6017f-1761-4671-9d24-ca8c9de79614", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "articulo": "Articulo 171", "start_idx": 0, "end_idx": 32}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "984a1931e93fca17e2483b4cb035db9c64c558df1c58930db5c3aa40ee08d35b", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 1060/00.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "415c6040-23c1-4544-aaf9-bdc8153d9700": {"__data__": {"id_": "415c6040-23c1-4544-aaf9-bdc8153d9700", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "articulo": "Articulo 172", "start_idx": 0, "end_idx": 32}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1b3090e94ac976a143067599717222267bbe33a646fa4d25da0d59501f93c663", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 1491/02.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d902dc3e-ddf8-488b-8c63-67552401ea73": {"__data__": {"id_": "d902dc3e-ddf8-488b-8c63-67552401ea73", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "articulo": "Articulo 173", "start_idx": 0, "end_idx": 31}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "33ae5a1ba87de55f7730569226554661013e2a113268ec8513bbdf8d50fe35ff", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 634/03.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5dc1c662-5f61-4438-b824-1c6a3472d494": {"__data__": {"id_": "5dc1c662-5f61-4438-b824-1c6a3472d494", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "articulo": "Articulo 174", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4b70761ca7da1d70d912b9a1e384bcf811abaef97bbbb2a23ca23432d3b54b97", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 25.822.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b125ff98-b763-4805-acd3-0dac9c3fada1": {"__data__": {"id_": "b125ff98-b763-4805-acd3-0dac9c3fada1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "articulo": "Articulo 175", "start_idx": 0, "end_idx": 31}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "731aed57a88df8c63751d64b0f5d67dcc1a25f3a20fa64d2abf8574368d8326d", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 311/06.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "48400397-952e-45b0-8547-c6cccd9a1587": {"__data__": {"id_": "48400397-952e-45b0-8547-c6cccd9a1587", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - R\u00e9gimen de Fomento a la generaci\u00f3n distribuida de energ\u00eda renovable integrada a la red el\u00e9ctrica (Ley N\u00b0 27.424)", "articulo": "Articulo 176", "start_idx": 0, "end_idx": 53}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "26a32b194c5a4bf644fc883c3cf72c05d8e156c109462a2a7de7f58e60526999", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 16 a 37 de la Ley N\u00b0 27.424.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ee5ada4a-f75c-47b8-b577-d9c94f96d8ab": {"__data__": {"id_": "ee5ada4a-f75c-47b8-b577-d9c94f96d8ab", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - R\u00e9gimen de Fomento a la generaci\u00f3n distribuida de energ\u00eda renovable integrada a la red el\u00e9ctrica (Ley N\u00b0 27.424)", "articulo": "Articulo 177", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f354f582a25ebc7c4b8ce4816a5ecfb30e55b2edbc56888b8c30c2cba18a48f1", "text": "Fac\u00faltase a la SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA del MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA a redeterminar la estructura de subsidios vigentes a fin de asegurar a los usuarios finales el acceso al consumo b\u00e1sico y esencial de:\n\ni. energ\u00eda el\u00e9ctrica bajo las Leyes Nros.15.336 y 24.065, sus complementarias, modificatorias y reglamentarias; y\n\nii. de gas natural seg\u00fan las Leyes Nros. 17.319 y 24.076, sus complementarias, modificatorias y reglamentarias, respectivamente.\n\nDicho beneficio deber\u00e1 considerar principalmente un porcentaje de los ingresos del grupo conviviente, en forma individual o conjunta para la energ\u00eda el\u00e9ctrica y el gas natural, a ser establecido por la reglamentaci\u00f3n. A los efectos de ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e1f8cb41-a706-4a58-8b6c-bf3ae1e3f294": {"__data__": {"id_": "e1f8cb41-a706-4a58-8b6c-bf3ae1e3f294", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - R\u00e9gimen de Fomento a la generaci\u00f3n distribuida de energ\u00eda renovable integrada a la red el\u00e9ctrica (Ley N\u00b0 27.424)", "articulo": "Articulo 177", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "611a039d1ca300f91d7b1d420e82b2f21054a712f03399aecb254b33e0e7112e", "text": "i. energ\u00eda el\u00e9ctrica bajo las Leyes Nros.15.336 y 24.065, sus complementarias, modificatorias y reglamentarias; y\n\nii. de gas natural seg\u00fan las Leyes Nros. 17.319 y 24.076, sus complementarias, modificatorias y reglamentarias, respectivamente.\n\nDicho beneficio deber\u00e1 considerar principalmente un porcentaje de los ingresos del grupo conviviente, en forma individual o conjunta para la energ\u00eda el\u00e9ctrica y el gas natural, a ser establecido por la reglamentaci\u00f3n. A los efectos de calcular el costo de los consumos b\u00e1sicos, se considerar\u00e1n las tarifas vigentes en cada punto de suministro. A los efectos de implementar la segmentaci\u00f3n de la asignaci\u00f3n de subsidios a los usuarios y", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "44f25c21-c12f-4ad1-bbf0-a9ce8d3b9fbd": {"__data__": {"id_": "44f25c21-c12f-4ad1-bbf0-a9ce8d3b9fbd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - R\u00e9gimen de Fomento a la generaci\u00f3n distribuida de energ\u00eda renovable integrada a la red el\u00e9ctrica (Ley N\u00b0 27.424)", "articulo": "Articulo 177", "start_idx": 400, "end_idx": 960}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "727c2919c17d714c417e9dfe5e06ba1cb46cd87e51bd68330995f71744e85819", "text": "catorias y reglamentarias, respectivamente.\n\nDicho beneficio deber\u00e1 considerar principalmente un porcentaje de los ingresos del grupo conviviente, en forma individual o conjunta para la energ\u00eda el\u00e9ctrica y el gas natural, a ser establecido por la reglamentaci\u00f3n. A los efectos de calcular el costo de los consumos b\u00e1sicos, se considerar\u00e1n las tarifas vigentes en cada punto de suministro. A los efectos de implementar la segmentaci\u00f3n de la asignaci\u00f3n de subsidios a los usuarios y las usuarias de servicios p\u00fablicos de energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas natural por red.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "20d5a4b4-6c98-450a-9eab-a66ed4119e50": {"__data__": {"id_": "20d5a4b4-6c98-450a-9eab-a66ed4119e50", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo VIII - ENERG\u00cdA", "capitulo": "Capitulo I - R\u00e9gimen de Fomento a la generaci\u00f3n distribuida de energ\u00eda renovable integrada a la red el\u00e9ctrica (Ley N\u00b0 27.424)", "articulo": "Articulo 177", "start_idx": 960, "end_idx": 1410}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1054a3b235a59e7bae87d3b85e49ed4fdf4916c54ec826f184e3df46a6467235", "text": "\nLa referida SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA tendr\u00e1 facultades para definir los mecanismos espec\u00edficos que materialicen la asignaci\u00f3n y efectiva percepci\u00f3n de los subsidios por parte de los usuarios, determinando los roles y tareas que desempe\u00f1ar\u00e1n de manera obligatoria los distintos actores p\u00fablicos, empresas concesionarias, y otros actores o agentes que integren los sistemas del servicio p\u00fablico de que se trate, en su car\u00e1cter de responsables primarios.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7c8f1ce9-642e-4569-b0af-00b46bcb0629": {"__data__": {"id_": "7c8f1ce9-642e-4569-b0af-00b46bcb0629", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "articulo": "Articulo 178", "start_idx": 0, "end_idx": 40}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3b4bcbb9b84e1c4c0c155e7eb5a080f44cce05b2e4055d10feb8e59cf672a66b", "text": "Der\u00f3gase el Decreto - Ley N\u00b0 12.507/56.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "57d653ec-c86c-46fd-86de-a5df7b23b559": {"__data__": {"id_": "57d653ec-c86c-46fd-86de-a5df7b23b559", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "articulo": "Articulo 179", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "afbc7bede6d405c9458fd1e7a7cbc2a1162253df38753c8562e33d4806316b5f", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 19.030.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ac719cb2-53d3-4453-af22-e64ff038de6c": {"__data__": {"id_": "ac719cb2-53d3-4453-af22-e64ff038de6c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "articulo": "Articulo 180", "start_idx": 0, "end_idx": 32}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "12de2274980e9f84fd2a3c422063a1091f10b1c405bf1b04325bc8484bb0c89e", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 1654/02.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4b3946c9-2ba3-4820-83aa-f9ee8bfc60a3": {"__data__": {"id_": "4b3946c9-2ba3-4820-83aa-f9ee8bfc60a3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 181", "start_idx": 0, "end_idx": 506}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5a7c894203aa8322980da9876a968d1655f67b0902bde773fc242d61ae2c5da6", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Este C\u00f3digo rige la aeron\u00e1utica civil en el territorio de la Rep\u00fablica Argentina, su mar territorial y aguas adyacentes y el espacio a\u00e9reo que los cubre.\n\nEl \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de este C\u00f3digo se extiende asimismo a todos aquellos espacios en los que la Rep\u00fablica Argentina ejerza jurisdicci\u00f3n y/o derechos de soberan\u00eda, conforme a y en cumplimiento de los tratados internacionales de los que es parte.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2aee9a8b-3fc9-47b8-877e-4c20fc16d508": {"__data__": {"id_": "2aee9a8b-3fc9-47b8-877e-4c20fc16d508", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 181", "start_idx": 506, "end_idx": 847}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7373f948581075e2f8d827e671e8323b4088621d20d464b6054e0431fb25c459", "text": "\nA reserva de los tratados internacionales vigentes para la Rep\u00fablica, la Argentina tiene soberan\u00eda plena y exclusiva sobre el espacio a\u00e9reo que cubre su territorio, su mar territorial y sus aguas adyacentes. El \u00e1mbito espacial a\u00e9reo mencionado en el presente y en los p\u00e1rrafos precedentes se denomina en adelante \"espacio a\u00e9reo argentino.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "32689a5c-7148-47ea-b933-03dc1537e15d": {"__data__": {"id_": "32689a5c-7148-47ea-b933-03dc1537e15d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 182", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7fca3555bc0c6b5bcc41005ed3dbecb22a438126ba8e169c2cf7d39a3de10dd3", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 2\u00b0.- La aeron\u00e1utica civil aerocomercial es un servicio esencial. A los efectos de este C\u00f3digo, aeron\u00e1utica civil es el conjunto de actividades vinculadas con el empleo de aeronaves privadas y p\u00fablicas, que involucran las actividades de navegaci\u00f3n a\u00e9rea y todas aquellas relaciones de derecho derivadas del comercio a\u00e9reo en general.\n\nLas aeronaves militares y las operadas por las fuerzas de seguridad en ejercicio de las funciones propias de su competencia, quedan excluidas de la aplicaci\u00f3n de esta Ley. Sin embargo, las normas relativas a circulaci\u00f3n a\u00e9rea, responsabilidad y b\u00fasq", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9385fddd-2bb9-419f-8e4f-289ab338acc1": {"__data__": {"id_": "9385fddd-2bb9-419f-8e4f-289ab338acc1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 182", "start_idx": 200, "end_idx": 811}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bba40fb1fc22186ec6303ef43355ae71638c4b8015d7c81b360bff7f9ef58c51", "text": "ica civil es el conjunto de actividades vinculadas con el empleo de aeronaves privadas y p\u00fablicas, que involucran las actividades de navegaci\u00f3n a\u00e9rea y todas aquellas relaciones de derecho derivadas del comercio a\u00e9reo en general.\n\nLas aeronaves militares y las operadas por las fuerzas de seguridad en ejercicio de las funciones propias de su competencia, quedan excluidas de la aplicaci\u00f3n de esta Ley. Sin embargo, las normas relativas a circulaci\u00f3n a\u00e9rea, responsabilidad y b\u00fasqueda, asistencia y salvamento, le ser\u00e1n aplicables tambi\u00e9n a las aeronaves militares, y las operadas por las fuerzas de seguridad.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ca974ed3-5efd-4f00-9d91-b691c37be892": {"__data__": {"id_": "ca974ed3-5efd-4f00-9d91-b691c37be892", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 182", "start_idx": 811, "end_idx": 1473}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f502771938b369a2b6804ea7be764c75e4b0bde2bd411e318a08f1b84c483830", "text": "\nLa aeron\u00e1utica civil en la REP\u00daBLICA ARGENTINA se rige por los Tratados e Instrumentos Internacionales ratificados por la Naci\u00f3n Argentina, la presente ley y sus normas reglamentarias, las Regulaciones Aeron\u00e1uticas de Aviaci\u00f3n Civil y normas complementarias.\n\nSi una cuesti\u00f3n no estuviese prevista en esta Ley ni en los tratados internacionales de los que la Rep\u00fablica Argentina es parte o en las leyes y reglamentos complementarios, se resolver\u00e1\u00b4 por los principios generales del derecho aeron\u00e1utico y por los usos y costumbres de la actividad a\u00e9rea; y si a\u00fan la soluci\u00f3n fuese dudosa, por las leyes an\u00e1logas o por los principios generales del derecho com\u00fan.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "afe2f5a5-08fe-40ad-9f8e-fc2cdb80d059": {"__data__": {"id_": "afe2f5a5-08fe-40ad-9f8e-fc2cdb80d059", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 183", "start_idx": 0, "end_idx": 532}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3dc31878c8b5c288ec6bd2bba65df418dea23a17e9356b661f06d6fd118cb9ea", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El despegue, la circulaci\u00f3n y el aterrizaje de aeronaves es libre en el espacio a\u00e9reo argentino, en cuanto no fueren limitados por la legislaci\u00f3n vigente.\n\nEl tr\u00e1nsito ser\u00e1 regulado de manera que posibilite el movimiento seguro y ordenado de las aeronaves. A tal efecto, la autoridad aeron\u00e1utica establecer\u00e1 las normas generales relativas a circulaci\u00f3n a\u00e9rea.\n\nLas disposiciones relativas al aterrizaje se aplican al acuatizaje.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c58bc7b1-4759-440d-bed2-2a4a2ed0e140": {"__data__": {"id_": "c58bc7b1-4759-440d-bed2-2a4a2ed0e140", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 184", "start_idx": 0, "end_idx": 584}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1d92a828c925e445f2bb68d188c1f1b66dfbfaad16be868216cee6f5a5270f8a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 13 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 13.- Los servicios esenciales de navegaci\u00f3n a\u00e9rea ser\u00e1n prestados conforme la reglamentaci\u00f3n vigente. La autoridad regulatoria y de contralor fiscalizar\u00e1 a los prestadores de los servicios de navegaci\u00f3n a\u00e9rea, bajo los principios de garant\u00eda de la seguridad, libre competencia y acceso a los mercados. Los servicios estar\u00e1n sujetos al pago de tasas, conforme reglamentaci\u00f3n vigente. La defensa del espacio a\u00e9reo y su control policial es potestad exclusiva del Poder Ejecutivo Nacional.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "24d344a4-a3d0-4762-a9e6-4bdef57a5e4f": {"__data__": {"id_": "24d344a4-a3d0-4762-a9e6-4bdef57a5e4f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 185", "start_idx": 0, "end_idx": 593}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b55d5390b31ea4e5cc888f0fdf574b29d6440870738a2a55080d8468d35b6986", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 18 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 18.- Para realizar actividad a\u00e9rea en territorio argentino, las aeronaves tripuladas o no tripuladas extranjeras deben estar provistas de documentaci\u00f3n de ley, en el formato que disponga la autoridad aeron\u00e1utica y de los seguros obligatorios establecidos por ley y reglamentaci\u00f3n vigente. Cuando existan acuerdos sobre la materia, regir\u00e1n las cl\u00e1usulas de \u00e9stos. La Rep\u00fablica Argentina fomentar\u00e1 el libre acceso reciproco de circulaci\u00f3n y operaci\u00f3n de aeronaves de aviaci\u00f3n general y comercial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d1657c85-6dfc-4cc4-8f9f-d1c5c38d30c8": {"__data__": {"id_": "d1657c85-6dfc-4cc4-8f9f-d1c5c38d30c8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 186", "start_idx": 0, "end_idx": 446}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4bcc3f3aee71f8566eecb611d9b3ac0ecf3e309846fbf244c8dec535429a96f4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 21 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 21.- Las aeronaves privadas que no se destinen a servicios de transporte a\u00e9reo, deber\u00e1n cumplir los requisitos de fiscalizaci\u00f3n en el aer\u00f3dromo o aeropuerto internacional m\u00e1s pr\u00f3ximo a la frontera.\n\nDichas aeronaves podr\u00e1n ser dispensadas de esta obligaci\u00f3n por la autoridad aeron\u00e1utica, la que indicar\u00e1 ruta a seguir y aer\u00f3dromo de fiscalizaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e3edb2fe-7d19-4c7b-80a9-0a926dddda24": {"__data__": {"id_": "e3edb2fe-7d19-4c7b-80a9-0a926dddda24", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 187", "start_idx": 0, "end_idx": 281}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a5486cc40a9b3bd5047b710b2b107e4b2fba897f864e8cfcc3c071900fa4e534", "text": "Incorp\u00f3rase como segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 29 de la Ley N\u00b0 17.825 y sus modificatorias el siguiente:\n\n\"Los lugares aptos denunciados no son aer\u00f3dromos. La operaci\u00f3n se realizar\u00e1 siempre bajo responsabilidad del piloto al mando de la aeronave que operen en, desde o hacia ellos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1ee44d17-7799-4e7e-9386-4b8c36746493": {"__data__": {"id_": "1ee44d17-7799-4e7e-9386-4b8c36746493", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 188", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "568eda2bb582d76003bed623dea784dcd94f6e3a97b40f70cc8097bcf2ef7c82", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 29 bis a la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 29 bis.- Los servicios aeroportuarios en la Rep\u00fablica Argentina, ser\u00e1n regulados y fiscalizados por la autoridad aeron\u00e1utica. La autoridad aeron\u00e1utica reglamentar\u00e1 la prestaci\u00f3n de los servicios esenciales aeroportuarios, bajo los principios de garant\u00eda de la seguridad, libre competencia y acceso a los mercados.\n\nSe considera como servicio aeroportuario a todo aquel prestado en el \u00e1mbito de un aeropuerto, con excepci\u00f3n de los servicios de navegaci\u00f3n a\u00e9rea tratados en el cap\u00edtulo respectivo. Se entiende por servicios esenciales aeroportuarios a los servicios de rampa en genera", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7140b248-c94e-4aab-a4b0-5e005eb38d60": {"__data__": {"id_": "7140b248-c94e-4aab-a4b0-5e005eb38d60", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 189", "start_idx": 0, "end_idx": 571}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "93945b021da70c9124fae9bbe0f8c8f460abfbc29d6782e84f46dc3695604b10", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 34 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 34.- Si con posteridad a la aprobaci\u00f3n de las superficies de despeje de obst\u00e1culos en un aer\u00f3dromo se comprobase un delito o una infracci\u00f3n a la norma a que se refieren los art\u00edculos 30 y 31 de este c\u00f3digo, violando la seguridad operacional, el propietario del aer\u00f3dromo, la autoridad o un tercero interesado, intimar\u00e1 al infractor la eliminaci\u00f3n del obst\u00e1culo. El intimado deber\u00e1, a su exclusivo costo e inmediatamente eliminarlo e indemnizar todos los da\u00f1os ocasionados.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c164acc7-cb8e-43fc-9b7d-cccee5a82402": {"__data__": {"id_": "c164acc7-cb8e-43fc-9b7d-cccee5a82402", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 190", "start_idx": 0, "end_idx": 272}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1f6d801c32b608134dbfbd54c581169784c1ecea35fb597eb90e61da6cb4199d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 36 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 36.- Se consideran aeronaves tripuladas y no tripuladas los aparatos o mecanismos que puedan circular en el espacio a\u00e9reo y que sean aptos para transportar personas o cosas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "40bc8944-48a8-4f4f-b2ba-641aa58c98b6": {"__data__": {"id_": "40bc8944-48a8-4f4f-b2ba-641aa58c98b6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 191", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "78666d86712bae2fb745f54092c4d04c6cec00ae51f8d20b677a11f659c1d9c8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 42 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 42.- Podr\u00e1 inscribirse provisoriamente, a nombre del comprador, toda aeronave adquirida mediante cualquier tipo de contratos celebrados en el pa\u00eds o en el extranjero, por los cuales el vendedor se reserve el dominio de la aeronave hasta el pago total del precio de venta, el cumplimiento del plazo o hasta el cumplimiento de la respectiva condici\u00f3n. Para ello se requiere que: 1) El contrato se ajuste a la legislaci\u00f3n del pa\u00eds de procedencia de la aeronave y se lo inscriba en el Registro Nacional de Aeronaves. 2) El contrato se formalice mientras la aeronave no posea matr\u00edcula ar", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2b7111c4-a978-494f-a55c-df0ecad72bd2": {"__data__": {"id_": "2b7111c4-a978-494f-a55c-df0ecad72bd2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 191", "start_idx": 200, "end_idx": 789}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b563b53e1da241f2e8757cbdd60d70812d9fc42e3a07f189e8f3e54304a89418", "text": "ier tipo de contratos celebrados en el pa\u00eds o en el extranjero, por los cuales el vendedor se reserve el dominio de la aeronave hasta el pago total del precio de venta, el cumplimiento del plazo o hasta el cumplimiento de la respectiva condici\u00f3n. Para ello se requiere que: 1) El contrato se ajuste a la legislaci\u00f3n del pa\u00eds de procedencia de la aeronave y se lo inscriba en el Registro Nacional de Aeronaves. 2) El contrato se formalice mientras la aeronave no posea matr\u00edcula argentina; 3) Se llenen los recaudos exigidos por este C\u00f3digo para ser propietario de una aeronave argentina.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ce6dd4b-28b2-4bc6-a221-c8f3fc4b725c": {"__data__": {"id_": "2ce6dd4b-28b2-4bc6-a221-c8f3fc4b725c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 192", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "743741a9eea2d997c5a54c94a2132f932121d160363602d69a28a6fd4f88ccde", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 45 de la ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 45.- En el Registro de Aeronaves se inscribir\u00e1n por medios electr\u00f3nicos o en el formato que disponga la autoridad aeron\u00e1utica: 1) Los actos, contratos o resoluciones que acrediten la propiedad de la aeronave, la transfieran, modifiquen o extingan. 2) Las hipotecas sobre aeronaves y sobre motores. 3) Los embargos, medidas precautorias e interdicciones que pesen sobre las aeronaves o se decreten contra ellas. 4) Las matr\u00edculas con las especificaciones adecuadas para individualizar las aeronaves. 5) La cesaci\u00f3n de actividades, la inutilizaci\u00f3n o la p\u00e9rdida de las aeronaves y las ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3e332119-facb-4948-9e39-426f371024fc": {"__data__": {"id_": "3e332119-facb-4948-9e39-426f371024fc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 192", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "aa9efe598ab8324676f9dcb3ef285447ce74bbb3188a25dd69dbd3bcb3902275", "text": " autoridad aeron\u00e1utica: 1) Los actos, contratos o resoluciones que acrediten la propiedad de la aeronave, la transfieran, modifiquen o extingan. 2) Las hipotecas sobre aeronaves y sobre motores. 3) Los embargos, medidas precautorias e interdicciones que pesen sobre las aeronaves o se decreten contra ellas. 4) Las matr\u00edculas con las especificaciones adecuadas para individualizar las aeronaves. 5) La cesaci\u00f3n de actividades, la inutilizaci\u00f3n o la p\u00e9rdida de las aeronaves y las modificaciones sustanciales que se hagan de ellas. 6) Los contratos de locaci\u00f3n de aeronaves y todos aquellos que resulten oponibles a terceros. 7) En general toda inscripci\u00f3n o anotaci\u00f3n de cualquier", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "89f2de89-392e-4714-865c-b9365c7f8beb": {"__data__": {"id_": "89f2de89-392e-4714-865c-b9365c7f8beb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 192", "start_idx": 400, "end_idx": 975}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8baad89dba45095ee9ca5990e96978a74dca6125f5b76566fbabd7bc6973097a", "text": "s embargos, medidas precautorias e interdicciones que pesen sobre las aeronaves o se decreten contra ellas. 4) Las matr\u00edculas con las especificaciones adecuadas para individualizar las aeronaves. 5) La cesaci\u00f3n de actividades, la inutilizaci\u00f3n o la p\u00e9rdida de las aeronaves y las modificaciones sustanciales que se hagan de ellas. 6) Los contratos de locaci\u00f3n de aeronaves y todos aquellos que resulten oponibles a terceros. 7) En general toda inscripci\u00f3n o anotaci\u00f3n de cualquier hecho o acto jur\u00eddico que pueda alterar o se vincule a la situaci\u00f3n jur\u00eddica de la aeronave.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f25e075b-bfb3-43ab-96fe-9b2a97419ddb": {"__data__": {"id_": "f25e075b-bfb3-43ab-96fe-9b2a97419ddb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 193", "start_idx": 0, "end_idx": 216}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "dc153829015147a1b5c6cabc984bc5ddaeae2228ca891205d859385aff91975a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 47 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 47.- El Registro Nacional de Aeronaves es p\u00fablico y estar\u00e1 disponible para su acceso a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ab934690-e9c2-403f-bc6f-56cbd9ee0885": {"__data__": {"id_": "ab934690-e9c2-403f-bc6f-56cbd9ee0885", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 194", "start_idx": 0, "end_idx": 574}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "396917c7a0fa06940c322f04e8b98a68142de644ba6a504f254c28cd06e00aa0", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 48 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 48.- Para ser propietario de una aeronave argentina se requiere:\n\n1) Si se trata de una persona humana, tener domicilio legal en la Rep\u00fablica;\n\n2) Si se trata de varios copropietarios, la mayor\u00eda cuyos derechos exceden de la mitad del valor de la aeronave, deben mantener su domicilio legal en la Rep\u00fablica;\n\n3) Si se trata de una sociedad de personas, de capitales o asociaciones, estar constituida conforme a las leyes argentinas y tener su domicilio legal en la Rep\u00fablica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5a859cab-beb4-4222-a483-0615d3120eec": {"__data__": {"id_": "5a859cab-beb4-4222-a483-0615d3120eec", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 195", "start_idx": 0, "end_idx": 369}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4fde89e3e8fb03a9cc00e4fdc6b6ad5d69316e30779398c43bdb57650d7c8515", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 50 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 50.- La transferencia de dominio de las aeronaves, as\u00ed como todo acto jur\u00eddico relacionado con las mismas previsto en el art\u00edculo 45 incisos 1\u00b0, 2\u00b0, 6\u00b0 y 7\u00b0, no producir\u00e1n efectos contra terceros si no van seguidos de la inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Aeronaves.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1920839a-6dc8-4d89-96ba-839ba7981c19": {"__data__": {"id_": "1920839a-6dc8-4d89-96ba-839ba7981c19", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 196", "start_idx": 0, "end_idx": 342}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "719e31dc0492337b00f8674b9200c5dc7d7a3c014e2f9c17a651eb78036e1d25", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 51 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 51.- Los actos y contratos mencionados en el art\u00edculo 45 incisos 1\u00b0, 2\u00b0 y 6\u00b0, realizados en el extranjero y destinados a producir efectos en la Rep\u00fablica, deber\u00e1n ser formalizadas por instrumento p\u00fablico o ante la autoridad consular argentina.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b261a10a-2007-495a-bd29-5a185e9faffa": {"__data__": {"id_": "b261a10a-2007-495a-bd29-5a185e9faffa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 197", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1d1ac0e1833dd72cd11e67b90a45c07dece9016344437b07fbd141ba1a84955c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 52 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 52.- Las aeronaves pueden ser hipotecadas y garantizadas en todo o en sus partes indivisas y aun cuando est\u00e9n en construcci\u00f3n. Tambi\u00e9n pueden hipotecarse los motores inscritos conforme al art\u00edculo 41 de este c\u00f3digo. Ni las aeronaves ni los motores son susceptibles de afectaci\u00f3n de prenda con registro. No podr\u00e1 ser hipotecada ni afectada como garant\u00eda real de ning\u00fan cr\u00e9dito, la aeronave inscrita conforme al art\u00edculo 42 y concordantes de este c\u00f3digo, hasta tanto se proceda a su inscripci\u00f3n y matriculaci\u00f3n definitivas. Cuando los bienes hipotecados sean motores, el deudor deber\u00e1 ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c6ce38de-9302-4d1b-aafb-b39cc8ccb2a7": {"__data__": {"id_": "c6ce38de-9302-4d1b-aafb-b39cc8ccb2a7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 197", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "185a7968500725fa2d4eb6e190f62d1e5b48e51f47d831b4c7d58ac990fd9048", "text": " est\u00e9n en construcci\u00f3n. Tambi\u00e9n pueden hipotecarse los motores inscritos conforme al art\u00edculo 41 de este c\u00f3digo. Ni las aeronaves ni los motores son susceptibles de afectaci\u00f3n de prenda con registro. No podr\u00e1 ser hipotecada ni afectada como garant\u00eda real de ning\u00fan cr\u00e9dito, la aeronave inscrita conforme al art\u00edculo 42 y concordantes de este c\u00f3digo, hasta tanto se proceda a su inscripci\u00f3n y matriculaci\u00f3n definitivas. Cuando los bienes hipotecados sean motores, el deudor deber\u00e1 notificar al acreedor en qu\u00e9 aeronaves ser\u00e1n instalados y el uso que se haga de aqu\u00e9llos. La hipoteca de motores mantiene sus efectos aun cuando ellos se instalen en una aeronave hipotecada a distinto", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1182b25d-c4ae-4d2e-a227-c51009a3f763": {"__data__": {"id_": "1182b25d-c4ae-4d2e-a227-c51009a3f763", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 198", "start_idx": 0, "end_idx": 646}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "da59cfbd3edde458b6aa77fbe4769d968aa602abda0d0cf13bd441a95f423997", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 60 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 60.- Tendr\u00e1n privilegio sobre la aeronave: 1) Los cr\u00e9ditos por gastos caus\u00eddicos que beneficien al acreedor hipotecario. 2) Los cr\u00e9ditos derivados de tasas y tributos relacionados con la aviaci\u00f3n civil limit\u00e1ndose al per\u00edodo de dos a\u00f1os anteriores a la fecha del reclamo del privilegio. 3) Los cr\u00e9ditos provenientes de la b\u00fasqueda, asistencia o salvamento de la aeronave. 4) Los cr\u00e9ditos por reparaciones extraordinarias hechas fuera del punto de destino, para continuar el viaje. 5) Los emolumentos de la tripulaci\u00f3n por el \u00faltimo mes de trabajo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "426b6fe0-a15f-4bde-9f89-5e4def0b3bbc": {"__data__": {"id_": "426b6fe0-a15f-4bde-9f89-5e4def0b3bbc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 199", "start_idx": 0, "end_idx": 430}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1c958566ec18ef3a9e11ae50853a9f0d7ae989d818aa31516fc590f0d85c793c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 63 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 63.- Los privilegios se extinguen: 1) Por la extinci\u00f3n de la obligaci\u00f3n principal. 2) Por el vencimiento del plazo de dos a\u00f1os desde su inscripci\u00f3n si \u00e9sta no fuese renovada. 3) Por la venta judicial de la aeronave, despu\u00e9s de satisfechos los cr\u00e9ditos privilegiados de mejor grado inscriptos conforme al art\u00edculo 58 de este c\u00f3digo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5491b1ee-6b3f-46c3-bb54-36201b8d31ba": {"__data__": {"id_": "5491b1ee-6b3f-46c3-bb54-36201b8d31ba", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 200", "start_idx": 0, "end_idx": 163}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b187f70100c24638a7b8c11d088b053637b0a33fad64c4d800634e3c3308bbb6", "text": "Sustit\u00fayese el nombre del CAPITULO IX del TITULO IV: AERONAVES, de la Ley N\u00b0 17.285 y sus modificatorias por el siguiente: CAPITULO IX: CONTRATOS SOBRE AERONAVES.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f933ff87-2179-4898-97a8-3a78b534d582": {"__data__": {"id_": "f933ff87-2179-4898-97a8-3a78b534d582", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 201", "start_idx": 0, "end_idx": 463}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7022fb66a079bdef69fb9518a5d7681c53d654ab7bfe0261e0c1b95552845ef3", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 68 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 68.- Las formas y tipos de contratos sobre aeronaves se rigen por el principio de la libertad contractual y ser\u00e1n v\u00e1lidos entre partes. Los contratos en que las partes acuerden, expresamente, transferir la calidad de explotador deben ser realizados por escrito e inscriptos en el Registro Nacional de Aeronaves, a los fines de los art\u00edculos 66 y 67 de este c\u00f3digo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f09ff810-faf6-4bf9-a9e2-439f9a832092": {"__data__": {"id_": "f09ff810-faf6-4bf9-a9e2-439f9a832092", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 202", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f4660d8c6b84802bfeccdb6bc5f8fab9e3eb3f5552b2e4a1901fdcb68b339be2", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 74 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 74.- Las aeronaves de bandera nacional o extranjera, accidentadas o inmovilizadas de hecho en el espacio a\u00e9reo argentino y sus partes o despojos, se reputar\u00e1n abandonadas a favor del Estado nacional, cuando su due\u00f1o o explotador no se presentase a reclamarlas y retirarlas dentro del t\u00e9rmino de seis meses de producida la notificaci\u00f3n del accidente o inmovilizaci\u00f3n.\n\nEl Poder Ejecutivo reglamentar\u00e1 la forma y procedimiento para efectuar la notificaci\u00f3n del accidente o inmovilizaci\u00f3n al propietario o explotador y la intimaci\u00f3n para que remueva la aeronave, sus partes o despojos.\"", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "19ca35db-2b47-47ca-a362-ed6f785b2b74": {"__data__": {"id_": "19ca35db-2b47-47ca-a362-ed6f785b2b74", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 203", "start_idx": 0, "end_idx": 502}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6a3b7e9c5de547d04a1fbc453cb52262773f64a8ab97603c8fcc7cebecbdebb6", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 79 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 79.- Toda aeronave tripulada debe tener a bordo un piloto habilitado para conducirla, investido de las funciones de comandante. Su designaci\u00f3n corresponde al explotador, de quien ser\u00e1 representante. Cuando no exista persona espec\u00edficamente designada, se presumir\u00e1 que el piloto al mando es el comandante de la aeronave. En las aeronaves no tripuladas el piloto a distancia ser\u00e1 el comandante de aquellas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4fbc8493-c8df-4de9-85f2-b7f8461720f9": {"__data__": {"id_": "4fbc8493-c8df-4de9-85f2-b7f8461720f9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 203", "start_idx": 502, "end_idx": 602}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0b868fa03a3cb57bffe823de7c7ff8af8a85f1b9bcfe119d41e059beab5349ed", "text": "\nLas aeronaves conducidas por inteligencia artificial ser\u00e1n objeto de una reglamentaci\u00f3n especial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6358bbaf-a734-4600-8b25-4cec30f8f0e0": {"__data__": {"id_": "6358bbaf-a734-4600-8b25-4cec30f8f0e0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 204", "start_idx": 0, "end_idx": 216}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "42df1f201a2166efbd59666ebfa32787cb0e4e1feda8b864b48a6bd42b132f17", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 91 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 91.- El concepto aeron\u00e1utica comercial comprende los servicios esenciales de transporte a\u00e9reo y los de trabajo a\u00e9reo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6dde8176-c4c2-412f-a042-109db222579c": {"__data__": {"id_": "6dde8176-c4c2-412f-a042-109db222579c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 205", "start_idx": 0, "end_idx": 492}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2736595513cb52b7d506f487b1e6aa89752aeecdcf2f90e941dd9efaae7a0e0f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 95 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 95.- La explotaci\u00f3n de toda actividad comercial a\u00e9rea requiere autorizaci\u00f3n previa, conforme a las prescripciones de este c\u00f3digo y su reglamentaci\u00f3n. Cuando la autorizaci\u00f3n fuera a empresas de bandera extranjera la misma deber\u00e1 sujetarse a las normas y Acuerdos internacionales de los que la Naci\u00f3n Argentina sea parte. A su vez el Poder Ejecutivo procurar\u00e1 obtener principios de reciprocidad.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4afc4805-0f27-4499-8c01-d7718384e13c": {"__data__": {"id_": "4afc4805-0f27-4499-8c01-d7718384e13c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 206", "start_idx": 0, "end_idx": 260}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bb3832139b728a08aba2d63ce0345c284cc193e03124f5694b6ca604db15540d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 97 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 97.- La explotaci\u00f3n de servicios de transporte a\u00e9reo interno ser\u00e1 realizada por personas humanas o sociedades que se ajusten a las prescripciones de este c\u00f3digo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "622121f9-f16c-41ad-b368-b2b2fcf08383": {"__data__": {"id_": "622121f9-f16c-41ad-b368-b2b2fcf08383", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 207", "start_idx": 0, "end_idx": 224}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9015b11719846caff78d6d32d77810ac7be77c08853631c25294cce9c447ce8d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 98 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 98.- Las personas humanas que exploten servicios de transporte a\u00e9reo interno deben acreditar domicilio legal en la Rep\u00fablica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "acfd6909-1151-45bf-b46e-358c34f7ca47": {"__data__": {"id_": "acfd6909-1151-45bf-b46e-358c34f7ca47", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 208", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5ec886dd9ebe322bfdd74c6707cc59fe1c158b3bc285b6c6c0267facf7499000", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 99 de la ley de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 99.- Las sociedades se constituir\u00e1n en cualquiera de las formas que autoricen las leyes argentinas aplicables y vigentes, sujetas a la reglamentaci\u00f3n aeron\u00e1utica y condicionadas en particular a las siguientes exigencias: 1) Tener domicilio permanente de la empresa en la Rep\u00fablica, 2) El control y la direcci\u00f3n de la empresa deben estar en manos de personas humanas con domicilio legal en la Rep\u00fablica, 3) El presidente del directorio o consejo de administraci\u00f3n, los gerentes y por lo menos dos tercios de los directores o administradores deber\u00e1n ser argentinos con domici", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "931e88e5-f70e-4c1f-a41f-dece7f81bda3": {"__data__": {"id_": "931e88e5-f70e-4c1f-a41f-dece7f81bda3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 208", "start_idx": 200, "end_idx": 718}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8f7e55783518bd4e369c0cf8d9a4924fa9a17e10ac0d69218bae648d781a8f74", "text": "tinas aplicables y vigentes, sujetas a la reglamentaci\u00f3n aeron\u00e1utica y condicionadas en particular a las siguientes exigencias: 1) Tener domicilio permanente de la empresa en la Rep\u00fablica, 2) El control y la direcci\u00f3n de la empresa deben estar en manos de personas humanas con domicilio legal en la Rep\u00fablica, 3) El presidente del directorio o consejo de administraci\u00f3n, los gerentes y por lo menos dos tercios de los directores o administradores deber\u00e1n ser argentinos con domicilio legal en la REP\u00daBLICA ARGENTINA.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "597ada6d-f782-4443-9065-d19fb95d434d": {"__data__": {"id_": "597ada6d-f782-4443-9065-d19fb95d434d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 209", "start_idx": 0, "end_idx": 449}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4f031761d05f1852b49aaa3afd69cd8b570924a128030667a1d9bddd7244e091", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 102 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 102.- Los servicios de transporte a\u00e9reo regular o no regular ser\u00e1n ejecutados por empresas autorizadas por el Poder Ejecutivo Nacional.\n\nEl procedimiento para la tramitaci\u00f3n de las autorizaciones ser\u00e1 fijado por la autoridad competente de manera eficaz y digitalmente y deber\u00e1 prever la posibilidad de pr\u00f3rroga de los plazos de estas autorizaciones.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7e68cf2d-b1c3-423a-830f-48b9a4c3889c": {"__data__": {"id_": "7e68cf2d-b1c3-423a-830f-48b9a4c3889c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 210", "start_idx": 0, "end_idx": 285}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e0e0bc0c886b9aa0c89d8ee87d92c1e40293e3ed66b7c2fcd2e95adaa0192976", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 104 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 104.- La autorizaci\u00f3n para operar en una ruta no importa exclusividad. Las autoridades competentes promover\u00e1n reglas de sana competencia, conforme los principios de libertad de mercado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b7deace1-3a83-4fb0-8758-383d17d6889c": {"__data__": {"id_": "b7deace1-3a83-4fb0-8758-383d17d6889c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 211", "start_idx": 0, "end_idx": 397}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f0922f0361e082d18b93dee67b59b452edea3c43ad1ed3b6d151f65dadd266f4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 105 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 105.- No se otorgar\u00e1 autorizaci\u00f3n alguna sin la comprobaci\u00f3n previa de la capacidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mico - financiera del explotador y de la posibilidad de utilizar en forma adecuada los aeropuertos, aer\u00f3dromos, y cualquier lugar apto denunciado, servicios auxiliares y material de vuelo a emplear.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "34c0a43c-3fed-4756-aa63-bb4720f58c25": {"__data__": {"id_": "34c0a43c-3fed-4756-aa63-bb4720f58c25", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 212", "start_idx": 0, "end_idx": 393}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "85d379afa8ef70ccffab9d2ffc6d114e8b0b42fa0191500c213f4b9fd883e74a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 106 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 106.- En los servicios aerocomerciales el personal que desempe\u00f1a funciones aeron\u00e1uticas deber\u00e1 ser argentino. El Poder Ejecutivo Nacional podr\u00e1 autorizar un porcentaje de personal extranjero, estableci\u00e9ndose un procedimiento gradual de reemplazo del personal extranjero por personal argentino.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ca4f86f2-841b-4b9b-817b-8e4ce7d9bf77": {"__data__": {"id_": "ca4f86f2-841b-4b9b-817b-8e4ce7d9bf77", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 213", "start_idx": 0, "end_idx": 606}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1e508186e2661f88a4b5be2fe8b8f22b408fb06325e75b4b99d089643889feb2", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 107 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 107.- Las aeronaves afectadas a los servicios aerocomerciales y de aviaci\u00f3n general deber\u00e1n tener matr\u00edcula argentina. Sin embargo, el Poder Ejecutivo Nacional permitir\u00e1 la utilizaci\u00f3n de aeronaves de matr\u00edcula extranjera. Cuando esto ocurre el Poder Ejecutivo Nacional procurar\u00e1 obtener principios de reciprocidad y acuerdos de doble vigilancia de seguridad operacional donde se garantice que dichas aeronaves ser\u00e1n tripuladas, asistidas y mantenidas por personal argentino, con las autorizaciones de ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "28c88d61-9590-4488-95c4-c56540b4d190": {"__data__": {"id_": "28c88d61-9590-4488-95c4-c56540b4d190", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 214", "start_idx": 0, "end_idx": 555}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "78f6893b513a4dd3aac4eb9e39e49b0718beed19ebc9fb248c397dfa6080829e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 108 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 108.- La autoridad aeron\u00e1utica, ejercida por la Administraci\u00f3n Nacional de Aviaci\u00f3n Civil o el organismo federal aeroespacial a constituir por el Poder Ejecutivo Nacional que en el futuro la sustituya o reemplace, ser\u00e1 \u00fanica y establecer\u00e1 o adoptar\u00e1 todas las normas de seguridad operacional de la aviaci\u00f3n civil y su sistematizaci\u00f3n. Dicha autoridad entiende y regula la totalidad de los Anexos T\u00e9cnicos de los Convenios internacionales sobre la materia.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0f6c9c29-dd24-46df-a946-caebeae3e984": {"__data__": {"id_": "0f6c9c29-dd24-46df-a946-caebeae3e984", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 215", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "762c89def36c81c3c8ecff2ce9ecfef92d52b3cb1f93c8f66513efc6daca5803", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 109 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 109.- La aprobaci\u00f3n de los itinerarios, frecuencias, capacidad del sistema y horarios correspondientes a los servicios de transporte a\u00e9reo regular interno e internacional en todos los casos, ser\u00e1n sometidos a autorizaci\u00f3n previa del poder ejecutivo nacional.\n\nLas tarifas son libremente dispuestas por las empresas y sin ninguna restricci\u00f3n. Estas deber\u00e1n ser registradas ante la autoridad competente al solo efecto de dar a conocer los t\u00e9rminos, condiciones, penalidades y restricciones de cada una de ellas. Se entender\u00e1 por tarifa la contraprestaci\u00f3n que recibe el transportador ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "943c1973-bc5b-4321-8d26-e8a4b1f1b97f": {"__data__": {"id_": "943c1973-bc5b-4321-8d26-e8a4b1f1b97f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 215", "start_idx": 200, "end_idx": 809}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a7800168c07041fb3c26cb9f3dd218054925624e41115de72b606b0fd714b468", "text": " a los servicios de transporte a\u00e9reo regular interno e internacional en todos los casos, ser\u00e1n sometidos a autorizaci\u00f3n previa del poder ejecutivo nacional.\n\nLas tarifas son libremente dispuestas por las empresas y sin ninguna restricci\u00f3n. Estas deber\u00e1n ser registradas ante la autoridad competente al solo efecto de dar a conocer los t\u00e9rminos, condiciones, penalidades y restricciones de cada una de ellas. Se entender\u00e1 por tarifa la contraprestaci\u00f3n que recibe el transportador a cambio de servicio de transporte. Se excluye de dicho t\u00e9rmino, todo impuesto, tasa y/o penalidad que deba abonar el pasajero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1cc203eb-d6e6-454f-a075-80d38d4d70a6": {"__data__": {"id_": "1cc203eb-d6e6-454f-a075-80d38d4d70a6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 216", "start_idx": 0, "end_idx": 319}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f0dae96a1901be3f5222d184de11da21840077832524165e7dad956dc307fef3", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 110 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 110.- Los acuerdos empresarios de impacto operativo que impliquen compartir c\u00f3digos de comercializaci\u00f3n, conexi\u00f3n, consolidaci\u00f3n o fusi\u00f3n de servicios o negocios, estar\u00e1n regidos por la Ley de Defensa de la Competencia.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a3ed2302-5fc0-44d8-b4b8-bd4bdb3e6344": {"__data__": {"id_": "a3ed2302-5fc0-44d8-b4b8-bd4bdb3e6344", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 217", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e3b5d801cd47d73b5632095df523fffd5b63329b8dd725b48260d5e18630f916", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 112 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 112.- Toda empresa a la que se hubiese otorgado una autorizaci\u00f3n deber\u00e1 depositar, como garant\u00eda del cumplimiento de sus obligaciones y dentro de los quince d\u00edas de notificada, una suma equivalente al dos por ciento de su capital social en efectivo, en t\u00edtulos nacionales de renta o garant\u00eda bancaria equivalente. Dicho dep\u00f3sito se efectuar\u00e1 a la orden de la autoridad aeron\u00e1utica.\n\nLa cauci\u00f3n se extingue en un cincuenta por ciento cuando haya comenzado la explotaci\u00f3n de la totalidad de los servicios autorizados y el resto una vez transcurrido un a\u00f1o a partir del momento indicad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bdc44572-5d8f-4c8b-b77d-e4ca0463a91f": {"__data__": {"id_": "bdc44572-5d8f-4c8b-b77d-e4ca0463a91f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 217", "start_idx": 200, "end_idx": 756}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fe447b66c7e1d442c294b7e9f96ee1685b8b1329c4007b9365a9f2105b630474", "text": "umplimiento de sus obligaciones y dentro de los quince d\u00edas de notificada, una suma equivalente al dos por ciento de su capital social en efectivo, en t\u00edtulos nacionales de renta o garant\u00eda bancaria equivalente. Dicho dep\u00f3sito se efectuar\u00e1 a la orden de la autoridad aeron\u00e1utica.\n\nLa cauci\u00f3n se extingue en un cincuenta por ciento cuando haya comenzado la explotaci\u00f3n de la totalidad de los servicios autorizados y el resto una vez transcurrido un a\u00f1o a partir del momento indicado, siempre que la autorizada haya cumplido eficientemente sus obligaciones.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "75397862-5a8d-4458-ae1e-bdd8681a38d0": {"__data__": {"id_": "75397862-5a8d-4458-ae1e-bdd8681a38d0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 217", "start_idx": 756, "end_idx": 944}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "28fa0cb1ca8374a798f4ec199b75a5bf50798a37fe98e970ce06d2256ab08437", "text": "\nEl incumplimiento de las obligaciones que establece la autorizaci\u00f3n dar\u00e1 lugar a la p\u00e9rdida de la cauci\u00f3n a que se refiere este art\u00edculo y su monto a cuenta de la autoridad aeron\u00e1utica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9a5b186b-d74e-4538-b2ca-d54b24a0a2b5": {"__data__": {"id_": "9a5b186b-d74e-4538-b2ca-d54b24a0a2b5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 218", "start_idx": 0, "end_idx": 333}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb0d6427118bdcba2ec9ec49b75b3b91ce615e35184e0564917ca64688b98420", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 113 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 113.- El contrato de transporte de pasajeros debe ser probado por escrito o con formato electr\u00f3nico. Cuando se trate de transporte efectuado por servicios regulares dicho contrato se prueba con el billete de pasaje escrito o digital.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "de59c1e5-a454-44e2-a7f2-38942f0571f7": {"__data__": {"id_": "de59c1e5-a454-44e2-a7f2-38942f0571f7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 219", "start_idx": 0, "end_idx": 441}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b2f47da82657cd2176377f151e80a0617a6ad5defced0bb0672d85e3fe604fc3", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 116 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 116.- El transporte de equipajes registrados, se prueba con el tal\u00f3n de equipajes que el transportador deber\u00e1 expedir con doble ejemplar por escrito o digitalmente; uno de \u00e9stos ser\u00e1 entregado al pasajero y el otro lo conservar\u00e1 el transportador.\n\nNo se incluir\u00e1n en el tal\u00f3n los objetos personales que el pasajero conserve bajo su custodia.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "13f5dd54-5745-4d5c-aa88-eb848d79a31e": {"__data__": {"id_": "13f5dd54-5745-4d5c-aa88-eb848d79a31e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 220", "start_idx": 0, "end_idx": 370}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bde59c9de65858f0493bc6692c5da2d4366758d5aa81fdebe74bc82c43c3d440", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 120 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 120.- La carta de porte debe ser extendida en triple ejemplar en formato f\u00edsico o electr\u00f3nico; uno para el transportador, con la firma del remitente; otro para el destinatario, con la del transportador y del remitente; y otro para el remitente, con la del transportador.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cc606965-3eba-4217-8c8a-c8434cadb4be": {"__data__": {"id_": "cc606965-3eba-4217-8c8a-c8434cadb4be", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 221", "start_idx": 0, "end_idx": 83}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8737427b316adfd67fa56d95f5bcc345b04b8be8156832c86c48301a5c05ab37", "text": "Der\u00f3gase la Secci\u00f3n E: Transporte de Carga Postal en sus art\u00edculos 125, 126 y 127.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b35dde03-483f-4f54-b855-6e8ae9c5257e": {"__data__": {"id_": "b35dde03-483f-4f54-b855-6e8ae9c5257e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 222", "start_idx": 0, "end_idx": 609}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7eed644b15e416693c593cf75011a4462712b5a90caadb9eb154b0c5c3be0424", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 128 bis a la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 128 bis.- El Poder Ejecutivo Nacional reglamentar\u00e1 y llevar\u00e1 adelante una pol\u00edtica de aviaci\u00f3n civil que permita su crecimiento, bajo los principios de la seguridad y la libertad de mercado, conforme a los acuerdos con terceros estados.\n\nEn el marco de los permisos aerocomerciales internos e internacionales, la Rep\u00fablica Argentina fomentar\u00e1 entre los operadores aerocomerciales nacionales y extranjeros el libre acceso rec\u00edproco a los mercados aerocomerciales y la conectividad internacional y de cabotaje.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2e406f93-5168-4186-8771-48fc8fadb724": {"__data__": {"id_": "2e406f93-5168-4186-8771-48fc8fadb724", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 223", "start_idx": 0, "end_idx": 669}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3a11b090d4a04ab688dd3d4472126bb64c913d556c59ccac762b98621826d0dc", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 129 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 129.- Las empresas extranjeras podr\u00e1n realizar servicios de transporte a\u00e9reo internacional, de conformidad con las convenciones o acuerdos internacionales en que la Naci\u00f3n sea parte, o mediante autorizaci\u00f3n previa del Poder Ejecutivo. El procedimiento para tramitar las solicitudes ser\u00e1 fijado por el Poder Ejecutivo quien establecer\u00e1 un r\u00e9gimen de autorizaciones donde se analice la conveniencia, necesidad y utilidad general de los servicios cuando corresponda, conforme a los principios de libertad de mercado y/o los acuerdos bilaterales o multilaterales suscriptos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e1ddfad0-aa2e-4768-ba4b-6c8653ec7b3e": {"__data__": {"id_": "e1ddfad0-aa2e-4768-ba4b-6c8653ec7b3e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 223", "start_idx": 669, "end_idx": 1065}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "66ea7dc0b2d2e221205e0041ed98b2cea5b2848403407f1c4ec699ebf58ff1e4", "text": "\nLa autoridad aeron\u00e1utica establecer\u00e1 las normas operativas a las que se ajustar\u00e1n los servicios de transporte a\u00e9reo internacional que exploten las empresas extranjeras. Los itinerarios, capacidad, frecuencias y horarios correspondientes a los servicios de transporte a\u00e9reo internacional regular, en todos los casos, ser\u00e1n sometidas a la aprobaci\u00f3n operativa previa de la autoridad aeron\u00e1utica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9faeaa17-3839-48db-b14a-312182f2260f": {"__data__": {"id_": "9faeaa17-3839-48db-b14a-312182f2260f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 224", "start_idx": 0, "end_idx": 389}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6c1d5d58b1bc4e6741020dcdd3514323a6f7f8953f004f0130516c59d835df43", "text": "Incorporase como art\u00edculo 130 bis a la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 130 bis.- Atento la integridad y autonom\u00eda establecidas para la navegaci\u00f3n y comercio a\u00e9reo y la propia operatoria comercial de la industria en el orden interno e internacional, la autoridad aeron\u00e1utica deber\u00e1 sancionar un reglamento relativo a la protecci\u00f3n de los derechos del pasajero.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d9e6f5c-fc18-4389-85aa-1915f177524c": {"__data__": {"id_": "4d9e6f5c-fc18-4389-85aa-1915f177524c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 225", "start_idx": 0, "end_idx": 620}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "79fec1f70ebc056293def8ab15b05af0010242f5985f7a0b4d29847f8b2484b5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 131 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 131.- Para realizar trabajo a\u00e9reo en cualquiera de sus especialidades, las personas o empresas deber\u00e1n obtener autorizaci\u00f3n previa de la autoridad aeron\u00e1utica sujeta a los siguientes recaudos: 1) Reunir los requisitos establecidos en el art\u00edculo 48 para ser propietario de aeronave; 2) Poseer capacidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de acuerdo a la especialidad de que se trate; 3) Operar con aeronaves de matr\u00edcula argentina o con aeronaves de matr\u00edcula extranjera, sujeto a acuerdos de doble vigilancia de seguridad operacional.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "38597a5d-2e0e-4bde-b8b9-a4f915efb465": {"__data__": {"id_": "38597a5d-2e0e-4bde-b8b9-a4f915efb465", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 0, "end_idx": 518}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "175880b4980257d840b1cb6c4b2dea2557f01a2359b438b785454cbec403b329", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 133 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 133.- Las actividades aeron\u00e1uticas comerciales est\u00e1n sujetas a fiscalizaci\u00f3n por la autoridad competente. Al efecto le corresponde:\n\n1) Exigir el cumplimiento de las obligaciones previstas en las autorizaciones otorgadas, as\u00ed como las contenidas en el presente c\u00f3digo, leyes, reglamentaciones, Tratados e Instrumentos Internacionales ratificados por la Naci\u00f3n Argentina, y dem\u00e1s normas que en su consecuencia se dicten.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "260ac814-95db-401b-8500-fc9c6a609795": {"__data__": {"id_": "260ac814-95db-401b-8500-fc9c6a609795", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 518, "end_idx": 1198}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c4a85822fdb833ace3eb90ecd0db2b8e20fac9502512a8f25768965588aef1e8", "text": "\n2) Ejercer la fiscalizaci\u00f3n t\u00e9cnica-operativa, econ\u00f3mica y financiera del explotador.\n\n3) Suspender las actividades cuando considere que no est\u00e9n cumplidas las condiciones de seguridad requeridas o cuando no est\u00e9n asegurados los riesgos cuya cobertura sea legalmente obligatoria, y autorizar su reanudaci\u00f3n, una vez subsanadas tales deficiencias o requisitos, siempre que no resultaren de ellos causales que traigan aparejada la caducidad o retiro de la autorizaci\u00f3n.\n\n4) Autorizar la interrupci\u00f3n y la reanudaci\u00f3n de los servicios solicitados por los prestatarios, cuando a su juicio, no se consideren afectadas las razones de necesidad o utilidad general que determinaron el ot", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b93c305c-4996-43ed-b128-e6899169abb3": {"__data__": {"id_": "b93c305c-4996-43ed-b128-e6899169abb3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 718, "end_idx": 1264}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "236b7b8f24b3d230cf9740c433daa1f9938e670ee3e36cd88fda5ca1007ffa35", "text": "uando no est\u00e9n asegurados los riesgos cuya cobertura sea legalmente obligatoria, y autorizar su reanudaci\u00f3n, una vez subsanadas tales deficiencias o requisitos, siempre que no resultaren de ellos causales que traigan aparejada la caducidad o retiro de la autorizaci\u00f3n.\n\n4) Autorizar la interrupci\u00f3n y la reanudaci\u00f3n de los servicios solicitados por los prestatarios, cuando a su juicio, no se consideren afectadas las razones de necesidad o utilidad general que determinaron el otorgamiento de la autorizaci\u00f3n, o la continuidad de los servicios.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e93778ff-8e23-4a55-a920-0e137e5d9428": {"__data__": {"id_": "e93778ff-8e23-4a55-a920-0e137e5d9428", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 1264, "end_idx": 1774}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cceaebec0ae529564357da26dd70f22de39a979a3360f463ecbbd8e401d10396", "text": "\n5) Prohibir el empleo de material de vuelo que no ofrezca seguridad.\n\n6) Exigir que el personal aeron\u00e1utico llene las condiciones requeridas por las disposiciones vigentes.\n\n7) Fiscalizar todo tipo de promoci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de billetes de pasaje, fletes y toda otra venta de capacidad de transporte a\u00e9reo llevado a cabo por los transportadores, sus representantes o agentes y por terceros, para garantizar el cumplimiento de la sana competencia y la adecuada protecci\u00f3n de los derechos de los usuarios.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "506b1847-e282-4198-820a-ab134e0d406e": {"__data__": {"id_": "506b1847-e282-4198-820a-ab134e0d406e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 1774, "end_idx": 2454}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "43f08431d16adb6dc5a8718f922617b2100bfdeca0641590a7628cbc5bf9062a", "text": "\n8) Autorizar y supervisar el funcionamiento de las representaciones y agencias de las empresas extranjeras de transporte a\u00e9reo internacional que no operen en el territorio nacional y se establezcan en el pa\u00eds, sin perjuicio del cumplimiento de las obligaciones que imponen las dem\u00e1s normas legales respecto de empresas extranjeras.\n\n9) Calificar, conforme la ley vigente en materia de polic\u00eda a\u00e9rea, la aptitud de las aeronaves destinadas al transporte comercial de pasajeros y carga en funci\u00f3n de los servicios a prestar para determinar la conveniencia de su incorporaci\u00f3n a tales servicios y autorizar la afectaci\u00f3n de las aeronaves a la flota de transportadores de bandera arg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "28ff70b4-fb53-4856-b522-95dda13891de": {"__data__": {"id_": "28ff70b4-fb53-4856-b522-95dda13891de", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 1974, "end_idx": 2528}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "272999662b14e85a047462cf8a21805244b9d004b17e29bdc47135eada643b93", "text": "n el pa\u00eds, sin perjuicio del cumplimiento de las obligaciones que imponen las dem\u00e1s normas legales respecto de empresas extranjeras.\n\n9) Calificar, conforme la ley vigente en materia de polic\u00eda a\u00e9rea, la aptitud de las aeronaves destinadas al transporte comercial de pasajeros y carga en funci\u00f3n de los servicios a prestar para determinar la conveniencia de su incorporaci\u00f3n a tales servicios y autorizar la afectaci\u00f3n de las aeronaves a la flota de transportadores de bandera argentina. Intervenir en el tr\u00e1mite de autorizaci\u00f3n para su ingreso al pa\u00eds.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "61e5287e-bee5-441e-9725-199800929238": {"__data__": {"id_": "61e5287e-bee5-441e-9725-199800929238", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 226", "start_idx": 2528, "end_idx": 3019}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "78452c9e6e10256bfa9daf0422bf1b809039c353e387b62f4cee2ad94a9a1b8f", "text": "\n10) Desempe\u00f1ar todas las otras funciones de fiscalizaci\u00f3n que confiera el Poder Ejecutivo nacional.\n\n11) La autoridad aeron\u00e1utica procurar\u00e1 activamente detectar y someter a fiscalizaci\u00f3n a los explotadores u operadores clandestinos, entendi\u00e9ndose por tales a quienes operen al margen de la normativa aeron\u00e1utica vigente. A tal fin, podr\u00e1n afectarse recursos propios o bien requerir el auxilio de las Fuerzas de Seguridad federales o provinciales, que en todos los casos deber\u00e1n brindarlo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8d1aadbe-7805-4020-9ae4-7c5848de7c4d": {"__data__": {"id_": "8d1aadbe-7805-4020-9ae4-7c5848de7c4d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 227", "start_idx": 0, "end_idx": 193}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8892a0c5219aeb10fc968097401eb2698a297e672bdd5c711614e0f32be88e97", "text": "Sustit\u00fayese el nombre del CAPITULO VI del TITULO VI: AERONAUTICA COMERCIAL de la Ley N\u00b0 17.285 y sus modificatorias por el siguiente: CAPITULO VI: SUSPENSION Y EXTINCION DE LAS AUTORIZACIONES.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3d42e09e-2f52-45ce-bf1b-16e07e4230ad": {"__data__": {"id_": "3d42e09e-2f52-45ce-bf1b-16e07e4230ad", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 228", "start_idx": 0, "end_idx": 613}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb4f81d5b0c55637fd98131961f971c37cd26e7ef53509170f2e52b4b1ef933d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 135 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 135.- Las autorizaciones otorgadas por plazo determinado se extinguir\u00e1n al vencimiento de \u00e9ste. No obstante, haya o no plazo de vencimiento, el Poder Ejecutivo nacional o la autoridad aeron\u00e1utica seg\u00fan sea el caso, en cualquier momento podr\u00e1 cancelar la autorizaci\u00f3n conferidas para la explotaci\u00f3n de actividades aeron\u00e1uticas comerciales en las siguientes circunstancias:\n\n1) Si el explotador no cumpliese las obligaciones substanciales a su cargo o si faltase, reiteradamente, a obligaciones de menor importancia.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ea24a4b5-5035-4fc0-b48d-d356f570a6dd": {"__data__": {"id_": "ea24a4b5-5035-4fc0-b48d-d356f570a6dd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 228", "start_idx": 613, "end_idx": 1207}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8e08fc50bc408d7ecceaa908a30b2c82f3a36b0ff302cfbd81284944fb98d6b5", "text": "\n2) Si el servicio no fuese iniciado dentro del t\u00e9rmino fijado en la autorizaci\u00f3n.\n\n3) Si se interrumpiese el servicio, total o parcialmente, sin causas justificadas o permiso de la autoridad aeron\u00e1utica.\n\n4) Si la empresa fuera declarada en estado de quiebra, liquidaci\u00f3n o disoluci\u00f3n por resoluci\u00f3n judicial o cuando peticionando su concurso preventivo, no ofrezca a juicio de la autoridad de aplicaci\u00f3n garant\u00edas que resulten adecuadas para asegurar la prestaci\u00f3n de los servicios.\n\n5) Si la autorizaci\u00f3n hubiese sido cedida en contravenci\u00f3n a lo dispuesto en el art\u00edculo 96 de este C\u00f3digo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "664595b1-e1ca-40e6-a403-1704f7e6d23c": {"__data__": {"id_": "664595b1-e1ca-40e6-a403-1704f7e6d23c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 228", "start_idx": 1207, "end_idx": 1887}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6efdb57f8d05b4a3973257d1a708725b3ef1e1594764a8de4757ead12365e1c3", "text": "\n6) Si no se hubiese dado cumplimiento a la cobertura de riesgos prevista por el t\u00edtulo X (Seguros) y en el art\u00edculo 112.\n\n7) Si el explotador se opusiese a la fiscalizaci\u00f3n o inspecciones establecidas en este C\u00f3digo y su reglamentaci\u00f3n.\n\n8) Si el explotador dejase de reunir cualquiera de los requisitos exigidos para la autorizaci\u00f3n.\n\n9) Si mediase renuncia del explotador, previa aceptaci\u00f3n de la autoridad aeron\u00e1utica.\n\nCuando a juicio de la autoridad de aplicaci\u00f3n se configure alguna de las causales previstas en los incisos precedentes que motiven el retiro de la autorizaci\u00f3n, dicha autoridad podr\u00e1 disponer la suspensi\u00f3n preventiva de los servicios hasta tanto se substan", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b2bba4af-c3d7-4b6d-b22c-a63aa63331a2": {"__data__": {"id_": "b2bba4af-c3d7-4b6d-b22c-a63aa63331a2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 228", "start_idx": 1407, "end_idx": 1963}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "243c1ab3a44328ff3b6bb287b9fc2b86269af056bb98d868e4d8d91f95f9cb06", "text": "s en este C\u00f3digo y su reglamentaci\u00f3n.\n\n8) Si el explotador dejase de reunir cualquiera de los requisitos exigidos para la autorizaci\u00f3n.\n\n9) Si mediase renuncia del explotador, previa aceptaci\u00f3n de la autoridad aeron\u00e1utica.\n\nCuando a juicio de la autoridad de aplicaci\u00f3n se configure alguna de las causales previstas en los incisos precedentes que motiven el retiro de la autorizaci\u00f3n, dicha autoridad podr\u00e1 disponer la suspensi\u00f3n preventiva de los servicios hasta tanto se substancien las actuaciones administrativas a las que se refiere el art\u00edculo 137.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f8518956-fd1f-45c5-be81-d9f6a628a9ae": {"__data__": {"id_": "f8518956-fd1f-45c5-be81-d9f6a628a9ae", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 229", "start_idx": 0, "end_idx": 429}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d1825e1b7f9069c0e3bf2fc8556e421fbf39a4338e91fa67ac9b9da4f4b1d2f9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 137 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 137.- Antes de la cancelaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n, debe garantizarse la debida participaci\u00f3n al interesado, a fin de que pueda producir la prueba de descargo. El procedimiento a seguir ser\u00e1 determinado por la reglamentaci\u00f3n respectiva, la cual deber\u00e1 garantizar el ejercicio del derecho de defensa y el control judicial suficiente\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "75bae4f3-2dcf-43b5-b62b-8297348076b6": {"__data__": {"id_": "75bae4f3-2dcf-43b5-b62b-8297348076b6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 230", "start_idx": 0, "end_idx": 354}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d05e24efb5b457b1a7e567ccf02676cd04937329700dc0e1141079a4fa155099", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 138 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 138.- El Poder Ejecutivo podr\u00e1 subvencionar la demanda de servicios de transporte a\u00e9reo en aquellas rutas que resulten de inter\u00e9s general para la Naci\u00f3n. Asimismo, podr\u00e1 subvencionar la explotaci\u00f3n de servicios de trabajo a\u00e9reo que tengan igual car\u00e1cter.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a1eaf33e-b186-4817-9fcb-b3636a9baf35": {"__data__": {"id_": "a1eaf33e-b186-4817-9fcb-b3636a9baf35", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 231", "start_idx": 0, "end_idx": 443}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b98fe0300787fd72d3f4426005ce565ed728158f5c017b4e9fa47ffa86603e2d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 185 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 185.- Todo accidente o incidente de aviaci\u00f3n ser\u00e1 investigado por la autoridad competente e independiente de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica de accidentes de aviaci\u00f3n, para determinar sus causas y establecer las medidas tendientes a evitar su repetici\u00f3n. Dicha investigaci\u00f3n no puede asignar responsabilidad o culpa ni es admisible como prueba judicial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "64277dba-6cd6-4835-b43c-a3ab8e69728b": {"__data__": {"id_": "64277dba-6cd6-4835-b43c-a3ab8e69728b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 232", "start_idx": 0, "end_idx": 628}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9cd3b1ede821bba3b6cd3f578cbd06781a62b500c65744b50e40703ff541bbb1", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 186 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 186.- Toda persona que tomase conocimiento de cualquier accidente o incidente de aviaci\u00f3n o de la existencia de restos o despojos de una aeronave, deber\u00e1 comunicarlo a la autoridad m\u00e1s pr\u00f3xima por el medio m\u00e1s r\u00e1pido y en el tiempo m\u00ednimo que las circunstancias permitan. La primera autoridad que tenga conocimiento del hecho o intervenga en \u00e9l, lo comunicar\u00e1 de inmediato a la autoridad competente en materia de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica de accidentes de aviaci\u00f3n, debiendo destacar o gestionar una guardia hasta el arribo de \u00e9sta.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d8b49e50-d412-4fda-9281-bf9d1a440798": {"__data__": {"id_": "d8b49e50-d412-4fda-9281-bf9d1a440798", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 233", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb6444765b5d73b32febb527217040ba4ef20123c753657ab915be07beb21cc7", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 187 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 187.- La autoridad responsable de la vigilancia de los restos o despojos del accidente, evitar\u00e1 que en los mismos y en las zonas donde puedan haberse dispersado, intervengan personas no autorizadas. La remoci\u00f3n o liberaci\u00f3n de la aeronave, de los elementos afectados y de los objetos que pudiesen haber concurrido a producir el accidente s\u00f3lo podr\u00e1 practicarse con el consentimiento de la autoridad competente en materia de investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n. La intervenci\u00f3n de aquella autoridad no impide la acci\u00f3n judicial ni la intervenci\u00f3n policial, coordinadas, en los ca", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "60bd8911-7894-47c9-81fc-2dc74d69ee71": {"__data__": {"id_": "60bd8911-7894-47c9-81fc-2dc74d69ee71", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 233", "start_idx": 200, "end_idx": 868}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb20071b6ba6ea3246e1c031ffab790a727df4b0ca85816d99450f2da30ba7fb", "text": " los mismos y en las zonas donde puedan haberse dispersado, intervengan personas no autorizadas. La remoci\u00f3n o liberaci\u00f3n de la aeronave, de los elementos afectados y de los objetos que pudiesen haber concurrido a producir el accidente s\u00f3lo podr\u00e1 practicarse con el consentimiento de la autoridad competente en materia de investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n. La intervenci\u00f3n de aquella autoridad no impide la acci\u00f3n judicial ni la intervenci\u00f3n policial, coordinadas, en los casos de accidentes vinculados con hechos il\u00edcitos, en que habr\u00e1 de actuarse conforme a las leyes de procedimiento penal, o cuando deban practicarse operaciones de asistencia o salvamento.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e94a6530-2d2c-44ce-9313-b81ce64d2d08": {"__data__": {"id_": "e94a6530-2d2c-44ce-9313-b81ce64d2d08", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 234", "start_idx": 0, "end_idx": 298}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b65fffe372d40410db1ddf4883e5fbfafaffc4d5e1adbd7b0847821d04d595c9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 188 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 188.- Toda persona est\u00e1 obligada a ser entrevistada por la autoridad competente en materia de investigaci\u00f3n de accidentes, en todo cuanto se relacione con la investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "62fbd80e-f4e8-4160-bd8a-cc048d4b945d": {"__data__": {"id_": "62fbd80e-f4e8-4160-bd8a-cc048d4b945d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 235", "start_idx": 0, "end_idx": 434}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ca15b227af6320fa67d9d66f75c977f9ea903056cae9049f3fe9b81217af17e0", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 189 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 189.- Las autoridades, personas e instituciones tendr\u00e1n obligaci\u00f3n de producir los informes que les requiera la autoridad competente en materia de investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n, as\u00ed como permitir a \u00e9sta el examen de la documentaci\u00f3n y de los antecedentes necesarios a los fines de la investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c8ead69-3248-4a15-bd7f-d514e6081a9f": {"__data__": {"id_": "6c8ead69-3248-4a15-bd7f-d514e6081a9f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 236", "start_idx": 0, "end_idx": 363}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8e742034397aafc1b5c05904584ed2cc924f1317240ea3cd6cc39ac6dac5fda9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 190 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 190.- Las aeronaves privadas extranjeras que sufran accidentes en el espacio a\u00e9reo argentino y las aeronaves privadas argentinas que sufran accidentes en territorio extranjero, quedar\u00e1n sujetas a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica prevista en los convenios internacionales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1f4147c8-45c7-49c3-ac55-664b08586d80": {"__data__": {"id_": "1f4147c8-45c7-49c3-ac55-664b08586d80", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 237", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a867bdbcca647f5553cdf6cab71bc5a341021c95db884f17b90dd52440620970", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 199 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 199.- Los hechos ocurridos, los actos realizados y los delitos cometidos en una aeronave privada argentina sobre el espacio a\u00e9reo argentino o donde ning\u00fan estado ejerza soberan\u00eda, est\u00e1n regidos por las leyes de la Naci\u00f3n Argentina y ser\u00e1n juzgados por sus tribunales.\n\nCorresponde igualmente la jurisdicci\u00f3n de los tribunales argentinos y la aplicaci\u00f3n de las leyes de la Naci\u00f3n, en el caso de hechos ocurridos, actos realizados o delitos cometidos a bordo de una aeronave privada argentina, sobre territorio extranjero, si se hubiese lesionado un inter\u00e9s leg\u00edtimo del Estado argent", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e9ee1d0c-3897-48cc-ab8b-7f876f0d15c7": {"__data__": {"id_": "e9ee1d0c-3897-48cc-ab8b-7f876f0d15c7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 237", "start_idx": 200, "end_idx": 813}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cca7f10dd4ac3d7a0975f6db1faa246781d62db250faa6831a5f8787b4be7482", "text": "tina sobre el espacio a\u00e9reo argentino o donde ning\u00fan estado ejerza soberan\u00eda, est\u00e1n regidos por las leyes de la Naci\u00f3n Argentina y ser\u00e1n juzgados por sus tribunales.\n\nCorresponde igualmente la jurisdicci\u00f3n de los tribunales argentinos y la aplicaci\u00f3n de las leyes de la Naci\u00f3n, en el caso de hechos ocurridos, actos realizados o delitos cometidos a bordo de una aeronave privada argentina, sobre territorio extranjero, si se hubiese lesionado un inter\u00e9s leg\u00edtimo del Estado argentino o de personas domiciliadas en el o se hubiese realizado en la Rep\u00fablica el primer aterrizaje posterior al hecho, acto o delito.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f248fd8e-35cb-482c-a0cc-7bee991e4a06": {"__data__": {"id_": "f248fd8e-35cb-482c-a0cc-7bee991e4a06", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 238", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1e0d0d2bf9385649da769d2ef1861b01875dc67b41c77a59eeb8fbbd95c48211", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 200 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 200.\u2013 En los hechos ocurridos, los actos realizados y los delitos cometidos en una aeronave privada extranjera en vuelo en el espacio a\u00e9reo argentino , la jurisdicci\u00f3n de los tribunales argentinos y la aplicaci\u00f3n de las leyes de la Naci\u00f3n s\u00f3lo corresponde en caso de:\n\n1) Que infrinjan leyes de seguridad p\u00fablica, militares o fiscales.\n\n2) Que infrinjan leyes o reglamentos de circulaci\u00f3n a\u00e9rea.\n\n3) Que comprometan la seguridad o el orden p\u00fablico, o afecten el inter\u00e9s del Estado o de las personas domiciliadas en \u00e9l, o se hubiese realizado en la Rep\u00fablica el primer aterrizaje pos", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "58fcdcff-35c1-4959-9723-505fb8e788b9": {"__data__": {"id_": "58fcdcff-35c1-4959-9723-505fb8e788b9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 238", "start_idx": 200, "end_idx": 771}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7e96b112faee130e3849a946860f568bd4a73992fb4c1855fa24c212163b5b3d", "text": "tranjera en vuelo en el espacio a\u00e9reo argentino , la jurisdicci\u00f3n de los tribunales argentinos y la aplicaci\u00f3n de las leyes de la Naci\u00f3n s\u00f3lo corresponde en caso de:\n\n1) Que infrinjan leyes de seguridad p\u00fablica, militares o fiscales.\n\n2) Que infrinjan leyes o reglamentos de circulaci\u00f3n a\u00e9rea.\n\n3) Que comprometan la seguridad o el orden p\u00fablico, o afecten el inter\u00e9s del Estado o de las personas domiciliadas en \u00e9l, o se hubiese realizado en la Rep\u00fablica el primer aterrizaje posterior al hecho, acto o delito si no mediase, en este \u00faltimo caso, pedido de extradici\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "dec155b2-2591-4ff3-9ba3-365e2b94989e": {"__data__": {"id_": "dec155b2-2591-4ff3-9ba3-365e2b94989e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 239", "start_idx": 0, "end_idx": 312}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2099f657195c4af565f74f8b1bfc749aa5a7a48dd6d1e03de0c46de0da6ac5a8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 201 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 201.- Los hechos ocurridos, los actos realizados y los delitos cometidos en una aeronave p\u00fablica extranjera en el espacio a\u00e9reo argentino est\u00e1n regidos por la ley del pabell\u00f3n y ser\u00e1n juzgados por sus tribunales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d3233efe-e655-4a5f-a35a-3172110133b0": {"__data__": {"id_": "d3233efe-e655-4a5f-a35a-3172110133b0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 240", "start_idx": 0, "end_idx": 358}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3ea8ee1a14ccf4edc4de0ece8618d37d79974d5a68d1b32ea4f442825326df0b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 202 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 202.- La fiscalizaci\u00f3n del espacio a\u00e9reo, infraestructura aeron\u00e1utica y dem\u00e1s servicios y lugares aeron\u00e1uticos en el espacio a\u00e9reo argentino, ser\u00e1 ejercida por la autoridad aeron\u00e1utica, con excepci\u00f3n de la que corresponda a la materia estrictamente policial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3eabaffa-3e24-41bc-b2cb-17ca63383a1f": {"__data__": {"id_": "3eabaffa-3e24-41bc-b2cb-17ca63383a1f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 0, "end_idx": 518}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bab5f779116da7a1d08759420f13c0c13f3bb6b98ef2cbacd998bfe9418dd002", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 208 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 208.- El Poder Ejecutivo Nacional dictar\u00e1 un Reglamento General de Infracciones de la Aviaci\u00f3n Civil. Hasta que ello ocurra estar\u00e1 vigente el actual sistema de infracciones. Este reglamento deber\u00e1 prever que las infracciones por inobservancia de este c\u00f3digo, las leyes vigentes y sus reglamentaciones, y dem\u00e1s normas que dicte la autoridad aeron\u00e1utica, que no importen delito, ser\u00e1n sancionadas con:\n\ni. Apercibimiento,\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2e3fc441-13a5-4783-ae5a-79d3027f46b5": {"__data__": {"id_": "2e3fc441-13a5-4783-ae5a-79d3027f46b5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 518, "end_idx": 1031}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8710d5b0be445c90763921e490dc66d494a9221b3e6e376d0858d9f47b37fa04", "text": "\nii. Multa, hasta el m\u00e1ximo que determine la reglamentaci\u00f3n vigente seg\u00fan el tipo de infracci\u00f3n,\n\niii. Inhabilitaci\u00f3n temporaria con plazos m\u00e1ximos, o definitiva, de certificados de idoneidad otorgados o convalidados por la autoridad aeron\u00e1utica,\n\niv. Suspensi\u00f3n temporaria de las autorizaciones otorgadas a los operadores a\u00e9reos, con determinaci\u00f3n de su plazo m\u00e1ximo,\n\nv. Retiro de las autorizaciones otorgadas para la explotaci\u00f3n de servicios aerocomerciales.\n\nCon relaci\u00f3n al monto de las Multas se establece:\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06afc7c0-054a-469f-b6dd-12dc31989164": {"__data__": {"id_": "06afc7c0-054a-469f-b6dd-12dc31989164", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 1031, "end_idx": 1711}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9f2f119a0ad53192dbede94e49c886d1316068aaaf0d90acc1f69296a59c4770", "text": "\na. Para las infracciones en el transporte a\u00e9reo comercial de 10 hasta la suma de hasta TRESCIENTOS (300) ARGENTINOS ORO, apreciando la gravedad de la acci\u00f3n cometida y antecedentes del infractor.\n\nb. Para los titulares de certificados de idoneidad en el ejercicio de funciones aeron\u00e1uticas y aquellos que cuenten con poder de polic\u00eda delegado, se establece la suma de hasta TRESCIENTOS (300) ARGENTINOS ORO, considerando la gravedad de la infracci\u00f3n y antecedentes del infractor.\n\nc. Para el Prestador de los Servicios de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea; y respecto de los titulares explotadores, concesionarios y/o responsables de la infraestructura de aeropuertos, aer\u00f3dromos o lugares apt", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "16f84ae3-f2b2-48e2-bfd9-9059a5f625b5": {"__data__": {"id_": "16f84ae3-f2b2-48e2-bfd9-9059a5f625b5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 1231, "end_idx": 1791}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8959a7951750c830fa3d2135fd95f8b5645f274ee465ba65ecbc353458fa5fe0", "text": " Para los titulares de certificados de idoneidad en el ejercicio de funciones aeron\u00e1uticas y aquellos que cuenten con poder de polic\u00eda delegado, se establece la suma de hasta TRESCIENTOS (300) ARGENTINOS ORO, considerando la gravedad de la infracci\u00f3n y antecedentes del infractor.\n\nc. Para el Prestador de los Servicios de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea; y respecto de los titulares explotadores, concesionarios y/o responsables de la infraestructura de aeropuertos, aer\u00f3dromos o lugares aptos denunciados, se establece la suma de hasta TRESCIENTOS (300) ARGENTINOS ORO.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d8bb08f8-22ce-4034-8e59-17fd85b34db2": {"__data__": {"id_": "d8bb08f8-22ce-4034-8e59-17fd85b34db2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 1791, "end_idx": 2471}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ac45072bf41916b433776fbf541b977c81ce5daedbbeb7ced4a187595006b82c", "text": "\nd. Para las restantes actividades aeron\u00e1uticas se establece la suma de hasta Cincuenta (50) ARGENTINOS ORO, apreciando la gravedad de la acci\u00f3n cometida y antecedentes del infractor. La Autoridad Aeron\u00e1utica, se encontrar\u00e1 facultada para disminuir las sanciones previstas, hasta en un CINCUENTA POR CIENTO (50%) del monto que resultar\u00eda aplicable para la infracci\u00f3n de la cual se trate, previendo por v\u00eda reglamentaria un sistema de pago anticipado o voluntario, de car\u00e1cter general y con principios de transparencia, por el cual el infractor reconozca la responsabilidad del hecho infraccional que se le endilgue. Dicha conducta, resultar\u00e1 igualmente computable como antecedente", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "11a62e5a-3f7f-427f-af03-f6c968d8553d": {"__data__": {"id_": "11a62e5a-3f7f-427f-af03-f6c968d8553d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 1991, "end_idx": 2671}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0f8db4ff627bf0edca1ffa019ed3d27a32df739810c238c68dc9942ad49a61dc", "text": "on\u00e1utica, se encontrar\u00e1 facultada para disminuir las sanciones previstas, hasta en un CINCUENTA POR CIENTO (50%) del monto que resultar\u00eda aplicable para la infracci\u00f3n de la cual se trate, previendo por v\u00eda reglamentaria un sistema de pago anticipado o voluntario, de car\u00e1cter general y con principios de transparencia, por el cual el infractor reconozca la responsabilidad del hecho infraccional que se le endilgue. Dicha conducta, resultar\u00e1 igualmente computable como antecedente infraccional, a los efectos de la consideraci\u00f3n de su condici\u00f3n de reincidente. Si el infractor fuese reincidente y la falta cometida se considerase grave, esta reincidencia ser\u00e1 considerada como un ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "dd3a7f26-d93f-4ddc-960a-e382bf6467d1": {"__data__": {"id_": "dd3a7f26-d93f-4ddc-960a-e382bf6467d1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 241", "start_idx": 2682, "end_idx": 2953}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "57c573f8c356f742f2c4440568c3a1e3067308035080ce94adfd9a0cc4708220", "text": "\nSe entiende con poder de polic\u00eda delegado a aquellas personas humanas u organizaciones que, mediante acto administrativo, han sido investidos con facultades determinadas por las autoridades competentes. Por ejemplo, los inspectores de seguridad designados o delegados.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "885b14e0-10fd-4968-bd74-4b4fc11249da": {"__data__": {"id_": "885b14e0-10fd-4968-bd74-4b4fc11249da", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 242", "start_idx": 0, "end_idx": 210}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5ffb4c2006fb5349466ad7e17cf7895c7816781ab0dce25217a871e59751ca2a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 209 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 209.- Las faltas previstas en este C\u00f3digo y su reglamentaci\u00f3n, ser\u00e1n sancionadas por la autoridad aeron\u00e1utica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c2ca34e4-83c5-474c-9ee2-69db815e3db1": {"__data__": {"id_": "c2ca34e4-83c5-474c-9ee2-69db815e3db1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 243", "start_idx": 0, "end_idx": 668}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "86abfc1746da8ea1e030a51e35115508a4f9911464cd093b0d70ab4d799aca53", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 210 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 210.- La investigaci\u00f3n de las faltas o infracciones previstas en este C\u00f3digo y/o en la reglamentaci\u00f3n vigente estar\u00e1 a cargo de la autoridad aeron\u00e1utica. El procedimiento a seguir ante la comprobaci\u00f3n de los hechos ser\u00e1 de car\u00e1cter sumario y escrito, asegurando la existencia de dos instancias y la garant\u00eda del debido proceso y derecho de defensa del supuesto infractor.\n\nLa autoridad aeron\u00e1utica establecer\u00e1 los aspectos del procedimiento a seguir ante la comprobaci\u00f3n o investigaci\u00f3n de los hechos, as\u00ed como la aplicaci\u00f3n e imposici\u00f3n de sanciones y sus apelaciones.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a01bfef3-8194-45dc-ac52-d6f07754dda2": {"__data__": {"id_": "a01bfef3-8194-45dc-ac52-d6f07754dda2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 243", "start_idx": 668, "end_idx": 836}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "578ce4dbab042078bf849e192792a402c392353c4aae3f1d198f1cc749c79ae4", "text": "\nSe deber\u00e1 garantizar el ejercicio de defensa y la debida participaci\u00f3n del supuesto infractor desde el principio de las actuaciones, ya sea de manera escrita u oral.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "35b6cd44-f1db-4f34-a9b0-aa9ad52828f5": {"__data__": {"id_": "35b6cd44-f1db-4f34-a9b0-aa9ad52828f5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 244", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7c5b5ab4e584e6da687f2f37f2c3042bffa62aabc9d73396b8c0b4ae817346c0", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 215 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 215.- Ser\u00e1n recurribles ante la Justicia Federal en lo Contencioso Administrativo, una vez agotada la v\u00eda administrativa ante la autoridad aeron\u00e1utica, toda sanci\u00f3n, inhabilitaci\u00f3n de certificados de idoneidad y/o habilitaciones, suspensi\u00f3n o retiro de autorizaciones. Todos estos recursos y acciones que seguir\u00e1n el tr\u00e1mite de juicio ordinario. El recurso deber\u00e1 interponerse dentro de los 15 d\u00edas de notificado el acto administrativo. En el caso de hechos il\u00edcitos que puedan importar actos punibles deber\u00e1 intervenir la Justicia Federal en lo Criminal y Correccional competente p", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "dd778074-ee42-47d0-b9d2-b35be0a0e6a7": {"__data__": {"id_": "dd778074-ee42-47d0-b9d2-b35be0a0e6a7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 244", "start_idx": 200, "end_idx": 719}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "99beb3371582e5c324c3ef5d3cd2291c162fcec05cf68755a80483caf529eb29", "text": "v\u00eda administrativa ante la autoridad aeron\u00e1utica, toda sanci\u00f3n, inhabilitaci\u00f3n de certificados de idoneidad y/o habilitaciones, suspensi\u00f3n o retiro de autorizaciones. Todos estos recursos y acciones que seguir\u00e1n el tr\u00e1mite de juicio ordinario. El recurso deber\u00e1 interponerse dentro de los 15 d\u00edas de notificado el acto administrativo. En el caso de hechos il\u00edcitos que puedan importar actos punibles deber\u00e1 intervenir la Justicia Federal en lo Criminal y Correccional competente para entender en las acciones penales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d6e054d8-aaea-4628-83c1-26125332797c": {"__data__": {"id_": "d6e054d8-aaea-4628-83c1-26125332797c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Aeron\u00e1utico (Ley N\u00b0 17.285)", "articulo": "Articulo 245", "start_idx": 0, "end_idx": 319}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fc4f21da3f59eb432e600c20ca32849100babd4ae8dcb6b57cc0f382f9c67e03", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 231 de la Ley N\u00ba 17.285 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 231.- En la circulaci\u00f3n a\u00e9rea dentro del espacio a\u00e9reo argentino, ser\u00e1n de uso y aplicaci\u00f3n las unidades de medidas adoptadas conforme a las disposiciones de los convenios internacionales de los que la Naci\u00f3n sea parte.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ac92a69-dcd1-45dd-a3bc-32408a283a38": {"__data__": {"id_": "2ac92a69-dcd1-45dd-a3bc-32408a283a38", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo II - Rescate de Aerol\u00edneas Argentinas y Austral L\u00edneas A\u00e9reas por el Estado Nacional (Ley N\u00b0 26.412)", "articulo": "Articulo 246", "start_idx": 0, "end_idx": 381}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e4cd599700c42be8024afffa6c6b066b3abd95177e298ac63619b4ddf36ca8d0", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00b0 26.412 y sus normas modificatorias y complementarias.\n\n\"ARTICULO 4\u00ba.- Autor\u00edzase la cesi\u00f3n, parcial o total, del paquete accionario de Aerol\u00edneas Argentinas S.A. y Austral L\u00edneas A\u00e9reas - Cielos del Sur S.A. y de sus empresas controladas, a los empleados de las respectivas empresas de conformidad con el Programa de Propiedad Participada.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "665dabb0-2df9-4103-97c6-ac15e4ca6093": {"__data__": {"id_": "665dabb0-2df9-4103-97c6-ac15e4ca6093", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo II - Rescate de Aerol\u00edneas Argentinas y Austral L\u00edneas A\u00e9reas por el Estado Nacional (Ley N\u00b0 26.412)", "articulo": "Articulo 247", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "523374162b55d530846c2621ac5969d5ee0bf7d01820d958a598111832818c65", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 26.412.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "771950d1-0a8c-45b1-a9cb-60f0c98cbbc7": {"__data__": {"id_": "771950d1-0a8c-45b1-a9cb-60f0c98cbbc7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo IX - AEROCOMERCIAL", "capitulo": "Capitulo III - Utilidad P\u00fablica de Aerol\u00edneas Argentinas (Ley N\u00b0 26.466)", "articulo": "Articulo 248", "start_idx": 0, "end_idx": 673}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0f45cb5c6a5737f7a5fadf2b81d11c6f4b9d5a64ddc63edd2e87a3e301caafbc", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0 26.466, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 5\u00ba.- Autor\u00edzase la cesi\u00f3n total o parcial de las acciones representativas del capital social a los trabajadores de las empresas Aerol\u00edneas Argentinas Sociedad An\u00f3nima y Austral L\u00edneas A\u00e9reas - Cielos del Sur Sociedad An\u00f3nima y de sus empresas controladas (Optar S.A., Jet Paq S.A., Aerohandling S.A.) de conformidad con el Programa de Propiedad Participada. La cesi\u00f3n de los nuevos derechos se prorratear\u00e1 entre los empleados que decidan participar en dicho programa de ampliaci\u00f3n. Los empleados que participen de m\u00e1s de una de estas empresas deber\u00e1n optar por su participaci\u00f3n en una de ellas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "17fb1523-c75d-42e5-a814-5c29a4f6ed2c": {"__data__": {"id_": "17fb1523-c75d-42e5-a814-5c29a4f6ed2c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "articulo": "Articulo 249", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6b583b9fae9f0169f3f253cce8a66cf99e2dc744d177db8887a0c387724e3b01", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 27.551.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ddcd7601-dedd-4c99-98cd-e8e65d1d53ab": {"__data__": {"id_": "ddcd7601-dedd-4c99-98cd-e8e65d1d53ab", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 250", "start_idx": 0, "end_idx": 523}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f710e7a4c1cbbe42c8c2d91f651160df99faddb9ce07de7da4892d862b40fb24", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 765 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 765.- Concepto. La obligaci\u00f3n es de dar dinero si el deudor debe cierta cantidad de moneda, determinada o determinable, al momento de constituci\u00f3n de la obligaci\u00f3n, sea o no de curso legal en el pa\u00eds. El deudor solo se libera si entrega las cantidades comprometidas en la moneda pactada. Los jueces no pueden modificar la forma de pago o la moneda pactada por las partes.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "df17ce64-da4c-430a-9d69-3ef2b7f17319": {"__data__": {"id_": "df17ce64-da4c-430a-9d69-3ef2b7f17319", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 251", "start_idx": 0, "end_idx": 331}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "97c0d711532df2368b57a1dc1d1f2d994b709abbf391629383b98874dba335ad", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 766 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 766.- Obligaci\u00f3n del deudor. El deudor debe entregar la cantidad correspondiente de la especie designada, tanto si la moneda tiene curso legal en la Rep\u00fablica como si no lo tiene.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3ca4d961-43d9-4d61-82d1-10ad5b5ee4f6": {"__data__": {"id_": "3ca4d961-43d9-4d61-82d1-10ad5b5ee4f6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 252", "start_idx": 0, "end_idx": 606}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d6f98e1e0dbe307e964d5299128a4bf484eff6b0e0a3e499d4d644dd285d12a8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 958 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 958.- Libertad de contrataci\u00f3n. Las partes son libres para celebrar un contrato y determinar su contenido, dentro de los l\u00edmites impuestos por la ley o el orden p\u00fablico. Las normas legales siempre son de aplicaci\u00f3n supletoria a la voluntad de las partes expresada en el contrato, aunque la ley no lo determine en forma expresa para un tipo contractual determinado, salvo que la norma sea expresamente imperativa, y siempre con interpretaci\u00f3n restrictiva.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c1fd65b-f6a7-4449-b8ad-0f3a421412e5": {"__data__": {"id_": "6c1fd65b-f6a7-4449-b8ad-0f3a421412e5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 253", "start_idx": 0, "end_idx": 340}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8156799617b93f95683311d63a66870d79c9f43dfb359cd6dadf7fcf31dac66b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 960 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 960.- Facultades de los jueces. Los jueces no tienen facultades para modificar las estipulaciones de los contratos, excepto que sea a pedido de una de las partes cuando lo autoriza la ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fa7c5d46-8b14-435f-92cc-3180fa18db60": {"__data__": {"id_": "fa7c5d46-8b14-435f-92cc-3180fa18db60", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 254", "start_idx": 0, "end_idx": 289}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "33e49cba15da8b3b4e72fd93bf42cfc3b50ec0eadb5359374b0c4ab4e82e0026", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 989 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 989.- Control judicial de las cl\u00e1usulas abusivas. La aprobaci\u00f3n administrativa de las cl\u00e1usulas generales no obsta a su control judicial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "400df234-94e3-4133-840d-ded6575028ee": {"__data__": {"id_": "400df234-94e3-4133-840d-ded6575028ee", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 255", "start_idx": 0, "end_idx": 477}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e1a3bf7d6e930e330ab8d6d6d84f7c9288f4203870dfe861731e244fc639cd36", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1196 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1196.- Fianza, garant\u00eda y periodicidad del pago. Las partes pueden determinar libremente las cantidades y moneda entregadas en concepto de fianza o dep\u00f3sito en garant\u00eda, y la forma en que ser\u00e1n devueltas al finalizar la locaci\u00f3n.\n\nLas partes pactaran libremente la periodicidad del pago, que no podr\u00e1 ser inferior a mensual.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0ae2fd3e-157f-42a3-a037-5c0842cba6bd": {"__data__": {"id_": "0ae2fd3e-157f-42a3-a037-5c0842cba6bd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 256", "start_idx": 0, "end_idx": 631}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "eded57ca6bc90f880b5ec163a5d8d9937d1c4c1775eb48b303bb9f15d5b5bc88", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1198 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1198. Plazo de la locaci\u00f3n de inmueble. El plazo de las locaciones con cualquier destino ser\u00e1 el que las partes hayan establecido.\n\nEn caso que no se haya establecido plazo, (i) en los casos de locaci\u00f3n temporal, se estar\u00e1 al que establezcan los usos y costumbres del lugar donde se asiente el inmueble locado, (ii) en los contratos de locaci\u00f3n con destino a vivienda permanente, con o sin muebles, ser\u00e1 de dos (2) a\u00f1os y (iii) para los restantes destinos ser\u00e1 de tres (3) a\u00f1os.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ec73a4e7-6958-431a-bf59-3d168c904a46": {"__data__": {"id_": "ec73a4e7-6958-431a-bf59-3d168c904a46", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 257", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c2162c001298116a3e7c6bcb4e04559341b4e0cb00985d668113590217404e41", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1199 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1199. Moneda de pago y actualizaci\u00f3n. Los alquileres podr\u00e1n establecerse en moneda de curso legal o en moneda extranjera, al libre arbitrio de las partes. El locatario no podr\u00e1 exigir que se le acepte el pago en una moneda diferente a la establecida en el contrato.\n\nLas partes podr\u00e1n pactar el ajuste del valor de los alquileres. Ser\u00e1 v\u00e1lido el uso de cualquier \u00edndice pactado por las partes, p\u00fablico o privado, expresado en la misma moneda en la que se pactaron los alquileres. Si el \u00edndice elegido dejara de publicarse durante", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "22eaf08f-17d3-4445-b62f-77b1c6538152": {"__data__": {"id_": "22eaf08f-17d3-4445-b62f-77b1c6538152", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 257", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ef3a5796d8bbed6368fd80ba29aef42e84ba68f35a753d782615e8c24a16f5bd", "text": "res podr\u00e1n establecerse en moneda de curso legal o en moneda extranjera, al libre arbitrio de las partes. El locatario no podr\u00e1 exigir que se le acepte el pago en una moneda diferente a la establecida en el contrato.\n\nLas partes podr\u00e1n pactar el ajuste del valor de los alquileres. Ser\u00e1 v\u00e1lido el uso de cualquier \u00edndice pactado por las partes, p\u00fablico o privado, expresado en la misma moneda en la que se pactaron los alquileres. Si el \u00edndice elegido dejara de publicarse durante la vigencia del contrato, se utilizar\u00e1 un \u00edndice oficial de caracter\u00edsticas similares que publique el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos si el precio estuviera fijado en moneda nacional, o el", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "80f55680-55b0-4585-8887-14144af17c65": {"__data__": {"id_": "80f55680-55b0-4585-8887-14144af17c65", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 257", "start_idx": 400, "end_idx": 961}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c23af629bb5e74c6a952c60e5ed762bcb70625573eb157a27c280d4fadc1f163", "text": " en el contrato.\n\nLas partes podr\u00e1n pactar el ajuste del valor de los alquileres. Ser\u00e1 v\u00e1lido el uso de cualquier \u00edndice pactado por las partes, p\u00fablico o privado, expresado en la misma moneda en la que se pactaron los alquileres. Si el \u00edndice elegido dejara de publicarse durante la vigencia del contrato, se utilizar\u00e1 un \u00edndice oficial de caracter\u00edsticas similares que publique el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos si el precio estuviera fijado en moneda nacional, o el que cumpla las mismas funciones en el pa\u00eds que emita la moneda de pago pactada.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "149f0f0c-fc71-4af3-87e9-56759d146c19": {"__data__": {"id_": "149f0f0c-fc71-4af3-87e9-56759d146c19", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 257", "start_idx": 961, "end_idx": 1064}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "95a6ab318f7742db63b88e8b6a67247225ccdc4b24c3b0b89137c907f01af6fa", "text": "\nNo ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a los contratos incluidos en este Cap\u00edtulo el art\u00edculo 10 de la Ley N\u00b0 23.928.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "96e71098-969e-4e50-b2ff-40c83094ff65": {"__data__": {"id_": "96e71098-969e-4e50-b2ff-40c83094ff65", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 258", "start_idx": 0, "end_idx": 120}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ce8dca51ee22ff41291a448a4456d5e1e7bb5ae1669e326f64cec01796cd3b38", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 1202 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "143120ae-a210-4b63-a03c-df698cb62d3a": {"__data__": {"id_": "143120ae-a210-4b63-a03c-df698cb62d3a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 259", "start_idx": 0, "end_idx": 134}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "89e649a17994a90e3a36760cc9e6717acab871826eec8b511684ebcef7836d75", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 1204 y 1204 bis del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a7352dab-f6ce-4803-9ece-530950573033": {"__data__": {"id_": "a7352dab-f6ce-4803-9ece-530950573033", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 260", "start_idx": 0, "end_idx": 201}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2f17412a260bbddda24020c458551b4ba2bf66b93164ba38f3bade59f660a391", "text": "Incorp\u00f3rase como inciso d) del art\u00edculo 1219 al C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias, el siguiente:\n\n\"d) por cualquier causa fijada en el contrato.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "faaefb0a-2f90-482d-ad55-a4d454a0b2f3": {"__data__": {"id_": "faaefb0a-2f90-482d-ad55-a4d454a0b2f3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 261", "start_idx": 0, "end_idx": 480}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f5853092b58d9d90432a0aca7bd6cf9b8fbbb90a5c1bbf78e63544171470d3d9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1220 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1220.- Resoluci\u00f3n imputable al locador. El locatario puede resolver el contrato si el locador incumple:\n\na) la obligaci\u00f3n de conservar la cosa con aptitud para el uso y goce convenido, salvo cuando el da\u00f1o haya sido ocasionado directa o indirectamente por el locatario;\n\nb) la garant\u00eda de evicci\u00f3n o la de vicios redhibitorios.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "21399e91-3380-4ad9-b752-e244a4d499d2": {"__data__": {"id_": "21399e91-3380-4ad9-b752-e244a4d499d2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 262", "start_idx": 0, "end_idx": 449}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5d17999cc64dfdcb4bd267a129c71e53b1d2f15fef0158fd42ec903637133a06", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1221 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1221. Resoluci\u00f3n anticipada. El locatario podr\u00e1, en cualquier momento, resolver la contrataci\u00f3n abonando el equivalente al diez por ciento (10%) del saldo del canon locativo futuro, calculado desde la fecha de la notificaci\u00f3n de la rescisi\u00f3n hasta la fecha de finalizaci\u00f3n pactada en el contrato.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ccbf0480-412b-42d4-8ed0-b86a6ea3db5d": {"__data__": {"id_": "ccbf0480-412b-42d4-8ed0-b86a6ea3db5d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo X - JUSTICIA", "capitulo": "Capitulo I - C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n (Ley N\u00b0 26.994)", "articulo": "Articulo 263", "start_idx": 0, "end_idx": 124}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7dececf59fbfb5da4116e7804a96bdd62084f9b47e7457ce9bf8d1f73fb0d472", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 1221 bis del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n aprobado por la Ley N\u00b0 26.994 y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c152278c-b724-42dd-98ea-16dbb7db3447": {"__data__": {"id_": "c152278c-b724-42dd-98ea-16dbb7db3447", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "articulo": "Articulo 264", "start_idx": 0, "end_idx": 27}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d8f21b67aef3875e1ea95ee79285e5e9688d474ad3a39ad8cfdae68515ea4b39", "text": "Der\u00f3gase la Ley N\u00b0 27.113.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8c3d2b21-ea35-4a24-af29-51d36a21498d": {"__data__": {"id_": "8c3d2b21-ea35-4a24-af29-51d36a21498d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "articulo": "Articulo 265", "start_idx": 0, "end_idx": 31}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "68699b8a15e7e98e5c77c6388a07c8053290f5da0f1da19faaa9f1400e74e3de", "text": "Der\u00f3gase el Decreto N\u00b0 743/22.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "84f45f07-5d74-4fb7-a727-75b105504f2d": {"__data__": {"id_": "84f45f07-5d74-4fb7-a727-75b105504f2d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo I - Utilizaci\u00f3n de medicamentos por su nombre gen\u00e9rico (Ley N\u00b0 25.649)", "articulo": "Articulo 266", "start_idx": 0, "end_idx": 572}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "40217d377489893c291900659ec0dca443d026f44035cc20318a41defd0d6f5c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.649 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Toda receta o prescripci\u00f3n m\u00e9dica deber\u00e1 efectuarse en forma obligatoria expresando exclusivamente el nombre gen\u00e9rico del medicamento o denominaci\u00f3n com\u00fan internacional que se indique, seguida de forma farmac\u00e9utica y dosis/unidad, con detalle del grado de concentraci\u00f3n.\n\nEl farmac\u00e9utico, debidamente autorizado por la autoridad competente, es el \u00fanico responsable y capacitado para la debida dispensa de especialidades farmac\u00e9uticas que requieran recetas en cualquiera de sus modalidades.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "429ba4c2-7712-4968-9181-5f5d63af57cd": {"__data__": {"id_": "429ba4c2-7712-4968-9181-5f5d63af57cd", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo II - Marco regulatorio de la Medicina Prepaga (Ley N\u00b0 26.682)", "articulo": "Articulo 267", "start_idx": 0, "end_idx": 96}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "07ad46ef1e1520033471e6c88e7f72dbe6e01d88c3607b4651e354477d005f1c", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 5\u00b0, incisos g) y m), 6\u00b0, 18, 19, 25 inciso a) y 27 de la Ley N\u00b0 26.682.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f5feb264-a065-421e-85e0-0397e9acfbbe": {"__data__": {"id_": "f5feb264-a065-421e-85e0-0397e9acfbbe", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo II - Marco regulatorio de la Medicina Prepaga (Ley N\u00b0 26.682)", "articulo": "Articulo 268", "start_idx": 0, "end_idx": 245}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "04f1816a31505e3819e0b8ddeda0ee1dcf30199f6a1a8903a2d191784bdf2b6c", "text": "Incorp\u00f3rase a la Ley N\u00b0 26.682 como art\u00edculo 30 bis, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 30 bis.- Las disposiciones de esta ley son aplicables \u00fanicamente a los asociados voluntarios cuyo v\u00ednculo con el asegurador est\u00e9 fuera del marco de la Ley N\u00b0 23.660.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "20e92d2c-2cf5-4fb0-a484-dbd8d1ae4b05": {"__data__": {"id_": "20e92d2c-2cf5-4fb0-a484-dbd8d1ae4b05", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo II - Marco regulatorio de la Medicina Prepaga (Ley N\u00b0 26.682)", "articulo": "Articulo 269", "start_idx": 0, "end_idx": 388}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b31ded649b3852417d103e59ef9163e4f872ab6534c7ba7d184db4e6942f9d61", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 17 de la Ley N\u00b0 26.682, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 17.- Cuotas de Planes. Los sujetos comprendidos en el art\u00edculo 1\u00ba de la presente ley pueden establecer precios diferenciales para los planes prestacionales, al momento de su contrataci\u00f3n, seg\u00fan franjas etarias con una variaci\u00f3n m\u00e1xima de TRES (3) veces entre el precio de la primera y la \u00faltima franja etaria.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4810fa92-bc31-4a52-beb6-360b5c2b2cd8": {"__data__": {"id_": "4810fa92-bc31-4a52-beb6-360b5c2b2cd8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 270", "start_idx": 0, "end_idx": 155}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c39595bfe9b2aec46ecb4678b00c098d27278622049c0d182efcd250b0e1e139", "text": "Incorp\u00f3rase como inciso i) del art\u00edculo 1\u00b0 a la Ley N\u00b0 23.660, el siguiente:\n\n\"i) Todas las entidades comprendidas en el art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 26.682.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "68387c2d-3bce-4073-9b59-1189d97a059a": {"__data__": {"id_": "68387c2d-3bce-4073-9b59-1189d97a059a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 271", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8734f2cfaf95181ef39969d3e128454ae30ff6f12fa91f3cf7dce5d5d43fe5fb", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Las entidades comprendidas en los incisos c), d) y h) del art\u00edculo 1\u00b0 funcionar\u00e1n como entidades de derecho p\u00fablico no estatal, con individualidad jur\u00eddica, financiera y administrativa y tendr\u00e1n el car\u00e1cter de sujeto de derecho, con el alcance que el C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n establece para las personas jur\u00eddicas; las entidades se\u00f1aladas en los incisos a), e) y f) de dicho art\u00edculo funcionar\u00e1n con individualidad administrativa, contable y financiera y tendr\u00e1n el car\u00e1cter de sujeto de derecho con el alcance que el C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n establece en el art\u00edculo 148.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2930e225-789e-4356-827c-dc1474bcd8d2": {"__data__": {"id_": "2930e225-789e-4356-827c-dc1474bcd8d2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 271", "start_idx": 680, "end_idx": 1018}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "37c0c80cf29ceb7bba05d44fbff21e60aadee19e90d7febd28d9e0534a7e8a67", "text": "\nLas entidades se\u00f1aladas en el inciso b) del art\u00edculo 1\u00b0, creadas por leyes especiales al efecto, vigentes a la sanci\u00f3n de la presente ley, mantendr\u00e1n sus modalidades administrativas, contables y financieras conforme a las leyes que le dieron origen, con las salvedades especificadas en los art\u00edculos 37, 38, 39 y 40 de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4c5673f6-997a-4764-bcea-4beefd98d0bb": {"__data__": {"id_": "4c5673f6-997a-4764-bcea-4beefd98d0bb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 272", "start_idx": 0, "end_idx": 440}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "22832131d8f178e5bd812a7f687bf62b5ab94c078665cfbb387235320f7cee6d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Las entidades del art\u00edculo 1\u00b0 destinar\u00e1n sus recursos en forma prioritaria a prestaciones de salud. Deber\u00e1n, asimismo, brindar otras prestaciones sociales.\n\nEn lo referente a las prestaciones de salud formar\u00e1n parte del Sistema Nacional del Seguro de Salud -en calidad de agentes naturales del mismo- sujetos a las disposiciones y normativas que lo regulan.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e0556f10-59c7-4306-9223-438b4776fd57": {"__data__": {"id_": "e0556f10-59c7-4306-9223-438b4776fd57", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 273", "start_idx": 0, "end_idx": 568}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e264f99137e0f00e86a105686c5039b6d06857d1edde5e9c6ed8978880d621b8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Las entidades, cualquiera sea su naturaleza y forma de administraci\u00f3n, presentar\u00e1n anualmente, en lo referente a su responsabilidad como agentes del seguro, la siguiente documentaci\u00f3n ante la Superintendencia de Servicios de Salud (SSS):\n\na) Programa de prestaciones m\u00e9dico-asistenciales para sus beneficiarios;\n\nb) Presupuesto de gastos y recursos para su funcionamiento y la ejecuci\u00f3n del programa;\n\nc) Memoria general y balance de ingresos y egresos financieros del per\u00edodo anterior;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f692284d-938a-4cb4-ab0b-1401ab2aa953": {"__data__": {"id_": "f692284d-938a-4cb4-ab0b-1401ab2aa953", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 273", "start_idx": 568, "end_idx": 733}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a9410ceeab0764271c3e7c0147aa85f09e83dcda2abbcef39010bc29b2f730e3", "text": "\nd) Registro electr\u00f3nico de todos los contratos de prestaciones de salud que celebre durante el mismo per\u00edodo, a efectos de confeccionar un registro de los mismos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "61856bea-f5ad-4f9c-89f1-b841701bee52": {"__data__": {"id_": "61856bea-f5ad-4f9c-89f1-b841701bee52", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 274", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d322964a9fbfbf49aba9e0e36692f15f73bab38892e9a0fae4d211cff806398c", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "51f8cc20-e4f5-45aa-b006-f3450b1ed966": {"__data__": {"id_": "51f8cc20-e4f5-45aa-b006-f3450b1ed966", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 275", "start_idx": 0, "end_idx": 498}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "daf033910386b2a39be5346659e8701d4762a0f3434a1833a2c4e94a6f1bfa9e", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Las entidades comprendidas en el r\u00e9gimen de la presente ley, como agentes del Seguro de Salud, deber\u00e1n inscribirse en el registro que funcionar\u00e1 en el \u00e1mbito de la SSS y en las condiciones que establezca la ley del Sistema Nacional del Seguro de Salud y su decreto reglamentario.\n\nEl cumplimiento de este requisito ser\u00e1 condici\u00f3n necesaria para aplicar los fondos percibidos con destino a las prestaciones de salud.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5a35aa8b-936b-49b3-8ce1-41b289499387": {"__data__": {"id_": "5a35aa8b-936b-49b3-8ce1-41b289499387", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 276", "start_idx": 0, "end_idx": 404}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "fd8df6284a383d7f4d693ddef8da9ae8390fb7e5b92deb798b8f7e98d07364f6", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Las resoluciones que adopten el MINISTERIO DE SALUD y la Superintendencia de Servicios de Salud (SSS), en ejercicio de las funciones, atribuciones y facultades otorgadas por la legislaci\u00f3n, ser\u00e1n de cumplimiento obligatorio para las entidades, exclusivamente en lo que ata\u00f1e a su condici\u00f3n de agentes del Seguro de Salud.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "24292542-2ecb-40c7-a196-cab0bf557338": {"__data__": {"id_": "24292542-2ecb-40c7-a196-cab0bf557338", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 277", "start_idx": 0, "end_idx": 393}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8e02ee66ec46fa5709c54a2b33a435bea5f8f3eadf9144647d97913aa7b1f296", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 8\u00b0.- Quedan obligatoriamente incluidos en calidad de beneficiarios de las entidades:\n\na) Los trabajadores que presten servicios en relaci\u00f3n de dependencia, sea en el \u00e1mbito privado o en el sector p\u00fablico.\n\nb) Los jubilados y pensionados nacionales;\n\nc) Los beneficiarios de prestaciones no contributivas nacionales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7917723a-3416-4e9c-bdc3-30e17be4cd53": {"__data__": {"id_": "7917723a-3416-4e9c-bdc3-30e17be4cd53", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 278", "start_idx": 0, "end_idx": 460}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10a33ae048954be7643083e9e9e3c447911a77dcd671b641c42277be2a8ce7fe", "text": "Sustit\u00fayese el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"La Superintendencia de Servicios de Salud (SSS) podr\u00e1 autorizar, con los requisitos que ella establezca, la inclusi\u00f3n como beneficiarios, de otros ascendientes o descendientes por consanguinidad del beneficiario titular y que se encuentren a su cargo, en cuyo caso se fija un aporte adicional del uno y medio por ciento (1,5%) por cada una de las personas que se incluyan.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a37ec5b7-ae52-4001-b227-35449f2e422d": {"__data__": {"id_": "a37ec5b7-ae52-4001-b227-35449f2e422d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 279", "start_idx": 0, "end_idx": 581}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "16d1536c492c1bfbcdc3bc80e5cae72366a313ebdbfe02166bd6bcf40a965ba2", "text": "Sustit\u00fayese el inciso e) del art\u00edculo 10 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"e) Los trabajadores de temporada podr\u00e1n optar por mantener el car\u00e1cter de beneficiarios durante el per\u00edodo de inactividad y mientras subsista el contrato de trabajo cumpliendo durante ese per\u00edodo con las obligaciones del aporte a su cargo y de la contribuci\u00f3n a cargo del empleador que establece la presente ley. Este derecho cesar\u00e1 a partir del momento en que, en raz\u00f3n de otro contrato de trabajo, pasen a ser beneficiarios titulares en los t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 8 de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6d6f8142-3079-4939-966c-5e4c0eccff8c": {"__data__": {"id_": "6d6f8142-3079-4939-966c-5e4c0eccff8c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 280", "start_idx": 0, "end_idx": 59}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "12dc93d80016ea6c8e59aa62ef14bb46d091d3e14c40789a6a88b47dcb6a9056", "text": "Der\u00f3gase el inciso f) del art\u00edculo 10 de la Ley N\u00b0 23.660.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "745f54ca-e957-4c92-ab97-8d84d579f357": {"__data__": {"id_": "745f54ca-e957-4c92-ab97-8d84d579f357", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 281", "start_idx": 0, "end_idx": 269}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "05f24ce4b757602360055777291ff362a2342729808c5fe7cb77554335eb5e16", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 11 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 11.- Cada entidad elaborar\u00e1 su propio estatuto conforme con la presente ley y las normas que se dicten en consecuencia, el que presentar\u00e1 ante la Superintendencia de Servicios de Salud (SSS).\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "11c78b20-e84a-4e3c-9253-805075ad822f": {"__data__": {"id_": "11c78b20-e84a-4e3c-9253-805075ad822f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 282", "start_idx": 0, "end_idx": 212}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "470aaf623d415f4a113b70b17b68b9801eb4d6f788543760954db4d88bfbd52b", "text": "Sustit\u00fayese el inciso h) del art\u00edculo 12 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"h) Las obras sociales y otras entidades que adhieran a la presente ley mantendr\u00e1n su propio r\u00e9gimen de administraci\u00f3n y gobierno.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3ea962a6-94c1-4a42-bcd4-6d40d52a54a2": {"__data__": {"id_": "3ea962a6-94c1-4a42-bcd4-6d40d52a54a2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 283", "start_idx": 0, "end_idx": 451}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9fb22d28f28e97160eb5c56d83bd0fe21019199ec57390a377440843ace9386a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 15.- Cuando la Superintendencia de Servicios de Salud (SSS) realice tareas de control y fiscalizaci\u00f3n en las obras sociales, en ejercicio y dentro de las facultades comprendidas por los art\u00edculos 7\u00b0, 8\u00b0, 9\u00b0, 21 y concordantes de la Ley del Sistema Nacional del Seguro Salud, aqu\u00e9llas facilitar\u00e1n el personal y elementos necesarios para el cumplimiento de la aludida misi\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "040f6846-7760-4330-8d0a-602b5a666269": {"__data__": {"id_": "040f6846-7760-4330-8d0a-602b5a666269", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 0, "end_idx": 539}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d3bfcc2e843b884872d0b4d5c5bd90d799c5eb62675025a890686c69b2d363fd", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 19 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 19.- Los empleadores, dadores de trabajo o equivalentes en su car\u00e1cter de agentes de retenci\u00f3n deber\u00e1n depositar la contribuci\u00f3n a su cargo junto con los aportes que hubieran debido retener -al personal a su cargo-, dentro de los QUINCE (15) d\u00edas corridos contados a partir de la fecha en que se deba abonar la remuneraci\u00f3n a la entidad seleccionada por el beneficiario y a trav\u00e9s del mecanismo correspondiente del organismo responsable de recaudaci\u00f3n de fondos.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "82e13db6-5954-4adf-9167-0754caeebbd4": {"__data__": {"id_": "82e13db6-5954-4adf-9167-0754caeebbd4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 539, "end_idx": 1219}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "554bfa9ece601c09d705b804076670b1cb6aee64f0672cc7962baf08ad2f810b", "text": "\na) Para el caso de las Obras Sociales, el NOVENTA POR CIENTO (90%) de la suma de la contribuci\u00f3n y los aportes que prev\u00e9n los incisos a) y b) del art\u00edculo 16 de esta Ley, cuando las remuneraciones brutas mensuales sean de hasta PESOS UN MIL ($ 1.000.-) inclusive, y del OCHENTA Y CINCO POR CIENTO (85%) cuando dichas remuneraciones superen los PESOS UN MIL ($ 1.000.-). Para el caso de las Obras Sociales del Personal de Direcci\u00f3n y de las Asociaciones Profesionales de Empresarios o de otras entidades mencionadas en el inciso i del art\u00edculo 1\u00b0, dicho porcentaje ser\u00e1 del OCHENTA Y CINCO POR CIENTO (85 %) cuando las remuneraciones brutas mensuales sean de hasta PESOS UN MIL ($", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "10095621-5152-41b5-8cd0-42c6fe2c6e9c": {"__data__": {"id_": "10095621-5152-41b5-8cd0-42c6fe2c6e9c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 739, "end_idx": 1297}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "972f9858c8ff3f1e64a385bc6935230059b5143c93a580b106f0d5bb2ed98458", "text": "utas mensuales sean de hasta PESOS UN MIL ($ 1.000.-) inclusive, y del OCHENTA Y CINCO POR CIENTO (85%) cuando dichas remuneraciones superen los PESOS UN MIL ($ 1.000.-). Para el caso de las Obras Sociales del Personal de Direcci\u00f3n y de las Asociaciones Profesionales de Empresarios o de otras entidades mencionadas en el inciso i del art\u00edculo 1\u00b0, dicho porcentaje ser\u00e1 del OCHENTA Y CINCO POR CIENTO (85 %) cuando las remuneraciones brutas mensuales sean de hasta PESOS UN MIL ($ 1.000.-) inclusive, y del OCHENTA POR CIENTO (80 %) cuando superen ese tope;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d8734894-ec6e-4532-a4d6-6d70359c5e84": {"__data__": {"id_": "d8734894-ec6e-4532-a4d6-6d70359c5e84", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 1297, "end_idx": 1934}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bf9716e36a04dba039365e2262dcd912b09705384cb51e520456f31d8bd54756", "text": "\nb) Conforme los niveles remunerativos mencionados, el DIEZ POR CIENTO (10 %) o el QUINCE POR CIENTO (15 %), respectivamente, de la suma de la contribuci\u00f3n y los aportes que prev\u00e9n los incisos a) y b) del art\u00edculo 16 de esta Ley, y cuando se trate de las Obras Sociales del Personal de Direcci\u00f3n y de las Asociaciones Profesionales de Empresarios o de otras entidades mencionadas en el inciso i del art\u00edculo 1\u00b0, el QUINCE POR CIENTO (15 %) o el VEINTE POR CIENTO (20 %), respectivamente, de la suma a depositarse se destinar\u00e1n al Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n, a la orden de las cuentas recaudadoras que determine la reglamentaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6f1faef2-c16c-4b14-a390-4d5f45580c4b": {"__data__": {"id_": "6f1faef2-c16c-4b14-a390-4d5f45580c4b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 1934, "end_idx": 2614}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "df76653f58735a26e5e5e65ba434f95e27ba6b050758902fd5be5105c0584fd8", "text": "\nc) El cincuenta por ciento (50 %) de los recursos de distinta naturaleza que prev\u00e9 la presente ley en su art\u00edculo 16, a la orden de la obra social correspondiente;\n\nd) El cincuenta por ciento (50 %) de los recursos de distinta naturaleza que prev\u00e9 la presente ley en su art\u00edculo 16 a la orden de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS), en los mismos t\u00e9rminos que los indicados en el inciso b) precedente;\n\ne) Cuando las modalidades de la actividad laboral lo hagan conveniente, la autoridad de aplicaci\u00f3n podr\u00e1 constituir a entidades en agentes de retenci\u00f3n de contribuciones y aportes calculados sobre la producci\u00f3n, que equivalgan y reemplacen a los calculados sobre e", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a7722871-beed-4aa4-afd8-d49199f9b88c": {"__data__": {"id_": "a7722871-beed-4aa4-afd8-d49199f9b88c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 284", "start_idx": 2134, "end_idx": 2753}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "587e248e731e3886e6ae6818e2f8d12fdd81c8652e9a6fe8033b037c39c61d8a", "text": "de los recursos de distinta naturaleza que prev\u00e9 la presente ley en su art\u00edculo 16 a la orden de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS), en los mismos t\u00e9rminos que los indicados en el inciso b) precedente;\n\ne) Cuando las modalidades de la actividad laboral lo hagan conveniente, la autoridad de aplicaci\u00f3n podr\u00e1 constituir a entidades en agentes de retenci\u00f3n de contribuciones y aportes calculados sobre la producci\u00f3n, que equivalgan y reemplacen a los calculados sobre el salario, a cuyo efecto aprobar\u00e1 los convenios de corresponsabilidad suscriptos entre dichas entidades y las respectivas obras sociales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7579f13a-33c0-4183-9b33-55fca064427d": {"__data__": {"id_": "7579f13a-33c0-4183-9b33-55fca064427d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 285", "start_idx": 0, "end_idx": 320}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "786304fb0b3b54b620e44a1a9c0fd828b3b3ca343f8d89af240878c8e6506e4f", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 19 bis a la Ley N\u00b0 23.660, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 19 bis.- Cuando las entidades reciban aportes adicionales a los de la suma de la contribuci\u00f3n y los aportes que prev\u00e9n los incisos a) y b) del art\u00edculo 16 de esta Ley, deber\u00e1n depositar el VEINTE (20 %) al Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5d66d367-7201-4e3b-8e3a-339f7e3d6568": {"__data__": {"id_": "5d66d367-7201-4e3b-8e3a-339f7e3d6568", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 286", "start_idx": 0, "end_idx": 626}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1a719b28df586c8060169afce015f17c6b5e8e5d9894892c12b9941842d72b14", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 21 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 21.- Para la fiscalizaci\u00f3n y verificaci\u00f3n de las obligaciones emergentes de la presente ley por parte de los responsables y obligados, los funcionarios e inspectores de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) y de las entidades tendr\u00e1n, en lo pertinente, las facultades y atribuciones que la ley asigna a los de la Direcci\u00f3n Nacional de Recaudaci\u00f3n Previsional.\n\nLas actas de inspecci\u00f3n labradas por los funcionarios e inspectores mencionados en el p\u00e1rrafo anterior hacen presumir, a todos los efectos legales, la veracidad de su contenido.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "67105d12-fa82-435d-a238-e97b7600c8eb": {"__data__": {"id_": "67105d12-fa82-435d-a238-e97b7600c8eb", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 287", "start_idx": 0, "end_idx": 412}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "16570d699247d1017750612669808a81be99e78a5f63f8b39ecf1d0401b55a55", "text": "Sustit\u00fayese el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 23 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"Los fondos previstos por la presente ley como tambi\u00e9n los que por cualquier motivo correspondan a las entidades deber\u00e1n depositarse en instituciones bancarias y ser\u00e1n destinados exclusivamente a la atenci\u00f3n de las prestaciones y dem\u00e1s obligaciones de las mismas y de los gastos administrativos que demande su funcionamiento.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f89cd3f4-fe66-4b36-bab4-bece9b0f8f5c": {"__data__": {"id_": "f89cd3f4-fe66-4b36-bab4-bece9b0f8f5c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 288", "start_idx": 0, "end_idx": 502}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f25465eeaee83cbdeb472bee0db9f0ed85b7404956b25955cea8c4222b7e09cc", "text": "Sustit\u00fayese el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 24 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"El cobro judicial de los aportes, contribuciones, recargos, intereses y actualizaciones adeudados a las entidades, y de las multas establecidas en la presente ley se har\u00e1 por la v\u00eda de apremio prevista en el C\u00f3digo Procesal Civil y Comercial de la Naci\u00f3n, sirviendo de suficiente t\u00edtulo ejecutivo el certificado de deuda expedido por las entidades o los funcionarios en que aqu\u00e9llas hubieran delegado esa facultad.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "92290964-dd3e-4f4e-82e6-479f3853b8d9": {"__data__": {"id_": "92290964-dd3e-4f4e-82e6-479f3853b8d9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 289", "start_idx": 0, "end_idx": 241}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "95b8893134d20ac7a0ad35b0b05968ba219ee6c08aae47133f41678e63292b03", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 25 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 25.- La SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) actuar\u00e1 como Autoridad de Aplicaci\u00f3n de la presente ley, con jurisdicci\u00f3n sobre las entidades del art\u00edculo 1\u00b0.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "92dace73-a1c5-4a5b-9e77-bf8483ab529a": {"__data__": {"id_": "92dace73-a1c5-4a5b-9e77-bf8483ab529a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 290", "start_idx": 0, "end_idx": 421}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3827a31a16c02cf6f8da04597af37714d43d6afad53f2879412f2e2d67f8d20f", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 26 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 26.- La SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) tendr\u00e1 como fin promover, coordinar e integrar las actividades de las entidades en todo aquello que no se encuentren obligadas por la Ley del Sistema Nacional del Seguro de Salud. Actuar\u00e1 tambi\u00e9n como organismo de control para los aspectos administrativos y contables de las obras sociales.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6365e114-8c20-4bb0-b7ea-e83e04ea5b1b": {"__data__": {"id_": "6365e114-8c20-4bb0-b7ea-e83e04ea5b1b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 291", "start_idx": 0, "end_idx": 555}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "aed5eb946cfce83efc2c78a4f745f6c823cd77871368e368bb1230d948ab8ae7", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 27 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 27.- Para el cumplimiento de estos fines tendr\u00e1 las siguientes atribuciones:\n\n1\u00b0 Requerir\u00e1 y aprobar\u00e1 la memoria anual y balances de las obras sociales.\n\n2\u00b0 Requerir\u00e1 y suministrar\u00e1 informaci\u00f3n adecuada para el mejor contralor de las obras sociales y otras entidades a la Direcci\u00f3n Nacional de Recaudaci\u00f3n Previsional.\n\n3\u00b0 Propondr\u00e1 al Poder Ejecutivo Nacional la intervenci\u00f3n de las obras sociales cuando se acrediten irregularidades o graves deficiencias en su funcionamiento.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8cea2067-aa34-402a-bdfc-c55da7eb02fa": {"__data__": {"id_": "8cea2067-aa34-402a-bdfc-c55da7eb02fa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 291", "start_idx": 555, "end_idx": 1235}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "da7766ffa8e137174e7dc84d63a12def30fb809779cf169a2e5ad69f31f8d409", "text": "\nEn este caso, cuando la denuncia provenga de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS), por incumplimiento de sus obligaciones como agentes del seguro, se instrumentar\u00e1n mecanismos sumarios para asegurar las prestaciones de salud garantizadas por la ley del Sistema Nacional del Seguro de Salud.\n\n4\u00b0 Llevar\u00e1 un Registro de las entidades en el que deber\u00e1n inscribirse todas las entidades comprendidas en la presente ley, con los recaudos que establezca la autoridad de aplicaci\u00f3n.\n\n5\u00b0 A los efectos de la verificaci\u00f3n del cumplimiento de las disposiciones establecidas en la presente ley y dem\u00e1s normas complementarias, la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) podr\u00e1 ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c67daf29-07b4-42d4-b098-0dfa98296993": {"__data__": {"id_": "c67daf29-07b4-42d4-b098-0dfa98296993", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 291", "start_idx": 755, "end_idx": 1435}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "84134aa957316cbc61e35cdfe6cdf65d22f396d965d9f1404edb424508ba93a8", "text": "a asegurar las prestaciones de salud garantizadas por la ley del Sistema Nacional del Seguro de Salud.\n\n4\u00b0 Llevar\u00e1 un Registro de las entidades en el que deber\u00e1n inscribirse todas las entidades comprendidas en la presente ley, con los recaudos que establezca la autoridad de aplicaci\u00f3n.\n\n5\u00b0 A los efectos de la verificaci\u00f3n del cumplimiento de las disposiciones establecidas en la presente ley y dem\u00e1s normas complementarias, la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) podr\u00e1 solicitar de las entidades la informaci\u00f3n necesaria, su ampliaci\u00f3n y/o aclaraciones. Sin perjuicio de ello podr\u00e1 requerir la colaboraci\u00f3n de su sindicatura para que, constituida en la entidad, constat", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ff19b824-a10a-4e3c-8a2f-ba48b025c8df": {"__data__": {"id_": "ff19b824-a10a-4e3c-8a2f-ba48b025c8df", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 291", "start_idx": 955, "end_idx": 1465}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f5f7942d5dc7c69b3bf5f2526832f18f8cabeb0fd55c5acaabb07225bb086e46", "text": "ndidas en la presente ley, con los recaudos que establezca la autoridad de aplicaci\u00f3n.\n\n5\u00b0 A los efectos de la verificaci\u00f3n del cumplimiento de las disposiciones establecidas en la presente ley y dem\u00e1s normas complementarias, la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS) podr\u00e1 solicitar de las entidades la informaci\u00f3n necesaria, su ampliaci\u00f3n y/o aclaraciones. Sin perjuicio de ello podr\u00e1 requerir la colaboraci\u00f3n de su sindicatura para que, constituida en la entidad, constate y/u obtenga la informaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "03f27dd0-9e78-46bf-b3cd-4072d3c7402c": {"__data__": {"id_": "03f27dd0-9e78-46bf-b3cd-4072d3c7402c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 291", "start_idx": 1465, "end_idx": 1611}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "de3d7c7d06d96f8cce7e94b304898f1b9d581e49ccfaf1988ef20be7ece49d65", "text": "\n6\u00b0 Resolver los conflictos sobre encuadramiento de los beneficiarios de las entidades, determinando el destino de los aportes y contribuciones.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "012d7f37-7ffa-4d83-be2d-66f69ac7a346": {"__data__": {"id_": "012d7f37-7ffa-4d83-be2d-66f69ac7a346", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 292", "start_idx": 0, "end_idx": 217}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "184175390346e79108f5c3894c54eece875e9958b9027923c2429e91e44dcd50", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 28 bis a la Ley N\u00b0 23.660, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 28 bis.- Para las entidades comprendidas en el inciso i) del art\u00edculo 1\u00b0 de esta Ley regir\u00e1 el r\u00e9gimen sancionatorio de la Ley N\u00b0 26.682.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "293a92d9-e872-48b5-9e57-b4f624706960": {"__data__": {"id_": "293a92d9-e872-48b5-9e57-b4f624706960", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 293", "start_idx": 0, "end_idx": 204}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "735df2577442b9a69d30e07cfdd3658e2e57e3cc657924c623c4e8124d4834e0", "text": "Sustit\u00fayese el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 40 de la Ley N\u00b0 23.660 por el siguiente:\n\n\"El s\u00edndico ser\u00e1 designado por el MINISTERIO DE SALUD a propuesta de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD (SSS).\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "40c938fd-ee95-47e0-a3ff-744cbd1da7c9": {"__data__": {"id_": "40c938fd-ee95-47e0-a3ff-744cbd1da7c9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo III - Obras sociales (Ley N\u00b0 23.660)", "articulo": "Articulo 294", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cb7ac1b9c7435664a71210cecd950428fcde6d2352f83b8cc460961c4aa5ead3", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 42 de la Ley N\u00b0 23.660.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a9f6280c-15be-4b2e-a55a-31a56808464b": {"__data__": {"id_": "a9f6280c-15be-4b2e-a55a-31a56808464b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 295", "start_idx": 0, "end_idx": 572}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bc87fe990f7536242735602aefd5a515d1abf076d205a14b06b0cad15ddecd9f", "text": "Sustit\u00fayese el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"Se consideran agentes del seguro a las obras sociales nacionales, cualquiera sea su naturaleza o denominaci\u00f3n, las obras sociales de otras jurisdicciones, las entidades incorporadas al inciso i) del art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.660 y dem\u00e1s entidades que adhieran al sistema que se constituye, las que deber\u00e1n adecuar sus prestaciones de salud a las normas que se dicten y se regir\u00e1n por lo establecido en la presente ley, su reglamentaci\u00f3n y la ley de Obras Sociales, en lo pertinente\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e02b9514-0f1f-45ec-95af-ddc3e74ca0d5": {"__data__": {"id_": "e02b9514-0f1f-45ec-95af-ddc3e74ca0d5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 296", "start_idx": 0, "end_idx": 140}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "15b10e5d31dbf8bb753d983e9be2bee19dd478f4cb0666d86abf8619e3b16e92", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"a) Todos los beneficiarios comprendidos en la Ley 23.660.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cf092f04-26a1-491b-8878-ffdeadde4079": {"__data__": {"id_": "cf092f04-26a1-491b-8878-ffdeadde4079", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 297", "start_idx": 0, "end_idx": 248}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "34858545e3fb332c8a8d6b1c1c4cb55e35c3fe795ac5ad64c97d5e1af0383567", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 15.- Las entidades comprendidas en la Ley N\u00b0 23.660 ser\u00e1n agentes naturales del seguro, as\u00ed como aquellas otras obras sociales que adhieran al r\u00e9gimen de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "aef9aa85-4d14-45a9-9a4e-f13e2b64ced6": {"__data__": {"id_": "aef9aa85-4d14-45a9-9a4e-f13e2b64ced6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 298", "start_idx": 0, "end_idx": 135}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cc1b8128b41dc308e329c70a345a20d3eaa503b3fb221c6d5c198e69a56217c5", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 17 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"a) A las entidades comprendidas en la Ley N\u00b0 23.660.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9c676626-e73c-43e8-8947-db6acea5d7c2": {"__data__": {"id_": "9c676626-e73c-43e8-8947-db6acea5d7c2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 299", "start_idx": 0, "end_idx": 221}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0924499b981ede543a820eee76052986a2a445af0fca58b38513ac8fe63805ff", "text": "Sustit\u00fayese el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 17 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"La inscripci\u00f3n, habilitar\u00e1 el agente para aplicar los recursos destinados a las prestaciones de salud, previstos en la Ley N\u00b0 23.660.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0c22840-95ed-4cb8-91a0-004c78ea66f1": {"__data__": {"id_": "f0c22840-95ed-4cb8-91a0-004c78ea66f1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 300", "start_idx": 0, "end_idx": 201}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a38c0ef0577f6439e63076f31e0f08b7f8f6ce717e9eaa2bdcc0b56c8c06aa9d", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 21 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"a) La cobertura de prestaciones que tienen que dar a sus beneficiarios las entidades comprendidas en la Ley N\u00b0 23.660.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0d09a664-5a78-4f52-a628-6bae78bfc095": {"__data__": {"id_": "0d09a664-5a78-4f52-a628-6bae78bfc095", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IV - Sistema Nacional del Seguro de Salud (Ley N\u00b0 23.661)", "articulo": "Articulo 301", "start_idx": 0, "end_idx": 141}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cfb7d80d28b38fbd0f7f0824abd498e594edd262d7dee2a17e6321648291e6c7", "text": "Sustit\u00fayase el inciso a) del art\u00edculo 22 de la Ley N\u00b0 23.661 por el siguiente:\n\n\"a) los previstos en la Ley N\u00b0 23.660 y sus modificaciones.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "af92e961-dd4a-49c6-82cb-57f5ec8c8cb1": {"__data__": {"id_": "af92e961-dd4a-49c6-82cb-57f5ec8c8cb1", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 302", "start_idx": 0, "end_idx": 61}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c5558ef7a22ffe6bf344c48f8fdef2c56260a90f76c823a6dc744ec61db449fe", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 6\u00b0, 7\u00b0, 8\u00b0 y 11 de la Ley N\u00b0 26.906.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "33cd84ba-3691-48e0-8f72-1f8a482b35ef": {"__data__": {"id_": "33cd84ba-3691-48e0-8f72-1f8a482b35ef", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 303", "start_idx": 0, "end_idx": 646}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "10c110e6fed9c288183a06332088cd7e390cc3f611fb7f859abf2398515bf1de", "text": "Incorp\u00f3ranse como art\u00edculo 5\u00b0 bis y art\u00edculo 5\u00b0 ter a la Ley N\u00b0 26.906, los siguientes:\n\n\"ART\u00cdCULO 5\u00b0 bis.- La Autoridad de Aplicaci\u00f3n determinar\u00e1 los productos m\u00e9dicos activos autorizados para su uso en el territorio nacional. No podr\u00e1n ser utilizados los productos activos que no hayan sido autorizados por la Autoridad de Aplicaci\u00f3n.\n\nART\u00cdCULO 5\u00b0 ter.- Los usuarios de productos m\u00e9dicos activos deber\u00e1n informar la instalaci\u00f3n y uso de los mismos a la autoridad de aplicaci\u00f3n. La Autoridad de Aplicaci\u00f3n determinar\u00e1 los requisitos y procedimientos para el uso de productos m\u00e9dicos activos. Y se reserva el derecho de auditar su cumplimiento.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "943e6ad3-0f09-4832-ab7f-d6f7ee6d9289": {"__data__": {"id_": "943e6ad3-0f09-4832-ab7f-d6f7ee6d9289", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 304", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "938ed95d1a4681c9d992d9298a19b5d2949a5ac0fdc4cb6938e8da8d4a2222e8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 26.906, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 9\u00ba.- Requisitos. La autorizaci\u00f3n de uso se debe otorgar en forma individual a cada producto m\u00e9dico activo, cuando sea ensayado seg\u00fan las normas t\u00e9cnicas aplicables.\n\nLos ensayos de verificaci\u00f3n t\u00e9cnica deben ser realizados in situ por el Servicio de Tecnolog\u00eda Biom\u00e9dica del establecimiento de salud, regi\u00f3n sanitaria o jurisdicci\u00f3n. En el caso exclusivo de no contar con los recursos necesarios, la autoridad jurisdiccional debe designar la forma y medios para realizarla. A tal efecto podr\u00e1 contar con los laboratorios acreditados por el Organismo Argentino de Acreditaci\u00f3n (O.A.A), el Instituto Nacio", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1ed589bb-e7ab-4afb-8843-0578e80bc7bc": {"__data__": {"id_": "1ed589bb-e7ab-4afb-8843-0578e80bc7bc", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 304", "start_idx": 200, "end_idx": 801}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c1af968591405f63405c2b044e5c9bdc607a33d0492e73b0d40b339b6b8057d0", "text": "ado seg\u00fan las normas t\u00e9cnicas aplicables.\n\nLos ensayos de verificaci\u00f3n t\u00e9cnica deben ser realizados in situ por el Servicio de Tecnolog\u00eda Biom\u00e9dica del establecimiento de salud, regi\u00f3n sanitaria o jurisdicci\u00f3n. En el caso exclusivo de no contar con los recursos necesarios, la autoridad jurisdiccional debe designar la forma y medios para realizarla. A tal efecto podr\u00e1 contar con los laboratorios acreditados por el Organismo Argentino de Acreditaci\u00f3n (O.A.A), el Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Industrial (I.N.T.I.) o laboratorios asociados al I.N.T.I., o laboratorios de universidades p\u00fablicas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "45c8b29c-9d38-4430-a66c-bf5f0f99e31f": {"__data__": {"id_": "45c8b29c-9d38-4430-a66c-bf5f0f99e31f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 305", "start_idx": 0, "end_idx": 367}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b01af437716ba271f15e1cabb9442cd2fa4502c284ba24250ad6caf4cbade986", "text": "Sustit\u00fayase el inciso f) del art\u00edculo 15 de la Ley N\u00b0 26.906, por el siguiente:\n\n\"f) Brindar asesoramiento en lo que respecta a la instalaci\u00f3n, puesta en marcha y mantenimiento de los servicios asociados al equipamiento m\u00e9dico y el \u00f3ptimo funcionamiento de los mismos a los fines de cumplir las especificaciones t\u00e9cnicas establecidas por la autoridad de aplicaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1aaf1c37-c460-44c5-9e09-6397305a4e6b": {"__data__": {"id_": "1aaf1c37-c460-44c5-9e09-6397305a4e6b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 306", "start_idx": 0, "end_idx": 521}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6be3228cfc5fa30884ee6b98ed156d346a07348e5e71fc5852f4563c13cbf043", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 16 de la Ley N\u00b0 26.906, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 16.- Funciones. Son funciones de la autoridad de aplicaci\u00f3n:\n\na) Establecer el mecanismo identificatorio para la trazabilidad de los productos m\u00e9dicos activos y de sus mediciones as\u00ed como autorizarlos para su uso en todo el territorio nacional;\n\nb) Definir las condiciones de uso de cada producto medico activo autorizado.\n\nc) Promover la creaci\u00f3n o fortalecimiento de los Servicios de Tecnolog\u00eda Biom\u00e9dica, en todo el territorio de la Naci\u00f3n;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0237177b-7fe8-43ce-be29-991277372457": {"__data__": {"id_": "0237177b-7fe8-43ce-be29-991277372457", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo V - R\u00e9gimen de Trazabilidad y Verificaci\u00f3n de Aptitud T\u00e9cnica de los Productos M\u00e9dicos Activos de Salud en Uso. (Ley N\u00b0 26.906)", "articulo": "Articulo 306", "start_idx": 521, "end_idx": 1188}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "de35c84fef55f5c57666814ae997fa8af1c5ace144f8bf347ce9acb9a710c7d5", "text": "\nd) Establecer las Buenas Pr\u00e1cticas de Funcionamiento de los Prestadores de Servicios de Reparaciones y Mantenimiento de Productos M\u00e9dicos Activos;\n\ne) Coordinar con las autoridades sanitarias jurisdiccionales, las verificaciones t\u00e9cnicas de los productos m\u00e9dicos activos en uso, que considere necesarias;\n\nf) Promover la creaci\u00f3n de un Registro Nacional de Productos M\u00e9dicos Activos, en coordinaci\u00f3n con las autoridades jurisdiccionales y seg\u00fan los criterios establecidos por la Disposici\u00f3n N\u00b0 2318/02, texto ordenado seg\u00fan Disposici\u00f3n N\u00b0 1285/04, de la Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica, ANMAT, o la que en el futuro se dicte.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "45445631-8122-498c-9bb6-99fb0472147e": {"__data__": {"id_": "45445631-8122-498c-9bb6-99fb0472147e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VI - Recetas electr\u00f3nicas o digitales (Ley N\u00b0 27.553)", "articulo": "Articulo 307", "start_idx": 0, "end_idx": 529}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0b39db4358b7d2cc85f33fa678afcb05caa900b58229e6ae448ae56ace8dc105", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 27.553 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 1\u00b0.- La presente ley tiene por objeto:\n\nEstablecer que la prescripci\u00f3n y dispensaci\u00f3n de medicamentos, y toda otra prescripci\u00f3n, solo puedan ser redactadas y firmadas a trav\u00e9s de plataformas electr\u00f3nicas habilitadas a tal fin.\n\nEstablecer que puedan utilizarse plataformas de teleasistencia en salud, en todo el territorio nacional, de conformidad con la Ley N\u00b0 25.326 de Protecci\u00f3n de los Datos Personales y la Ley N\u00b0 26.529 de Derechos del Paciente.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1745ae51-9dc3-4eae-b557-47fcb5707541": {"__data__": {"id_": "1745ae51-9dc3-4eae-b557-47fcb5707541", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VI - Recetas electr\u00f3nicas o digitales (Ley N\u00b0 27.553)", "articulo": "Articulo 308", "start_idx": 0, "end_idx": 613}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ab0f9f83f3636768e84c75497be488a9e3fd280874c8de9cae05b9133b5e1da2", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 de la Ley N\u00b0 27.553 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 3\u00b0.- La Autoridad de Aplicaci\u00f3n de la presente ley ser\u00e1 establecida por el Poder Ejecutivo nacional, coordinando su accionar con las autoridades jurisdiccionales competentes y los organismos con incumbencia en la materia que dichas autoridades determinen.\n\nEl Poder Ejecutivo Nacional establece los plazos necesarios para alcanzar la digitalizaci\u00f3n total en prescripci\u00f3n y dispensaci\u00f3n de medicamentos y toda otra prescripci\u00f3n, el cual no podr\u00e1 superar el 1\u00b0 de julio de 2024, y regular el uso de plataformas de teleasistencia en salud.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c9aabdf5-d6c4-4013-8bc2-e99146c589ed": {"__data__": {"id_": "c9aabdf5-d6c4-4013-8bc2-e99146c589ed", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VI - Recetas electr\u00f3nicas o digitales (Ley N\u00b0 27.553)", "articulo": "Articulo 308", "start_idx": 613, "end_idx": 813}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e45ef87fe38db409f3f84954d927287d25d50557003671a1f96d85f334372c8c", "text": "\nEl INSTITUTO NACIONAL DE SERVICIOS SOCIALES PARA JUBILADOS Y PENSIONADOS deber\u00e1 ser convocado por la autoridad de aplicaci\u00f3n a los fines de colaborar en la reglamentaci\u00f3n que se dicte a tal efecto.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "73f91b6f-82b3-4a06-9b22-fd375989056a": {"__data__": {"id_": "73f91b6f-82b3-4a06-9b22-fd375989056a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VI - Recetas electr\u00f3nicas o digitales (Ley N\u00b0 27.553)", "articulo": "Articulo 309", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e35be84c178db9938af60aa022f39c639991b7a3359091b098da2b706b2593ff", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 13 de la Ley N\u00b0 27.553 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 13.- Los sistemas aludidos en la presente ley deben contemplar el cumplimiento de todas las normativas vigentes que regulan toda la cadena de comercializaci\u00f3n de medicamentos incluyendo los requisitos de trazabilidad de \u00e9stos y de la firma electr\u00f3nica o digital. Tambi\u00e9n debe contemplarse la emisi\u00f3n de constancia de teleasistencia, prescripci\u00f3n y dispensaci\u00f3n para los pacientes, por v\u00eda informatizada o impresi\u00f3n de dicha constancia y la posibilidad de bloqueo por el farmac\u00e9utico cuando exista error manifiesto en la prescripci\u00f3n, para que el prescriptor pueda revisar, anular o reactivar seg\u00fan el cas", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cd589d70-06d9-4a95-98f7-e68b95318058": {"__data__": {"id_": "cd589d70-06d9-4a95-98f7-e68b95318058", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VII - Ejercicio de la medicina, odontolog\u00eda y actividades de colaboraci\u00f3n (Ley N\u00b0 17.132)", "articulo": "Articulo 310", "start_idx": 0, "end_idx": 596}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "cd360b17eafbc6a1573c72f43b491449958951b462057f7f5b8cf057d75f66a0", "text": "Sustit\u00fayese el inciso 7\u00b0) del art\u00edculo 19 de la Ley N\u00b0 17.132 por el siguiente:\n\n\"7\u00b0) Prescribir o certificar en recetas cargadas en formularios electr\u00f3nicos o digitales, en las que debe constar la siguiente informaci\u00f3n en idioma nacional: nombre, apellido, profesi\u00f3n, n\u00famero de matr\u00edcula, domicilio, n\u00famero telef\u00f3nico y correo electr\u00f3nico cuando corresponda. Solo podr\u00e1n anunciarse cargos t\u00e9cnicos o t\u00edtulos que consten registrados en la autoridad competente y en las condiciones que se reglamenten. Las prescripciones y/o recetas deber\u00e1n ser formuladas en idioma nacional, fechadas y firmadas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f28e2cca-b196-42eb-906d-ce7c61071ce3": {"__data__": {"id_": "f28e2cca-b196-42eb-906d-ce7c61071ce3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VII - Ejercicio de la medicina, odontolog\u00eda y actividades de colaboraci\u00f3n (Ley N\u00b0 17.132)", "articulo": "Articulo 310", "start_idx": 596, "end_idx": 716}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f0667f41de6ce829b0bf675c85a47589f2aa357a7e0819d27b575944a90e35ce", "text": "\nLa prescripci\u00f3n podr\u00e1 consignar \u00fanicamente con el nombre gen\u00e9rico del medicamento o denominaci\u00f3n com\u00fan internacional.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7cd4471d-876d-4145-93ed-224d50b1631f": {"__data__": {"id_": "7cd4471d-876d-4145-93ed-224d50b1631f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VIII - Reglamentaci\u00f3n del derecho de opci\u00f3n de cambio (Decreto N\u00b0 504/98)", "articulo": "Articulo 311", "start_idx": 0, "end_idx": 256}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d19e10ee9b39390b7ef13f6f8e6d9eba31e34c322e85110bc43b2692815c65e9", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 13 del Decreto N\u00ba 504 del 12 de mayo de 1998 y sus modificatorios, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 13.- Los trabajadores que inicien una relaci\u00f3n laboral podr\u00e1n ejercer el derecho de elecci\u00f3n de agente del seguro de la Ley N\u00b0 23.661\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a5ee2547-1162-438e-a60a-06d42ac35ebe": {"__data__": {"id_": "a5ee2547-1162-438e-a60a-06d42ac35ebe", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo VIII - Reglamentaci\u00f3n del derecho de opci\u00f3n de cambio (Decreto N\u00b0 504/98)", "articulo": "Articulo 312", "start_idx": 0, "end_idx": 371}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2ae3e26a4abd5145c0cd338e319c1500aa2b5d56b38fa6dfa78a5a4b89c1799d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 14 del Decreto N\u00ba 504 del 12 de mayo de 1998 y sus modificatorios, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 14.- Los afiliados que hubieren cambiado de agente de seguro deber\u00e1n permanecer en ella el tiempo m\u00ednimo que determine la Autoridad de Aplicaci\u00f3n, el que nunca podr\u00e1 ser superior a UN (1) a\u00f1o, y vencido ese plazo, podr\u00e1n volver a ejercer esa opci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6c7f53fc-295d-4520-87b6-ed63c1807927": {"__data__": {"id_": "6c7f53fc-295d-4520-87b6-ed63c1807927", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 313", "start_idx": 0, "end_idx": 444}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "967457098fb9505b0641a6d67cef96810fe4077780d62c0bd19ff4d2d4cdd04b", "text": "Sustit\u00fayense el primer y el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente texto:\n\n\"ART\u00cdCULO 1\u00b0.- La preparaci\u00f3n de recetas, la dispensa de drogas, medicamentos, y de especialidades farmac\u00e9uticas que requieren recetas, solo podr\u00e1n ser efectuadas en todo el territorio de la Naci\u00f3n en farmacias habilitadas.\n\nLa autoridad sanitaria competente podr\u00e1 disponer la incorporaci\u00f3n de otro tipo de productos al presente r\u00e9gimen.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fc426d15-03b7-4514-9fac-d71d27e073e4": {"__data__": {"id_": "fc426d15-03b7-4514-9fac-d71d27e073e4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 314", "start_idx": 0, "end_idx": 192}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b0b3a0aff2256a3a6934e3704129f0d834ec37ab9cfb869bdad1f9ff91bf2673", "text": "Incorp\u00f3rase como \u00faltimo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 17.565, el siguiente:\n\n\"Las farmacias podr\u00e1n constituirse mediante cualquier figura jur\u00eddica permitida por la legislaci\u00f3n vigente.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e35386c-e062-448b-97fb-614f00f893d7": {"__data__": {"id_": "8e35386c-e062-448b-97fb-614f00f893d7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 315", "start_idx": 0, "end_idx": 397}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8149835b3ed49fb1ee35198752c434466de8318e99b524f59880f99735c0a17a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Una vez acordada la habilitaci\u00f3n a que se refieren los art\u00edculos precedentes, en las farmacias no se podr\u00e1 introducir modificaci\u00f3n en las modalidades de sus prestaciones, sin autorizaci\u00f3n previa de la autoridad sanitaria. Los cambios en denominaci\u00f3n o raz\u00f3n social deber\u00e1n ser notificados a la autoridad sanitaria.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "478aeac8-0c89-4fbf-a810-56322b3f7c7c": {"__data__": {"id_": "478aeac8-0c89-4fbf-a810-56322b3f7c7c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 316", "start_idx": 0, "end_idx": 501}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "87565eac8516e9a5154b1175f5627a0e979f5a429d026adaea40ae02a68962e5", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 17.565, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Las farmacias podr\u00e1n operar en los horarios que decidan sin restricci\u00f3n alguna, sin m\u00e1s obligaci\u00f3n que la de comunicarlos a la autoridad sanitaria y respetar los horarios comunicados.\n\nDeber\u00e1 efectuarse despacho nocturno al p\u00fablico, cuando les sea requerido por casos de urgencia. La autoridad sanitaria podr\u00e1 establecer turnos de cumplimiento obligatorio, nocturnos o para d\u00edas feriados, cuando lo estime conveniente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "14276d05-1f3b-4ae6-9e5a-66b9d59ba681": {"__data__": {"id_": "14276d05-1f3b-4ae6-9e5a-66b9d59ba681", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 316", "start_idx": 501, "end_idx": 667}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4dbc67232a5e3944eb6d5da007d1d2301bf5e31279557c3bfd4f702dbecb62d0", "text": "\nCuando por razones de turno, est\u00e9 cerrada la farmacia, deber\u00e1 colocarse en lugar visible un cartel en el que consten las m\u00e1s pr\u00f3ximas que se encuentren de guardia.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f2e6dea6-0c6c-444d-ab85-d873eb92a33c": {"__data__": {"id_": "f2e6dea6-0c6c-444d-ab85-d873eb92a33c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 317", "start_idx": 0, "end_idx": 609}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3d28650071e8e37a3c47c10c0407ef2b7ac57d6e79bb0e9c0faa005947995b59", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 9\u00b0 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 9\u00b0.- En las farmacias el expendio de drogas, medicamentos o especialidades medicinales se ajusta a las siguientes formas de acuerdo a lo que establezca la legislaci\u00f3n vigente o determine la autoridad sanitaria:\n\n1. Expendio legalmente restringido;\n\n2. Expendio bajo receta archivada;\n\n3. Expendio bajo receta;\n\nDeben conservarse las recetas correspondientes a los puntos 1 y 2, en formato digital, durante un plazo no menor de tres (3) a\u00f1os, despu\u00e9s de dicho plazo pueden ser borradas, previa comunicaci\u00f3n a la autoridad sanitaria.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b98a4b64-fe00-46a2-b42c-734fa34e2715": {"__data__": {"id_": "b98a4b64-fe00-46a2-b42c-734fa34e2715", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 318", "start_idx": 0, "end_idx": 629}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bfd9cb01bca0cb1e6cb0a298900cb7d22fe853de40703aa638a6cfccfbadf32a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 10 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 10.- En las farmacias deben llevarse los siguientes archivos digitales habilitados por la autoridad sanitaria:\n\na) Recetario;\n\nb) Contralor de estupefacientes;\n\nc) Contralor de psicotr\u00f3picos;\n\nd) Inspecciones;\n\ne) Otros archivos digitales que la autoridad competente estime pertinentes. \u00c9stos deben ser aprobados por la autoridad sanitaria.\n\nLos libros electr\u00f3nicos, la firma electr\u00f3nica o digital y los dem\u00e1s requisitos t\u00e9cnicos y legales deben adecuarse a lo que establezca la autoridad de aplicaci\u00f3n, asegurando la inalterabilidad de los registros.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bd4ad959-c154-42fe-a0fe-1784fe37b79b": {"__data__": {"id_": "bd4ad959-c154-42fe-a0fe-1784fe37b79b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 319", "start_idx": 0, "end_idx": 77}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8062d16036c85dc4876bc5f81473e75ad569a861aec91630bbc6bc84300a3afe", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 13, 20, 27, 40, 41, 42, 43 y 44 de la Ley N\u00b0 17.565.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "846678b0-33ee-468f-afcf-c7161245502b": {"__data__": {"id_": "846678b0-33ee-468f-afcf-c7161245502b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 320", "start_idx": 0, "end_idx": 355}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "75a98e24a67dcada68e55b80414578b61254f19eded671241d9f33bcc64a6134", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 25 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 25.- Cuando un profesional farmac\u00e9utico sea director t\u00e9cnico de m\u00e1s de una farmacia, estar\u00e1 obligado a vigilar la preparaci\u00f3n y expendio de los medicamentos en todos los locales a su cargo, debiendo firmar diariamente el libro recetario al final de la \u00faltima receta despachada.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "320d1763-d6ef-47d0-991a-4ec80bbcac75": {"__data__": {"id_": "320d1763-d6ef-47d0-991a-4ec80bbcac75", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 321", "start_idx": 0, "end_idx": 444}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d65254c64255b60f10400e1fd1af62de90f6daff6a3657215503ff218a9ea437", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 26 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 26.- Toda vez que el director t\u00e9cnico no est\u00e9 presente en la farmacia, la atenci\u00f3n de las farmacias podr\u00e1 quedar a cargo de:\n\na) farmac\u00e9uticos auxiliares, pudi\u00e9ndose en estos casos despachar recetas m\u00e9dicas:\n\nb) auxiliares de despacho, en estos solo podr\u00e1n despachar recetas m\u00e9dicas con la autorizaci\u00f3n del director t\u00e9cnico, conforme lo establezca la reglamentaci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d39de99-4089-4b08-9d24-eb675c2ba94a": {"__data__": {"id_": "4d39de99-4089-4b08-9d24-eb675c2ba94a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 322", "start_idx": 0, "end_idx": 147}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f2b8f76c2e6208c17cad32512761ca4657ec1a420c55ffe5c7369e50a40d5f93", "text": "Sustit\u00fayese el inciso d) del art\u00edculo 28 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"d) tener las constancias de la habilitaci\u00f3n del establecimiento.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a9f133d8-b28d-4814-b94c-158fc4cedaf4": {"__data__": {"id_": "a9f133d8-b28d-4814-b94c-158fc4cedaf4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 323", "start_idx": 0, "end_idx": 385}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "396b22cf3f58972417d63b8b1a9e9f01d55dcdb77b28b0756a0e51efd8a6b061", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 36 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 36. Las droguer\u00edas podr\u00e1n despachar recetas. En caso de hacerlo quedar\u00e1n sujetas en un todo a lo estipulado por los t\u00edtulos I, II y III de esta norma. La venta de especialidades, drogas y medicamentos a farmacias y laboratorios ser\u00e1 efectuada dentro de las condiciones que establezca la autoridad sanitaria.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e6b9a73c-176c-4bc9-8078-393bb65993c7": {"__data__": {"id_": "e6b9a73c-176c-4bc9-8078-393bb65993c7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 324", "start_idx": 0, "end_idx": 393}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "66daf197a9453b9da98d0656f849a539dc2d11526c48bd58f9b7c991980968b3", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 38 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"a) que las drogas y productos que sean objeto de las actividades del establecimiento, sean adquiridos exclusivamente a personas autorizadas para su expendio y a su vez expendidos \u00fanicamente a farmacias y laboratorios o directamente al p\u00fablico si deciden tambi\u00e9n constituirse como farmacias de venta al p\u00fablico.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5c08a093-64ea-498e-8f7f-d16bd837c346": {"__data__": {"id_": "5c08a093-64ea-498e-8f7f-d16bd837c346", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XI - SALUD", "capitulo": "Capitulo IX - R\u00e9gimen legal del ejercicio de la actividad farmac\u00e9utica y de la habilitaci\u00f3n de las farmacias, droguer\u00edas y herborister\u00edas (Ley N\u00b0 17.565)", "articulo": "Articulo 325", "start_idx": 0, "end_idx": 189}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2921423be56e7efeeee835b3b489af3753fbd03772790ae1be95da19b88b22da", "text": "Sustit\u00fayese el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 40 de la Ley N\u00b0 17.565 por el siguiente:\n\n\"Estos libros deber\u00e1n ser electr\u00f3nicos, sin alterar el orden de los asientos de las ventas efectuadas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8672afb1-3a96-4ff0-bfe0-ea9f333a352e": {"__data__": {"id_": "8672afb1-3a96-4ff0-bfe0-ea9f333a352e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo I - Ley de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual (Ley N\u00b0 26.522)", "articulo": "Articulo 326", "start_idx": 0, "end_idx": 544}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "da5ad372756024dd73d8cfa34530b491cc6f4dcb495889e165fdcff8e4437970", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 45 de la Ley N\u00ba 26.522, modificado por el Decreto 267 del 29 de diciembre de 2015, por el siguiente:\n\n\"ARTICULO 45.- Multiplicidad de Licencias. A fin de garantizar los principios de diversidad, pluralidad y respeto por lo local las personas humanas o jur\u00eddicas podr\u00e1n ser titulares o tener participaci\u00f3n en sociedades titulares de licencias de servicios de comunicaci\u00f3n audiovisual, con sujeci\u00f3n a los siguientes l\u00edmites, en el orden local:\n\na) UNA (1) licencia de radiodifusi\u00f3n sonora por modulaci\u00f3n de amplitud (AM);\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "713a2ddb-fe87-4bd6-9c37-c29f6121dc94": {"__data__": {"id_": "713a2ddb-fe87-4bd6-9c37-c29f6121dc94", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo I - Ley de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual (Ley N\u00b0 26.522)", "articulo": "Articulo 326", "start_idx": 544, "end_idx": 983}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "283f9ff94664ae9069e5dc6e4bb364e33cf098407b36bcd2e8885ace94e6e49a", "text": "\nb) UNA (1) licencia de radiodifusi\u00f3n sonora por modulaci\u00f3n de frecuencia (FM) o hasta DOS (2) licencias cuando existan m\u00e1s de OCHO (8) licencias en el \u00e1rea primaria de servicio;\n\nc) UNA (1) licencia de radiodifusi\u00f3n televisiva abierta.\n\nEn ning\u00fan caso la suma total de licencias otorgadas en la misma \u00e1rea primaria de servicio o conjunto de ellas que se superpongan de modo mayoritario podr\u00e1 exceder la cantidad de CUATRO (4) licencias.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d6bfb60-35af-4a92-aecd-966ff9babf90": {"__data__": {"id_": "2d6bfb60-35af-4a92-aecd-966ff9babf90", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo I - Ley de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual (Ley N\u00b0 26.522)", "articulo": "Articulo 327", "start_idx": 0, "end_idx": 45}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "bb94cf7bae25d9fe55c68e72df6c86096c59b5968f095d57af9bf794b564cdfe", "text": "Der\u00f3gase el art\u00edculo 46 de la Ley N\u00ba 26.522.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "39849899-c07a-4d05-9f21-e173be38811e": {"__data__": {"id_": "39849899-c07a-4d05-9f21-e173be38811e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo II - Argentina Digital (Ley N\u00b0 27.078)", "articulo": "Articulo 328", "start_idx": 0, "end_idx": 675}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "270416d61363cdcf9869e985d8f2b83eaf71ce2118d8ee57aba8d4ab253bc6e5", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 6\u00ba de la Ley N\u00ba 27.078, modificado por el Decreto N\u00ba 267 del 29 de diciembre de 2015, por el siguiente:\n\n\"a) Radiodifusi\u00f3n por suscripci\u00f3n: Toda forma de comunicaci\u00f3n primordialmente unidireccional destinada a la transmisi\u00f3n de se\u00f1ales para ser recibidas por p\u00fablico determinable, mediante la utilizaci\u00f3n del espectro radioel\u00e9ctrico o mediante vinculo f\u00edsico o satelital, indistintamente. Incluye el servicio de radiodifusi\u00f3n ofrecido por un prestador de servicios TIC que utilice la tecnolog\u00eda de transmisi\u00f3n de contenidos audiovisuales basados en el protocolo IP (IPTV), para el acceso de los programas en vivo y/o televisi\u00f3n lineal.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "27f0c3b7-9390-4d8c-9f2b-7d5bf28ffffa": {"__data__": {"id_": "27f0c3b7-9390-4d8c-9f2b-7d5bf28ffffa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo II - Argentina Digital (Ley N\u00b0 27.078)", "articulo": "Articulo 329", "start_idx": 0, "end_idx": 534}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "90b24343dd2fc568ad2c9fde7c0505ce25209d8dfe12a9d6b587fe38bde38756", "text": "Sustituyese el art\u00edculo 10 de la Ley N\u00ba 27.078, modificado por el Decreto N\u00ba 267 del 29 de diciembre de 2015, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 10. - Incorp\u00f3rase como servicio que podr\u00e1n registrar los prestadores de TIC, al servicio de Radiodifusi\u00f3n por suscripci\u00f3n mediante cualquier v\u00ednculo. El servicio de Radiodifusi\u00f3n por suscripci\u00f3n se regir\u00e1 por los requisitos que establecen los art\u00edculos siguientes de la presente ley y los dem\u00e1s que establezca la reglamentaci\u00f3n, no result\u00e1ndole aplicables las disposiciones de la Ley N\u00b0 26.522.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "46947378-8301-4f0f-9841-4d7005b2bc75": {"__data__": {"id_": "46947378-8301-4f0f-9841-4d7005b2bc75", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo II - Argentina Digital (Ley N\u00b0 27.078)", "articulo": "Articulo 329", "start_idx": 534, "end_idx": 909}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "85d6392588c1df9abdd1ff15f364b96f40324c19d48c48b0b426bed24c954e73", "text": "\nEl plazo de otorgamiento del uso de las frecuencias del espectro radioel\u00e9ctrico de los titulares de licencias de Radiodifusi\u00f3n por Suscripci\u00f3n conferidas bajo las Leyes Nros. 22.285 y 26.522 ser\u00e1 el de su t\u00edtulo original, o de DIEZ (10) a\u00f1os contados a partir del 1\u00b0 de enero de 2016, siempre el que sea mayor para aquellos que tuvieren a dicha fecha una licencia vigente.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c03c575e-7d1f-45aa-bd50-b9c1721d0681": {"__data__": {"id_": "c03c575e-7d1f-45aa-bd50-b9c1721d0681", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XII - COMUNICACI\u00d3N", "capitulo": "Capitulo II - Argentina Digital (Ley N\u00b0 27.078)", "articulo": "Articulo 330", "start_idx": 0, "end_idx": 671}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "4fc1fc4b878a3a53835872ef7cce3eb024b694c5eb28dea859da09370cc1389a", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 34 de la Ley N\u00ba 27.078, modificado por Decreto N\u00ba 267 del 29 de diciembre de 2015, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 34.- Registro. La provisi\u00f3n de facilidades de los sistemas satelitales de comunicaciones ser\u00e1 libre. Se requerir\u00e1 a los titulares de tales sistemas el correspondiente registro para su operaci\u00f3n, al solo efecto de coordinar el uso de las frecuencias radioel\u00e9ctricas y evitar interferencias sobre otros sistemas conforme a la reglamentaci\u00f3n que dicte la Autoridad de Aplicaci\u00f3n. La prestaci\u00f3n de cualquier Servicio de TIC por sat\u00e9lite estar\u00e1 sometida al r\u00e9gimen general de prestaci\u00f3n de Servicios de TIC establecido en la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0514fcf4-e137-454a-b9cd-09801447ca12": {"__data__": {"id_": "0514fcf4-e137-454a-b9cd-09801447ca12", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 331", "start_idx": 0, "end_idx": 564}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a93d5440a46d72427e9d511c8b211b96dd38b133a3b52904e085e8c2ecffe1a2", "text": "Sustit\u00fayese el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 16 de la Ley N\u00b0 20.655, por el siguiente:\n\n\"Los sujetos de tales recursos podr\u00e1n ser las organizaciones deportivas previstas en el art\u00edculo 19 bis de la presente ley, los clubes de barrio y de pueblo previstos en la Ley N\u00ba 27.098, las Provincias, la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y los Municipios, los atletas, t\u00e9cnicos/as y entrenadores/as y dem\u00e1s profesionales previstos en la presente ley, que en todos los casos re\u00fanan los requisitos formales y sustanciales establecidos en las disposiciones legales respectivas.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "218bec8f-214a-4241-9895-c9f74af4e0b2": {"__data__": {"id_": "218bec8f-214a-4241-9895-c9f74af4e0b2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 332", "start_idx": 0, "end_idx": 416}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "02940a0e4a0f73da2319d665f4afd5d5eba4351fd2bff52b1fdc837fa0ca5af2", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 17 de la Ley N\u00b0 20.655, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 17.- Las personas que desempe\u00f1en cargos directivos y de fiscalizaci\u00f3n en las organizaciones deportivas contraer\u00e1n responsabilidad personal y solidaria por las rendiciones de cuentas de los recursos previstos en el art\u00edculo 15 de la presente ley, como tambi\u00e9n por el cumplimiento de los fines para los cuales fueron concedidos los mismos.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "63de0fcc-dbb4-45fb-a688-4ee098b8026c": {"__data__": {"id_": "63de0fcc-dbb4-45fb-a688-4ee098b8026c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 333", "start_idx": 0, "end_idx": 574}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "13298acbce1bcc54b2ede5a11306e42cadc334299384daf1c7d26eca1fb9495c", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 19 de la Ley N\u00b0 20.655, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 19.- A los fines de la presente ley, se entiende por Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica al conjunto de organizaciones deportivas incluidas en la presente ley, estructuras asociativas intermedias y superiores y normas y procesos organizativos que interact\u00faan coordinadamente a fin de coadyuvar a la pr\u00e1ctica, desarrollo, sostenimiento, organizaci\u00f3n y representaci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica, a las cuales se denomina en la presente ley como organizaciones deportivas.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0c213dd6-4f4b-4b5b-a925-15b0efda7118": {"__data__": {"id_": "0c213dd6-4f4b-4b5b-a925-15b0efda7118", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 333", "start_idx": 574, "end_idx": 916}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "23ca9cf1cd46322a1168f21f5fd41fd6bb8d14047f7613ba4c25db5be8fbd60e", "text": "\nS\u00f3lo podr\u00e1n ser sujeto de las medidas de promoci\u00f3n, asistencia y ordenamiento de las actividades f\u00edsicas y deportivas y de los beneficios impositivos y previsionales previstos en la presente ley, en la Ley N\u00b0 26.573 y en las normas de esa materia, las organizaciones que integran el Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "12ce7cf9-88bd-4362-8041-5e969d6f4c31": {"__data__": {"id_": "12ce7cf9-88bd-4362-8041-5e969d6f4c31", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 334", "start_idx": 0, "end_idx": 599}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6426c7858b13b92ad2e4e88c9bcb3a72dd3dd263aaeea9854da854bce2184556", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 19 bis de la Ley N\u00b0 20.655 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 19 bis.- Se consideran asociaciones civiles deportivas integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica, a las:\n\na) Personas jur\u00eddicas previstas en el art\u00edculo 168 del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n, que tienen como objeto la pr\u00e1ctica, desarrollo, sostenimiento, organizaci\u00f3n o representaci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica, de acuerdo con los principios generales enunciados en el Cap\u00edtulo I de la presente ley y re\u00fanen las caracter\u00edsticas que se indican en los art\u00edculos 20 y 20 bis;\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c239d9b9-867e-4356-a581-68c25793c924": {"__data__": {"id_": "c239d9b9-867e-4356-a581-68c25793c924", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 334", "start_idx": 599, "end_idx": 952}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0a8d484cb61e85bc3c175ed011d09e13b75f5fa972bc13acc320784e378eed94", "text": "\nb) Personas jur\u00eddicas constituidas como sociedades an\u00f3nimas reguladas en la Secci\u00f3n V de la Ley N\u00b0 19.550 y sus modificatorias, que tienen como objeto social la pr\u00e1ctica, desarrollo, sostenimiento, organizaci\u00f3n o representaci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica, de acuerdo con los principios generales enunciados en el Cap\u00edtulo I de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "34805785-8e1d-4cd0-b489-914e75e49747": {"__data__": {"id_": "34805785-8e1d-4cd0-b489-914e75e49747", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 335", "start_idx": 0, "end_idx": 392}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "74773d871be780f37f743f838ff98f2feac46422037e9351e773f9861adf9262", "text": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 19 ter a la Ley N\u00b0 20.655, el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 19 ter.- No podr\u00e1 impedirse, dificultarse, privarse o menoscabarse cualquier derecho a una organizaci\u00f3n deportiva, incluyendo su derecho de afiliaci\u00f3n a una confederaci\u00f3n, federaci\u00f3n, asociaci\u00f3n, liga o uni\u00f3n, con fundamento en su forma jur\u00eddica, si la misma est\u00e1 reconocida en esta ley y normas complementarias.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1a5b3a9a-113d-4502-8c2c-3368f3a7675a": {"__data__": {"id_": "1a5b3a9a-113d-4502-8c2c-3368f3a7675a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 336", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6d5521f21baf5efb45098dce1992faf03762f517e943d26761c35619e6aaf120", "text": "Sustit\u00fayense los p\u00e1rrafos primero y segundo del art\u00edculo 20 de la Ley N\u00b0 20.655 por los siguientes:\n\n\"ART\u00cdCULO 20.- El Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica se estructura con las organizaciones integrantes clasificadas como de primer grado, de segundo grado, de representaci\u00f3n nacional y superiores.\n\nLas organizaciones de primer grado son entidades que tienen como finalidad esencial o subsidiaria la pr\u00e1ctica, desarrollo, sostenimiento u organizaci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica y que se clasifican, seg\u00fan el objeto al que se dirigen sus acciones, en deporte educativo, deporte social y comunitario, deporte para adultos mayores, deporte de \u00e1mbito labora", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c83ec74c-2d9e-429e-b851-d9cea94392f9": {"__data__": {"id_": "c83ec74c-2d9e-429e-b851-d9cea94392f9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 336", "start_idx": 200, "end_idx": 791}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "75ce890a892ca802a183f63559c3a2b7207ba4553c930f0bc56aa60c66611fc3", "text": "anizaciones integrantes clasificadas como de primer grado, de segundo grado, de representaci\u00f3n nacional y superiores.\n\nLas organizaciones de primer grado son entidades que tienen como finalidad esencial o subsidiaria la pr\u00e1ctica, desarrollo, sostenimiento u organizaci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica y que se clasifican, seg\u00fan el objeto al que se dirigen sus acciones, en deporte educativo, deporte social y comunitario, deporte para adultos mayores, deporte de \u00e1mbito laboral, deporte universitario, deporte federado, deporte militar, deporte de alto rendimiento, o deporte adaptado.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "763e0c82-39ca-46bf-b6fb-7146d7236455": {"__data__": {"id_": "763e0c82-39ca-46bf-b6fb-7146d7236455", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 337", "start_idx": 0, "end_idx": 199}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8a39922959f452d5718fcdeee6053232c65b941a770806841a8b9fc89278cedb", "text": "Sustit\u00fayese el inciso a) del art\u00edculo 33 de la Ley N\u00b0 20.655 por el siguiente:\n\n\"a) Un (1) subsistema de acreditaci\u00f3n de los integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica;\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "15a8d7f2-5bb8-42b3-9a1f-df5f22a22457": {"__data__": {"id_": "15a8d7f2-5bb8-42b3-9a1f-df5f22a22457", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 338", "start_idx": 0, "end_idx": 630}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a12a33e250d36f0e785767dca0448f6763432908f5d71f8ee85ff04dd11dc371", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 34 de la Ley N\u00b0 20.655, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 34.- El subsistema de acreditaci\u00f3n de organizaciones deportivas es el proceso mediante el cual se eval\u00faa si una instituci\u00f3n re\u00fane las caracter\u00edsticas estipuladas en la presente ley y se le otorga un reconocimiento formal de su integraci\u00f3n al Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica.\n\nLas instituciones acreditadas y los integrantes de sus comisiones directivas o directorios ser\u00e1n incorporados al Registro permanente del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica que prev\u00e9 el inciso b) del art\u00edculo 33 de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "998ec4b8-4e03-4065-b13a-c64286bd49bf": {"__data__": {"id_": "998ec4b8-4e03-4065-b13a-c64286bd49bf", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 339", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "5fd59cb08d132ea794dceb65d1b9a9f8a804d01a88e3871ee57ac3a1346af152", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 35 de la Ley N\u00b0 20.655, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 35.- El censo de atletas federados/as, \u00e1rbitros/as, t\u00e9cnicos/as y entrenadores/as consiste en un conjunto de actividades estad\u00edsticas, coordinadas entre los organismos competentes y los integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica, tendientes a asegurar un padr\u00f3n permanente de las personas atletas vinculadas a trav\u00e9s de una ficha federativa con los \u00e1rbitros/as, t\u00e9cnicos/as y entrenadores/as que se encuentren relacionados con las organizaciones deportivas que integran el Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica. Las fichas federativas ser\u00e1n incorporadas al", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "778861c6-a327-4c25-bf48-82ca57adb4f8": {"__data__": {"id_": "778861c6-a327-4c25-bf48-82ca57adb4f8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 339", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "26a6c8a136c90d1ef79b9e32779b2636af34d7708cd506a7ad597649ab5e55a1", "text": "tad\u00edsticas, coordinadas entre los organismos competentes y los integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica, tendientes a asegurar un padr\u00f3n permanente de las personas atletas vinculadas a trav\u00e9s de una ficha federativa con los \u00e1rbitros/as, t\u00e9cnicos/as y entrenadores/as que se encuentren relacionados con las organizaciones deportivas que integran el Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica. Las fichas federativas ser\u00e1n incorporadas al Registro permanente que prev\u00e9 el inciso d) del art\u00edculo 34 de la presente ley, con excepci\u00f3n de los contratos deportivos profesionales, los que se regir\u00e1n por las normas del derecho com\u00fan o las que r", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "54803f07-6788-4d8b-b942-49050c0664d4": {"__data__": {"id_": "54803f07-6788-4d8b-b942-49050c0664d4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 339", "start_idx": 400, "end_idx": 913}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6c0f94a4c81192610e6cf54d7d51ca768c9708d720ef3cff838ef4c001af940f", "text": "as vinculadas a trav\u00e9s de una ficha federativa con los \u00e1rbitros/as, t\u00e9cnicos/as y entrenadores/as que se encuentren relacionados con las organizaciones deportivas que integran el Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica. Las fichas federativas ser\u00e1n incorporadas al Registro permanente que prev\u00e9 el inciso d) del art\u00edculo 34 de la presente ley, con excepci\u00f3n de los contratos deportivos profesionales, los que se regir\u00e1n por las normas del derecho com\u00fan o las que regulen esa actividad deportiva.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a691e6b3-1595-4609-87fc-ab25a27be6ba": {"__data__": {"id_": "a691e6b3-1595-4609-87fc-ab25a27be6ba", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 340", "start_idx": 0, "end_idx": 331}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9fe181e7bd4003d977da966f694e897b560dfb816707937f4025fe3dfacb6fdb", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 20.655 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 39.- Pueden ser sujetos beneficiarios del r\u00e9gimen promocional previsto en el presente cap\u00edtulo, los integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica, establecidas en el Cap\u00edtulo VII y los agentes del deporte y la actividad f\u00edsica.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "535b97d7-a0b0-4fb5-a299-09a1b619ba0f": {"__data__": {"id_": "535b97d7-a0b0-4fb5-a299-09a1b619ba0f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "a0ced1a148d7de2b3a472947c613271965019407ece7c8f5d695c7d966edeef8", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 41 de la Ley N\u00b0 20.655 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 41.- Los atletas que perciban las becas que prev\u00e9 el Cap\u00edtulo VI de la presente ley, revestir\u00e1n, a los efectos del Sistema Integrado Previsional Argentino la categor\u00eda de peque\u00f1o contribuyente adherido al R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes aprobado por el art\u00edculo 1\u00b0 de la ley 24.977 y sus modificatorias, que prev\u00e9 el art\u00edculo 39 del citado r\u00e9gimen y cotizar\u00e1n al Sistema Integrado Previsional Argentino (SIPA), mediante el aporte contemplado en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, cuyo pago estar\u00e1 a cargo de los respectivos organismos subvenci", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0d0ba3f4-dacb-4d05-ab58-dac5caa99043": {"__data__": {"id_": "0d0ba3f4-dacb-4d05-ab58-dac5caa99043", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 200, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "513926053dac4cd604ff98f4dd9425dfd59a1623f136cdca1fda99fa26a3a9e0", "text": "ntegrado Previsional Argentino la categor\u00eda de peque\u00f1o contribuyente adherido al R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes aprobado por el art\u00edculo 1\u00b0 de la ley 24.977 y sus modificatorias, que prev\u00e9 el art\u00edculo 39 del citado r\u00e9gimen y cotizar\u00e1n al Sistema Integrado Previsional Argentino (SIPA), mediante el aporte contemplado en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, cuyo pago estar\u00e1 a cargo de los respectivos organismos subvencionantes, a excepci\u00f3n de aquellos atletas que perciban becas otorgadas por el Ente Nacional de Alto Rendimiento Deportivo (ENARD), quienes deber\u00e1n ingresarlo en forma directa, conforme lo establecen lo", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "efb13513-789a-48f8-b6b9-a8c8b836e870": {"__data__": {"id_": "efb13513-789a-48f8-b6b9-a8c8b836e870", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 400, "end_idx": 1020}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e7a8b3f103eb583e59ef4d71255caf2f3e81e37f02e5a108252c258c85b3323b", "text": "e prev\u00e9 el art\u00edculo 39 del citado r\u00e9gimen y cotizar\u00e1n al Sistema Integrado Previsional Argentino (SIPA), mediante el aporte contemplado en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, cuyo pago estar\u00e1 a cargo de los respectivos organismos subvencionantes, a excepci\u00f3n de aquellos atletas que perciban becas otorgadas por el Ente Nacional de Alto Rendimiento Deportivo (ENARD), quienes deber\u00e1n ingresarlo en forma directa, conforme lo establecen los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, eximi\u00e9ndolos del ingreso del componente impositivo del r\u00e9gimen.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "858f99f3-c758-45d9-978d-8bfd07a2afb9": {"__data__": {"id_": "858f99f3-c758-45d9-978d-8bfd07a2afb9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 1020, "end_idx": 1700}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "b9266e3ab8163dad2d8baa2d981140b71466324b3a62321be0274fd5fac5387c", "text": "\nLas personas atletas no becadas que se encuentren relacionadas con organizaciones integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica, a trav\u00e9s de una ficha federativa, que no est\u00e9n incluidos en una convenci\u00f3n colectiva de trabajo o un r\u00e9gimen especial de seguridad social o de salud y participen en campeonatos argentinos, campeonatos clasificatorios para campeonatos argentinos, en las divisiones o categor\u00edas superiores de los campeonatos anuales regulares de deportes por equipo o en las divisiones o categor\u00edas de ascensos de estos campeonatos, revestir\u00e1n por propia elecci\u00f3n, a los efectos del Sistema Integrado Previsional Argentino, la categor\u00eda previ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e5ce83e-304c-4a0b-9397-981716c7bf19": {"__data__": {"id_": "8e5ce83e-304c-4a0b-9397-981716c7bf19", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 1220, "end_idx": 1900}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "46a940517ce38eefa94f6da83a2b70b1fc302cbe227a4068912fa70027ffa01d", "text": "\u00e9n incluidos en una convenci\u00f3n colectiva de trabajo o un r\u00e9gimen especial de seguridad social o de salud y participen en campeonatos argentinos, campeonatos clasificatorios para campeonatos argentinos, en las divisiones o categor\u00edas superiores de los campeonatos anuales regulares de deportes por equipo o en las divisiones o categor\u00edas de ascensos de estos campeonatos, revestir\u00e1n por propia elecci\u00f3n, a los efectos del Sistema Integrado Previsional Argentino, la categor\u00eda prevista en el p\u00e1rrafo anterior y deber\u00e1n ingresar el aporte all\u00ed contemplado, excepto que percibieran retribuciones que excedan el R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes, caso en el cual revest", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ed71f70d-7d4d-4913-83ef-1c6357784a35": {"__data__": {"id_": "ed71f70d-7d4d-4913-83ef-1c6357784a35", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 1420, "end_idx": 2100}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e54330688e1afff40e5aeef0e193bc2fd178361fc18e35e84b25184f4808226c", "text": ", en las divisiones o categor\u00edas superiores de los campeonatos anuales regulares de deportes por equipo o en las divisiones o categor\u00edas de ascensos de estos campeonatos, revestir\u00e1n por propia elecci\u00f3n, a los efectos del Sistema Integrado Previsional Argentino, la categor\u00eda prevista en el p\u00e1rrafo anterior y deber\u00e1n ingresar el aporte all\u00ed contemplado, excepto que percibieran retribuciones que excedan el R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes, caso en el cual revestir\u00e1n la categor\u00eda de aut\u00f3nomos, con las obligaciones correspondientes a ese r\u00e9gimen. El pago de los aportes previstos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, e", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5a63e8d2-9a64-4acf-bfa8-34702b163322": {"__data__": {"id_": "5a63e8d2-9a64-4acf-bfa8-34702b163322", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 1620, "end_idx": 2300}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "69020692af3c5831c982c8f812e21b4f1c2608712ca03289f8f32c861132abb6", "text": "n, a los efectos del Sistema Integrado Previsional Argentino, la categor\u00eda prevista en el p\u00e1rrafo anterior y deber\u00e1n ingresar el aporte all\u00ed contemplado, excepto que percibieran retribuciones que excedan el R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes, caso en el cual revestir\u00e1n la categor\u00eda de aut\u00f3nomos, con las obligaciones correspondientes a ese r\u00e9gimen. El pago de los aportes previstos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, estar\u00e1 a cargo de los propios atletas quedando exceptuados del componente impositivo. A los fines de la presente ley, se entiende por ficha federativa al instrumento que acredita la titularidad registr", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "64b84b9d-0db5-4390-beb0-292f8036f5d2": {"__data__": {"id_": "64b84b9d-0db5-4390-beb0-292f8036f5d2", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 1820, "end_idx": 2500}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1917be7220332dafc0b94204a1b9d6c15350c846c5d855cd75c33d2610195c01", "text": "dan el R\u00e9gimen Simplificado para Peque\u00f1os Contribuyentes, caso en el cual revestir\u00e1n la categor\u00eda de aut\u00f3nomos, con las obligaciones correspondientes a ese r\u00e9gimen. El pago de los aportes previstos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, estar\u00e1 a cargo de los propios atletas quedando exceptuados del componente impositivo. A los fines de la presente ley, se entiende por ficha federativa al instrumento que acredita la titularidad registral que tiene una organizaci\u00f3n integrante del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica de primer grado frente a una asociaci\u00f3n civil deportiva de segundo grado o una asociaci\u00f3n civil dep", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b138dc15-5625-4fd9-ba1c-87ac6918ad0e": {"__data__": {"id_": "b138dc15-5625-4fd9-ba1c-87ac6918ad0e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 341", "start_idx": 2020, "end_idx": 2666}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7b45eb20aaceec974bfaf827e89429c91dc9bc8c69c3e312e698c694a8deeda0", "text": " los incisos a) y b) del art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 24.977 y sus modificatorias, estar\u00e1 a cargo de los propios atletas quedando exceptuados del componente impositivo. A los fines de la presente ley, se entiende por ficha federativa al instrumento que acredita la titularidad registral que tiene una organizaci\u00f3n integrante del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica de primer grado frente a una asociaci\u00f3n civil deportiva de segundo grado o una asociaci\u00f3n civil deportiva de representaci\u00f3n nacional, respecto de un atleta, para que este participe en determinada competencia oficial, en nombre y representaci\u00f3n de aquella entidad.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2dc5ca4c-0e43-4e37-a1ea-1c016df0ce0d": {"__data__": {"id_": "2dc5ca4c-0e43-4e37-a1ea-1c016df0ce0d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 342", "start_idx": 0, "end_idx": 127}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "ecb89619af86321cc29c4e6809c58985953e6b9749de2e8a50c12177a575cb6b", "text": "Sustit\u00fayese en el art\u00edculo 42 de la Ley N\u00b0 20.655 la frase \"asociaciones civiles deportivas\" por \"organizaciones integrantes\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "71a16310-3d2d-4fe7-b0f5-1d1adeb2ae7f": {"__data__": {"id_": "71a16310-3d2d-4fe7-b0f5-1d1adeb2ae7f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 343", "start_idx": 0, "end_idx": 259}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "f1aca2e4b91df5746340856334913a7e304260059ddc1f2ff5aa922efd989a25", "text": "Sustit\u00fayese en el art\u00edculo 43 de la Ley N\u00b0 20.655 la frase \"asociaciones civiles deportivas que integran el Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica\" por \"organizaciones integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica\".\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d1362ea-2282-4db0-a908-6bff0b47eae6": {"__data__": {"id_": "4d1362ea-2282-4db0-a908-6bff0b47eae6", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 344", "start_idx": 0, "end_idx": 468}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "62fecf924e248cd96f3bb710a9d287938ee2836fbdf8bf7dbea545d6a8c8cd8d", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 44 de la Ley N\u00b0 20.655 por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 44.- Conforme los incisos b), c) y d) del art\u00edculo 40 de la presente ley, se fijar\u00e1 una escala de reducci\u00f3n de VEINTICINCO POR CIENTO (25%) a CIEN POR CIENTO (100%) de las contribuciones patronales del r\u00e9gimen general de las organizaciones integrantes del Sistema Institucional del Deporte y la Actividad F\u00edsica de acuerdo al coeficiente que establezca la reglamentaci\u00f3n de la presente ley.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a10d10d6-f2bd-4bc5-8e12-54ddce5564b0": {"__data__": {"id_": "a10d10d6-f2bd-4bc5-8e12-54ddce5564b0", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIII - LEY DE DEPORTES (Ley N\u00b0 20.655)", "articulo": "Articulo 345", "start_idx": 0, "end_idx": 333}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "586947be19c1d3aac7ce0309f32f891490dfb45750b973699e6aa94574a1e216", "text": "CL\u00c1USULA TRANSITORIA. Las asociaciones, federaciones y confederaciones deportivas dispondr\u00e1n de un a\u00f1o, contado a partir de la reglamentaci\u00f3n del presente, para modificar sus estatutos a efectos de adecuarse a los t\u00e9rminos previstos por aquel, lo que deber\u00e1 ser aplicado sin perjuicio del cumplimiento de los mandatos preexistentes.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0e4323c8-daad-49e9-8c8a-bf0c10d3ef06": {"__data__": {"id_": "0e4323c8-daad-49e9-8c8a-bf0c10d3ef06", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIV - LEY GENERAL DE SOCIEDADES N\u00b0 19.550, T.O. 1984 Y SUS MODIFICATORIAS", "articulo": "Articulo 346", "start_idx": 0, "end_idx": 420}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "45136b8615e3a0a6f8de09100cf0eb5ebe5a6021f6874f55cb57b61f45382a34", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 30 de la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984 y sus modificatorias, por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 30.- Las sociedades an\u00f3nimas y en comandita por acciones solo pueden formar parte de sociedades por acciones y de responsabilidad limitada. Las asociaciones y entidades sin fines de lucro s\u00f3lo pueden formar parte de sociedades an\u00f3nimas. Podr\u00e1n ser parte de cualquier contrato asociativo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e53fd0e-efdb-49c9-9e57-4abfa6514021": {"__data__": {"id_": "8e53fd0e-efdb-49c9-9e57-4abfa6514021", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XIV - LEY GENERAL DE SOCIEDADES N\u00b0 19.550, T.O. 1984 Y SUS MODIFICATORIAS", "articulo": "Articulo 347", "start_idx": 0, "end_idx": 456}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "328eb302cbb1e149fdb09babb67c5202b236f59da5dfe61279cf0beb1272e926", "text": "Sustit\u00fayese el inciso 1) del art\u00edculo 77 de la Ley General de Sociedades N\u00b0 19.550, T.O. 1984 y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"1) Cuando se tratare de sociedades comerciales, acuerdo un\u00e1nime de los socios, salvo pacto en contrario a lo dispuesto para algunos tipos societarios. Cuando se tratare de asociaci\u00f3n civil que se transformare en sociedad comercial o resolviera ser socia de sociedades an\u00f3nimas, voto de los dos tercios de los asociados;\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "08769e26-3180-474a-a25b-8977eaf7719f": {"__data__": {"id_": "08769e26-3180-474a-a25b-8977eaf7719f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XV - TURISMO", "articulo": "Articulo 348", "start_idx": 0, "end_idx": 24}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c4a91d0d2457216ccb044dba99456e9ad430eab81b6f4a7b6cbea22dbb757608", "text": "Der\u00f3gase Ley N\u00b0 18.828.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "38f86de2-d202-4f8c-b682-67197a052e63": {"__data__": {"id_": "38f86de2-d202-4f8c-b682-67197a052e63", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XV - TURISMO", "articulo": "Articulo 349", "start_idx": 0, "end_idx": 24}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8576b8e8a2e4b472b4dcaacf6d061e9100603c9e4552725f2390b819125e86a0", "text": "Der\u00f3gase Ley N\u00b0 18.829.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0160a30c-d9ba-464c-b070-4b1efb21540e": {"__data__": {"id_": "0160a30c-d9ba-464c-b070-4b1efb21540e", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XV - TURISMO", "articulo": "Articulo 350", "start_idx": 0, "end_idx": 24}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "dbe493592483981ea94925433ad9c6d28e633fe03cea5e7ec9825cca3549b47e", "text": "Der\u00f3gase Ley N\u00b0 26.356.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "16978656-b746-4ff8-8140-8f2a367e700f": {"__data__": {"id_": "16978656-b746-4ff8-8140-8f2a367e700f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 351", "start_idx": 0, "end_idx": 129}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d7941e28373003c77631582884c5eec6e9b0c23a5540dd58ae7f78ff0833f67c", "text": "Der\u00f3ganse los art\u00edculos 11, 12 y 21 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "48ee87ba-8dae-417e-a268-c9d3bd8e5cc9": {"__data__": {"id_": "48ee87ba-8dae-417e-a268-c9d3bd8e5cc9", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 352", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "6bc627818b1a6515529254594d6dca693d1bd5330f9483fafcb694f010a0476d", "text": "Sustit\u00fayese el tercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 6\u00b0 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"A todo automotor se le asignar\u00e1 al inscribirse en el Registro por primera vez un documento individualizante en formato f\u00edsico o digital que ser\u00e1 expedido por el Registro respectivo y se denominar\u00e1 \"T\u00edtulo del Automotor\". Este tendr\u00e1 car\u00e1cter de instrumento p\u00fablico respecto de la individualizaci\u00f3n del automotor y de la existencia en el Registro de las inscripciones que en \u00e9l se consignen, pero solo acreditar\u00e1 las condiciones del dominio y de los grav\u00e1menes que afecten al automotor, hasta la fecha de anotaci\u00f3n de dicha", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e3e2296b-4c27-44f6-922b-2b6202e81bb3": {"__data__": {"id_": "e3e2296b-4c27-44f6-922b-2b6202e81bb3", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 352", "start_idx": 200, "end_idx": 708}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d8022062d4a5fdcbdddf690a03d3fa61e96190839076c6ffb7d5a101bf755164", "text": "irse en el Registro por primera vez un documento individualizante en formato f\u00edsico o digital que ser\u00e1 expedido por el Registro respectivo y se denominar\u00e1 \"T\u00edtulo del Automotor\". Este tendr\u00e1 car\u00e1cter de instrumento p\u00fablico respecto de la individualizaci\u00f3n del automotor y de la existencia en el Registro de las inscripciones que en \u00e9l se consignen, pero solo acreditar\u00e1 las condiciones del dominio y de los grav\u00e1menes que afecten al automotor, hasta la fecha de anotaci\u00f3n de dichas constancias en el mismo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0b9b4a0f-cfae-48ab-bf57-5325eac6ce5c": {"__data__": {"id_": "0b9b4a0f-cfae-48ab-bf57-5325eac6ce5c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 353", "start_idx": 0, "end_idx": 618}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "128a59ae5b60144b69eeb8bee7384e47c4d8f9a927decc42b72887b696815de9", "text": "Sustit\u00fayese el cuarto p\u00e1rrafo del art\u00edculo 7\u00b0 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por los siguientes:\n\n\"Dichas inscripciones o anotaciones tambi\u00e9n podr\u00e1n realizarse directamente ante la Direcci\u00f3n Nacional, que deber\u00e1 establecer a tal efecto un servicio de inscripci\u00f3n remoto, abierto, accesible y estandarizado, bajo jurisdicci\u00f3n nacional, que permita las inscripciones o anotaciones ordenadas por los titulares o por intermediarios autorizados de manera fehaciente por ellos. A tal efecto, el Poder Ejecutivo Nacional dictar\u00e1 la reglamentaci\u00f3n correspondiente.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8d3058e3-3b17-4844-a15e-9bb43998c758": {"__data__": {"id_": "8d3058e3-3b17-4844-a15e-9bb43998c758", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 353", "start_idx": 618, "end_idx": 1001}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "84f452c94cb6a107016c543e340e0b86d5aee400708dcad557de8d3bf535f250", "text": "\nLa Direcci\u00f3n Nacional recabar\u00e1 toda la informaci\u00f3n necesaria para poner en funcionamiento ese registro tanto a automotores por registrarse como a los ya registrados.\n\nEl Poder Ejecutivo Nacional podr\u00e1 disponer que determinadas inscripciones y anotaciones se cumplan \u00fanicamente ante la Direcci\u00f3n Nacional cuando fuere aconsejable para el mejor funcionamiento del sistema registral.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ea9a708-5b7e-4e24-97d0-d3a0548d9b70": {"__data__": {"id_": "2ea9a708-5b7e-4e24-97d0-d3a0548d9b70", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 354", "start_idx": 0, "end_idx": 446}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c2a5adb7bb3843367256f140ee9514b6e36912948d11e2ee47a3b23feb5499c4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 8\u00b0 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 8\u00ba.- La Direcci\u00f3n Nacional controlar\u00e1 el funcionamiento de los Registros Seccionales, realizar\u00e1 las tareas registrales espec\u00edficas que determine la reglamentaci\u00f3n, y dispondr\u00e1 el archivo ordenado de copias de los instrumentos que se registren. Dicho registro ser\u00e1 electr\u00f3nico y de acceso p\u00fablico.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "25a8f0bc-494f-4a15-8f09-3f04cc1eeba4": {"__data__": {"id_": "25a8f0bc-494f-4a15-8f09-3f04cc1eeba4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 355", "start_idx": 0, "end_idx": 574}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "3cc7eb82ccd9f79b1b55b946b84f85863129d6fff5a5a377737be96006507079", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 9\u00b0 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 9\u00ba.- Los tr\u00e1mites que se realicen ante los Registros Seccionales de la Propiedad del Automotor deber\u00e1n abonar el arancel que fije el Poder Ejecutivo Nacional, salvo los casos expresamente exceptuados por esta norma y la reglamentaci\u00f3n.\n\nLos aranceles que establezca el Poder Ejecutivo Nacional para los tr\u00e1mites digitales ante la Direcci\u00f3n Nacional no podr\u00e1n superar el valor del arancel a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b3d0c97d-c631-442c-a438-43e7cd428b29": {"__data__": {"id_": "b3d0c97d-c631-442c-a438-43e7cd428b29", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 355", "start_idx": 574, "end_idx": 1144}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "093d5870f9cf5cc590bf929480bd7f93b228e4d06436fef95547462c6bf38da8", "text": "\nNo podr\u00e1 restringirse o limitarse la inmediata inscripci\u00f3n del dominio de los automotores o de sus transmisiones por normas de car\u00e1cter administrativo ajenas a los aranceles del Registro. La existencia de deudas en situaci\u00f3n regular por multas o patentes tampoco podr\u00e1 impedir la inscripci\u00f3n o transmisi\u00f3n de automotores en el Registro.\n\nLas personas humanas o jur\u00eddicas registradas en el Organismo de Aplicaci\u00f3n como comerciantes habituales en la compraventa de automotores deber\u00e1n inscribir a su nombre los automotores usados que adquieran para la reventa posterior.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d16963a2-e12f-4445-ba01-67f487d5bc9a": {"__data__": {"id_": "d16963a2-e12f-4445-ba01-67f487d5bc9a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 355", "start_idx": 1144, "end_idx": 1386}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "d4ea6cc5223f2590fa850638daf12a7437008a508785876f02dbb44427ca5034", "text": "\nEl Organismo de Aplicaci\u00f3n establecer\u00e1 los requisitos que deber\u00e1n cumplir los interesados para inscribirse como comerciantes habituales en la compraventa de automotores y las causas por las cuales se suspender\u00e1 o cancelar\u00e1 esa inscripci\u00f3n.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5cda336c-b239-422f-a654-be859f71bef4": {"__data__": {"id_": "5cda336c-b239-422f-a654-be859f71bef4", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 356", "start_idx": 0, "end_idx": 547}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7d6ea2b94de1b75163dc5a312abd2d4751354d79cffbe932e029c9d5e03f13a4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 10 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 10.- En las inscripciones de dominio de automotores armados fuera de f\u00e1brica, o de sus plantas de montaje, deber\u00e1 justificarse fehacientemente el origen de los elementos utilizados, los que podr\u00e1n ser de fabricaci\u00f3n artesanal, en la forma en que lo determine el organismo de aplicaci\u00f3n, quien resolver\u00e1 en definitiva acerca de la procedencia o no de las inscripciones de estos tipos de automotores.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bf731a0d-8a34-409e-ae0b-dbaff5df62a5": {"__data__": {"id_": "bf731a0d-8a34-409e-ae0b-dbaff5df62a5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 356", "start_idx": 547, "end_idx": 880}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "2b610941c8a64a2d11d8756ee48ff6facce2dc7c7fdbaecaf49381371d94851c", "text": "\nEl titular que transfiera un automotor podr\u00e1 asimismo dejar sentado en el Registro el cumplimiento de las condiciones de seguridad activa y pasiva para circular en la forma que determine la normativa espec\u00edfica en la materia. La ausencia de esta anotaci\u00f3n en ning\u00fan caso podr\u00e1 impedir la inscripci\u00f3n o transferencia del automotor.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a7b86226-bb2a-4f78-9fe5-c773e33b41b7": {"__data__": {"id_": "a7b86226-bb2a-4f78-9fe5-c773e33b41b7", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 357", "start_idx": 0, "end_idx": 504}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "33271a7961d04200e4442a2464e8f796b70101e3729cb523f67b1b9a969ac1a9", "text": "Sustit\u00fayese el p\u00e1rrafo primero del art\u00edculo 13 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 13.- Los pedidos de inscripci\u00f3n o anotaci\u00f3n en el Registro, y en general los tr\u00e1mites que se realicen ante \u00e9l, solo podr\u00e1n efectuarse mediante la utilizaci\u00f3n de las solicitudes tipo que determine el Organismo de Aplicaci\u00f3n, el que fijar\u00e1 su contenido y dem\u00e1s requisitos de validez. Estos documentos podr\u00e1n ser de car\u00e1cter electr\u00f3nico.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7f67dff5-5bdd-41e9-939c-65292695dc2b": {"__data__": {"id_": "7f67dff5-5bdd-41e9-939c-65292695dc2b", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 358", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7b235be8d91f8f59bc3d8606f2e699882f7bbeb7cb662df9eb847f0ad885dae1", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 14 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 14.- Los contratos de transferencia de automotores que se formalicen por instrumento privado se inscribir\u00e1n en el Registro mediante la utilizaci\u00f3n de las solicitudes tipo mencionadas en el art\u00edculo anterior, suscriptos por las partes.\n\nCuando la transferencia se formalice por instrumento p\u00fablico o haya sido dispuesta por orden judicial o administrativa, se presentar\u00e1 para su inscripci\u00f3n junto con el testimonio u oficio correspondiente, la solicitud tipo de inscripci\u00f3n suscripta por el autorizante o por la autoridad judicial o ", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b4e722b9-1223-482d-b378-d165a0aa6461": {"__data__": {"id_": "b4e722b9-1223-482d-b378-d165a0aa6461", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 358", "start_idx": 696, "end_idx": 1075}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "02aa41bab5a0cab80dfcee9f859108b4c203782724e572e5ae88e5c7201dd985", "text": "\nEn todos los casos se presentar\u00e1 el t\u00edtulo de propiedad del automotor, en forma f\u00edsica o digital.\n\nEn las transferencias dispuestas por autoridad judicial, se transcribir\u00e1 textualmente la parte pertinente del auto que la ordena.\n\nLa Municipalidad en donde se domicilie la persona humana o jur\u00eddica titular del automotor inscripto ser\u00e1 notificada del contrato de transferencia.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d96f7fe4-9b11-4381-af88-a5a8584e7ad8": {"__data__": {"id_": "d96f7fe4-9b11-4381-af88-a5a8584e7ad8", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 359", "start_idx": 0, "end_idx": 583}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "230220ae6a97a1c98b1dcea8b90e2e9b2e40f0b148f960c3a2e733bdc69dc37b", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 16 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 16.- A los efectos de la buena fe previstos en los art\u00edculos 2\u00ba, 3\u00ba y 4\u00ba del presente, se presume que los que adquieren derechos sobre un automotor, conocen las constancias de su inscripci\u00f3n y de las dem\u00e1s anotaciones que respecto de aquel obran en el Registro de la Propiedad del Automotor, aun cuando no hayan exigido del titular o del disponente del bien, la exhibici\u00f3n del certificado de dominio que se establece en este art\u00edculo.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b560b40f-5ba8-4761-bd96-f6a58f5f4e3d": {"__data__": {"id_": "b560b40f-5ba8-4761-bd96-f6a58f5f4e3d", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 359", "start_idx": 583, "end_idx": 896}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "e339fcbd05eb5232287b6848a03c020060864db42fb36796b15558f34600c538", "text": "\nDurante un per\u00edodo de QUINCE (15) d\u00edas los embargos y dem\u00e1s anotaciones que se soliciten con respecto al automotor tendr\u00e1n car\u00e1cter condicional y solo quedar\u00e1n firmes y producir\u00e1n sus efectos legales una vez vencido dicho plazo, siempre que no hayan modificado el dominio o la situaci\u00f3n jur\u00eddica del automotor.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ab6d35a5-d99b-48f2-b22f-9caf215c8051": {"__data__": {"id_": "ab6d35a5-d99b-48f2-b22f-9caf215c8051", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 360", "start_idx": 0, "end_idx": 567}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "8c1fc42665d33663d98d0d439db1d9fadfb9fdeeb565c46e8de9e4981e8d69a6", "text": "Sustit\u00fayense los incisos d) y e) del art\u00edculo 19 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por los siguientes:\n\n\"d) La anotaci\u00f3n de los endosos de contratos de prenda podr\u00e1 hacerse en cualquier Registro Seccional o directamente en el servicio de inscripci\u00f3n remoto de la Direcci\u00f3n Nacional;\n\ne) Los tr\u00e1mites ulteriores correspondientes a contratos de prenda inscriptos hasta el d\u00eda anterior al cambio de r\u00e9gimen que disponga el Poder Ejecutivo Nacional seguir\u00e1n a cargo del Registro Nacional de Cr\u00e9ditos Prendarios.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6aabf035-3cd7-46ae-8ff0-3e8cb5544ba5": {"__data__": {"id_": "6aabf035-3cd7-46ae-8ff0-3e8cb5544ba5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 361", "start_idx": 0, "end_idx": 570}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "92237f959851d2b4ecf8f207597ef88e76e163af4c60ab636c605e6fd9a10dc4", "text": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 22 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 22.- Sin perjuicio de la expedici\u00f3n del t\u00edtulo a que se refiere el art\u00edculo 20, juntamente con la inscripci\u00f3n originaria, o con cada una de las correspondientes a las sucesivas transferencias de dominio, el Registro entregar\u00e1 al titular del automotor una o m\u00e1s c\u00e9dulas de identificaci\u00f3n de este, en las que se consignar\u00e1n los datos que, con respecto al automotor y a su propietario, establezca la autoridad de aplicaci\u00f3n.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b9747ebf-efe7-45d5-9d78-c092eadee12f": {"__data__": {"id_": "b9747ebf-efe7-45d5-9d78-c092eadee12f", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 361", "start_idx": 570, "end_idx": 1250}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "0f853f354032665922f70e528d6cbf8604fcfcb6bd9c8a0032f7dfc17e3e9c16", "text": "\nLas c\u00e9dulas se entregar\u00e1n digitalmente, las que tendr\u00e1n la misma validez que las f\u00edsicas. El adquirente podr\u00e1 pedir una o varias c\u00e9dulas f\u00edsicas las que podr\u00e1n tener un costo. Dichas c\u00e9dulas deber\u00e1n ser devueltas por el enajenante del automotor, expidi\u00e9ndose nuevas para el adquirente.\n\nSu tenencia acreditar\u00e1 derecho o autorizaci\u00f3n para usar el automotor, pero no eximir\u00e1 de la obligaci\u00f3n de justificar la habilitaci\u00f3n personal para conducir. La c\u00e9dula, la licencia para conducir y el comprobante de pago de patente son los \u00fanicos documentos exigibles para circular con el automotor, y las autoridades provinciales o municipales no podr\u00e1n establecer otros requisitos para su uso", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "da6e4678-df43-41d8-bd16-3647a5f46a90": {"__data__": {"id_": "da6e4678-df43-41d8-bd16-3647a5f46a90", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 361", "start_idx": 1261, "end_idx": 1444}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "1a3101968fc910ba471dbefd363c1229fd9052a7e36b07bdf4895def1e22e37d", "text": "\nSer\u00e1 obligatorio exhibir esos documentos a la autoridad competente, pero no podr\u00e1n ser retenidos si no mediare denuncia de hurto o robo del automotor u orden de autoridad judicial.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "90db9443-de94-4257-b388-d34ccda70096": {"__data__": {"id_": "90db9443-de94-4257-b388-d34ccda70096", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 362", "start_idx": 0, "end_idx": 680}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c39b373139270c70b00549775a4141fd5ed4f49512504f1d4b091c5287540c11", "text": "Sustit\u00fayese el p\u00e1rrafo primero del art\u00edculo 23 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"ART\u00cdCULO 23.- El Organismo de Aplicaci\u00f3n determinar\u00e1 los distintos tipos de c\u00e9dulas que se expedir\u00e1n, las cuales no caducar\u00e1n mientras no haya cambios en la titularidad del veh\u00edculo. Tambi\u00e9n podr\u00e1 requerir la colaboraci\u00f3n de las autoridades que determine el Poder Ejecutivo Nacional para controlar que los automotores circulen con la documentaci\u00f3n correspondiente, para verificar cambios o adulteraciones en las partes que lo conforman como tal, y para fiscalizar que las transferencias se inscriban en el Registro dentro", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4494cd39-44ac-4583-a679-0ea5dd1f320a": {"__data__": {"id_": "4494cd39-44ac-4583-a679-0ea5dd1f320a", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 362", "start_idx": 200, "end_idx": 848}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "804d21bcb50b4e556d013e7aa2c646a111c2946d121bb65b8b19b3e42ae83e13", "text": "determinar\u00e1 los distintos tipos de c\u00e9dulas que se expedir\u00e1n, las cuales no caducar\u00e1n mientras no haya cambios en la titularidad del veh\u00edculo. Tambi\u00e9n podr\u00e1 requerir la colaboraci\u00f3n de las autoridades que determine el Poder Ejecutivo Nacional para controlar que los automotores circulen con la documentaci\u00f3n correspondiente, para verificar cambios o adulteraciones en las partes que lo conforman como tal, y para fiscalizar que las transferencias se inscriban en el Registro dentro del t\u00e9rmino fijado por esta ley. Asimismo, podr\u00e1 disponer la exhibici\u00f3n de los automotores y su documentaci\u00f3n y la presentaci\u00f3n de declaraciones juradas al respecto.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "47cadafc-3aa6-4482-91dd-a0031ddb909c": {"__data__": {"id_": "47cadafc-3aa6-4482-91dd-a0031ddb909c", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 363", "start_idx": 0, "end_idx": 453}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "482c6d48d3588f732f7d739caba022d9d4ac15676c43470b57f56649c9e855f0", "text": "Sustit\u00fayese el p\u00e1rrafo quinto del art\u00edculo 27 del Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias por el siguiente:\n\n\"Efectuada la denuncia de la tradici\u00f3n del automotor, se proceder\u00e1 a la sustituci\u00f3n del sujeto obligado al tributo (patente, impuestos, multas, etc\u00e9tera) desde la fecha de la denuncia, desligando a partir de la misma al titular transmitente de todo tipo de responsabilidad legal sobre el mismo.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6e457cbf-9b30-4f41-9155-b1e53d428ca5": {"__data__": {"id_": "6e457cbf-9b30-4f41-9155-b1e53d428ca5", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 364", "start_idx": 0, "end_idx": 320}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "7698d204f452a4b0698582079400029f38d968964117f73000d2f55e3454a8ef", "text": "Incorp\u00f3rase la siguiente Cl\u00e1usula Transitoria al Decreto-Ley N\u00ba 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias:\n\n\"Cl\u00e1usula transitoria. La Direcci\u00f3n Nacional deber\u00e1 hacer efectiva la puesta en marcha de su registro remoto, abierto, estandarizado y accesible a m\u00e1s tardar el 2 de mayo de 2024.\"\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e32da395-4517-4ff1-9d78-e6ee1d2a1175": {"__data__": {"id_": "e32da395-4517-4ff1-9d78-e6ee1d2a1175", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 365", "start_idx": 0, "end_idx": 84}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "c6c599db0574ec073215f90206b5308205a16c8add78fc2ac730f20e1e63a5a3", "text": "Dese cuenta a la COMISI\u00d3N BICAMERAL PERMANENTE del HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06bfdbf0-8686-446e-9ca3-8aa77d9195fa": {"__data__": {"id_": "06bfdbf0-8686-446e-9ca3-8aa77d9195fa", "embedding": null, "metadata": {"documento": "Decreto", "titulo": "T\u00edtulo XVI - REGISTRO AUTOMOTOR (Decreto - Ley N\u00b0 6582/58 ratificado por la Ley N\u00b0 14.467 (t.o. 1997) y sus modificatorias)", "articulo": "Articulo 366", "start_idx": 0, "end_idx": 88}, "excluded_embed_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "excluded_llm_metadata_keys": ["start_idx", "end_idx"], "relationships": {}, "hash": "9a437ec6ebdb9367fd61eba94e81abd6485a5ed7ddadabeb18aa5fd0f9687498", "text": "Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese.\n", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n{content}", "metadata_template": "{value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/metadata": {"58b660c6-4d09-4beb-84c8-eb78b0de4f11": {"doc_hash": "f4285125f2f6809c8205effb482bd017dc7f9bf69f74289f676b6ac0cefb11bb"}, "fe0f66d5-d872-4c51-8e5b-77b94bca0442": {"doc_hash": "c5422bf99e83883c8cde9d49da46cb0da255aa1bc8a8eb9573a1b0970f524787"}, "ec6987d7-2a5c-45a6-825b-7ace009edbb2": {"doc_hash": "dc1f6a4a3b9730896924b1b0e9cc987760f69e8bee905f76423e20d9bc2cc120"}, "bc6eb9dc-ba5f-485c-bb46-0110e9ad2885": {"doc_hash": "a977f40573c7eb7240f7e16cb8d5487150cf725ee9da4dd03e1a05803210ef5b"}, "181eccf2-190e-44bd-a21d-66856b494c71": {"doc_hash": "7c947309b674c608333ce311533208b3b88e7045aa237300b31f99d7de0aeb9a"}, "3572d991-d64c-4dc3-9ec4-8e0fa6655043": {"doc_hash": "2f1aae3fa4fa67a82a070dd730bb3e1f87a47aafd210ab5e750fcafcd7028816"}, "7830162d-444a-4735-894d-157b50c125dd": {"doc_hash": "118c3b3633e07f0a5137ab6f068a80a0abcd90159d35c32b5f1e6edd8dc0726b"}, "1f81003a-3cf9-4b61-a0d3-b2e7507d06a9": {"doc_hash": "821e08e1c80938e521114552b704ea2f8bf837c8465dd1a5c11f4aeb6482278c"}, "c9eaa301-665f-4c6f-9c1a-58716618a1bd": {"doc_hash": "1a6de4cfcd6a2d85cde17062e84727996d6c23bf4f8c3195a3fc86081341bfc9"}, "93014514-a7b2-42c7-8f6f-02ee3dc8c13c": {"doc_hash": "3528b4fc2e4bad79f821ab6d12bcd9c018d5b85019412e9a9ab247d4d490d262"}, "1d29412b-edfa-4500-8e50-8327d684a724": {"doc_hash": "6fd449cc40e0e4146c43054829c53d1a805e44b57c8a7f4524a0f728bd4a4ff9"}, "c63b77e3-429b-4d92-ba5e-8dc292bd8901": {"doc_hash": "767791d3192607403642a36e2ef7332bbf307f458158db368e368c23b8c50cba"}, "304fea36-6b1a-4688-8e85-5407698ccb99": {"doc_hash": "3f9b39ddd55b0d25645cd9374976bf7ce8c533d6a0e8a19005b7586c5ca8c89a"}, "59ae6c52-a6a6-4535-8bb2-993d6a409881": {"doc_hash": "846609fc42360ba6c9bdd9253548513d279bf09074fefa30733f5d5d1bcf914b"}, "c31e9275-f436-4f91-a561-2e408e6dadd5": {"doc_hash": "44036bfac9750c6122e7dc19d58ecfd4ffac89c45ccfa63596956502212ff591"}, "21cc8e52-729c-49f3-a214-a6d8feabc206": {"doc_hash": "f21ec45c6782456fbed5c4049afaba45d25193ceb6d76aa367a47d0a736c9570"}, "4597048d-b712-4542-a2d5-474528912c85": {"doc_hash": "ead52e4e1087f5eefd8ba5bf5050711ca7841cffb6e542c367723137f6e279f8"}, "847742f2-35b6-415e-9839-7dc7eab504ee": {"doc_hash": "8bb2d8f8d4ad30828fdb97edcbd4e1bf65a50f222911288db9f7aa900c265f1b"}, "b1f74540-95d0-476d-b864-1b6b4a39df71": {"doc_hash": "ec094f4d53bab375d48a436ab8dcd57730543758d06ae5fc6e046f0fee327afa"}, "f0cdc632-2175-491b-8711-f541a6137802": {"doc_hash": "2e4cd55bb222d22e717f697c00d1b8edb00d9cc5c3b16a7e4878f059745674b0"}, "295c7fe7-74f3-4d6c-a254-64f99a8c3bf3": {"doc_hash": "6f19b77c52aff8eabdf2103dc2edaec48af33ceaf0682c4593001772f773c7c8"}, "bd2c0a1a-a9f0-45c3-87e5-ebfa954e3522": {"doc_hash": "0e99514c333d3f4de8a5de6ce9330ad25b3c4bce7a7778da10b8d99eac98423d"}, "d049d087-622a-4bf5-aa93-549641063658": {"doc_hash": "b332a08c542449f84c32281fe8a24c31224b41de675623daf44281103120c837"}, "8547d243-9c26-4379-bb6e-5896ee227450": {"doc_hash": "5713b4a3c9732e94319b08c2add31ab5c5cd62d95befdda31f513b792a5ebfbe"}, "9604149d-9404-4101-8fbb-a565f9e20f31": {"doc_hash": "a80e74a8ee1edae392ee355320f8067ed470fd3231101ae308dcce50fdf6cc54"}, "3014bbd6-3faf-4d97-b2e6-f5c597999d5c": {"doc_hash": "fed37ab2af772409273256371e95405a84c66a759668848d20e4658e0637e170"}, "563f7211-73c2-42b5-b2f2-ca57bb7d8ba2": {"doc_hash": "56db5e31e0e93e5fdd2cc4376418976e58e0edc92fc8e71b29d47cbd09e16b04"}, "7255b637-d084-4eb6-830b-70d0d5e56732": {"doc_hash": "40ca7ad6ae0582cb241df12cbe203cd71d2b0ca0416ca0df8a900619c7caa22d"}, "b468fd7c-07f0-42ff-9002-2b1c4e2f26b1": {"doc_hash": "53287719a239468d77d791d2388d9b6abe8a45357678998a61f5925af7330547"}, "6f1b3b1c-4673-41a9-939d-d752ceab4c21": {"doc_hash": "0667298dda07847afcba46ae3391b1e65e8dccaba629e22f17d7dcb7e09a938b"}, "3d89e5c7-f8d1-418b-9c2c-5fcff1bd82bc": {"doc_hash": "53db52327e6e8466dcd086dacd83cd8a00fa51806a0df4e09aba172394529e03"}, "7eb8f7dc-66bd-47b1-b014-4d3c23ab2f6d": {"doc_hash": "fe93c20369e5a022b5fbfcce48cd22f4534127cc38bccb8c47034bec96a510b9"}, "4e77a97e-dc32-4254-9fe7-3cb828bc1363": {"doc_hash": "2dd125f4f89aea3a77e9cf818eab2386b33902906d81908a460301a770863cd7"}, "94215340-3ecc-4658-a9d7-561ee39132da": {"doc_hash": "8ddb5ab399989d9decacd9ab8c92c2832bf3df7559889520ed9ac60d0b92e151"}, "daa7089c-c211-4227-9b76-745854340493": {"doc_hash": "4c8c81fc724b0605abe241884f2e8385054fd42f1d56102a62d4afabd73daac0"}, "79acf05e-ecd8-41b6-bba6-8f47cfabd937": {"doc_hash": "59525db607e1ae885515d1815cf5846c743542e3dedea14d8df3aafa8e990584"}, "aab38dba-6f9b-47bd-855e-9d1953f636dc": {"doc_hash": "8e574fd803c18f79a2fc42d908c96fda46853f14caedf55b83e632fa49484c0b"}, "eb36b5ef-be84-49aa-bc1a-69424f322289": {"doc_hash": "83128aed4351e9bd60ceaef7389d435a7a637e2af030fb9b6ff778d9d42f5420"}, "10c038ae-4cf8-477c-b041-ea8600d40513": {"doc_hash": "1b5abc07b2eb4c52c85aed7d7b356b24b645903efda0a89f91345adac7f4ef37"}, "f218e578-cc7a-44ee-b0c3-3849534c7999": {"doc_hash": "3dddd7f0a670af4ed999054c571bac93a1d1c5d127e72478a33ce6f14e28badc"}, "59539481-2368-4e73-923c-3d65f65d3bfd": {"doc_hash": "2be0d3ddc32611acb3efd273e0bc7eb188e88ad46c969b9211b3b2697fd7068e"}, "c01d45a5-c1a2-4782-abce-64932348f872": {"doc_hash": "b64d481a10d11cf6e6737a726f4a444b01e523dcb12a45239fd6a58882e25bb8"}, "2e7976eb-94af-4056-b914-a04df7de9387": {"doc_hash": "1a4ee87ac6532f0f3cd22ab72928c22fb8cd53a584cbe60a2a511e6b9cea3456"}, "ed612990-bcad-4cf2-81e3-59b8140820c1": {"doc_hash": "d20e381c34a2b023d453c466971e2e23eb16b8ca903a6d9b59e807fe641d82b2"}, "d47b8cb8-e46f-4ff2-93a2-4d6ecce110dc": {"doc_hash": "28478431158e45ed7566c22e34b95b7035129f3f8b5cfab0a2ab95d1dbe3a78b"}, "c3ebffa2-1d54-4399-a51b-7cffdaf8105f": {"doc_hash": "400ebd63c600fa3ff82044f6505023fd0045e3158266d0d961168cdd58561276"}, "b1df419d-6cdb-40d3-8b39-cbd8ffcc8bc5": {"doc_hash": "419db6b626b0fd6d4a161f7e3dae49d6321cbccf07a082e31b97332a8e368cb0"}, "c2e0b2b6-ba73-4db6-8aae-27178897d1b1": {"doc_hash": "2f0aec8ff1a66ccf0ccc8016317b3553def61381f92dca2b78bbf2383f9bcba9"}, "b3e453f9-319a-4c74-9b05-a5af938c9ba6": {"doc_hash": "15a43509fa218add2536ef4d9be7ba1454054580e32952ece7d63c9d66e8bbbf"}, "e3902ff9-3645-41c2-bb0a-d040a656b2aa": {"doc_hash": "e06803428fc348df94d1807caad7a4e81468e5360347c1475ff4a1a6b0364b15"}, "55a5912d-9ee2-4095-bbaf-d83c020c070e": {"doc_hash": "a5b48217e88936f3c22596e742d2f3a399961ef40f9b6620a845e82cf731d804"}, "620b8518-7878-41e7-869d-dccd444bc58e": {"doc_hash": "f0e50b02aa0e4c747a78cca1b5ed31047f5cdba77d781243e36566a5c7f8d337"}, "2ffce6bd-ccf1-4e5f-ab92-a046c1277c9a": {"doc_hash": "385b23e058d27f3e8b216b048c5c9d3f2df888cfa1537442a902b2d67d3ddfb1"}, "d7c38641-5ee9-4087-8d4e-867c590e9056": {"doc_hash": "d7655466a83d91363fe7ed226b05ca24c420af22755ce6c856dc79baa003b824"}, "c086804f-a000-479c-bd95-6ba52c2b7e70": {"doc_hash": "80cbf583841ff16c208251216982d85d6f5d6a374bc0d747dc4cdbe4379ec1fe"}, "1f352b3a-465a-41c0-9dc0-ac0de17962ba": {"doc_hash": "5763f81deed7ff4b503dd0860f57c2519fa1405ea93135c84dcfdcd0a2b8c644"}, "89e1ab5e-1514-4c3a-9b15-34c51feed379": {"doc_hash": "532957720bf972c94146186ca579c1848d9be80a28c7c3c176cdc6e09c1d8f91"}, "d72bd3a5-bec1-4b57-9fad-247fd0ec34a9": {"doc_hash": "c7c64cadedb927310eb39925c8dfe033b9971fe7192de1559fec92ea59a9a4c7"}, "c750ed40-e3c6-4884-b67a-59c175391ba4": {"doc_hash": "bdd55299bb07e9c29337b1be91114512a712436e866624207e43e3b7a4ed255c"}, "e6528852-cf90-48a6-a739-62c4b0a20add": {"doc_hash": "98e01c5ca0c13b5aa3d70133e841e6c9e1dc1383cdcb15ce50ca93e012b0f83e"}, "1ba63d41-0d78-41de-96a3-c047b1069f13": {"doc_hash": "0f9eb4c013064db2c49d17a17408686ea7f6b9a7006203dfcbc6e7eb6c0fd880"}, "0a9a58c6-34fc-4c89-9344-799f91833f59": {"doc_hash": "445c4b9431a03909c4e886dff2d25ea96efee6f917a183455eeb58dc5b001976"}, "d1acc859-4528-4549-9543-6a7ae04c2f30": {"doc_hash": "1409edc664cdf7dc75e3df76fdf214af1dadcea3307ad3fdc7d3636c01d96442"}, "bdcce6c7-68a1-4027-8a5c-b35d10e4f036": {"doc_hash": "1c8a443f197c0399d82dc79e76477ea5b76cbc9673167e101ef04139bae327e4"}, "8a7f1aa6-f0c8-4e1c-9493-69c990367c4a": {"doc_hash": "fa376e06250931d37f761b0d6f9acc4cc77c617c3705b2caad0f8cb736cfcb76"}, "233c5794-252d-40f7-8049-cc1a8c321df6": {"doc_hash": "15eeffa40d7d2bcd1ffeeb81c4e870fe2289d175b8a99780f1c497b8efcbd01b"}, "1bead6f5-6ee0-4fbd-82b5-b78afbcdf450": {"doc_hash": "19591be4ee548233e36562c7c194d810f90729a5428f1316bd56bfea49f17016"}, "2db5c0ed-bd2a-4be1-a040-3c420233618d": {"doc_hash": "218da25b65d4680012171312e03505289fbab1d5bbbf0369c0de0125dc214277"}, "d4a9afb6-be0f-4ce8-b855-27e28a7eb379": {"doc_hash": "ecc49fe93fb9702b06e45f8d3c0db32796fc783f9b21a9290e880fa6bcbff11b"}, "c34a033d-5349-4cbd-bf34-7f9cda91bd71": {"doc_hash": "468f2261f9e2f276a034e11995a14b9570ca9d2d98146413390f7a239fbcbe41"}, "273429b6-23db-4981-9f90-c876f8fc649c": {"doc_hash": "9b49bfcaf9698ec2008867dadb78b6c9e07053f135b94330304373fa6413b87e"}, "75d5cc66-912b-4210-aa37-85712cbd17d3": {"doc_hash": "d9b43010de65eab9c20356bcd660e304889db65a9356a653b2689a14ff802d03"}, "9d674880-b0a1-45d7-9e43-d8e92ed1397a": {"doc_hash": "852865fbadb0125ad88b3c39b204218310d22b189f3978f5b16c018fa3e9ca76"}, "103eb60d-49f2-44f5-911f-a2eb7492decd": {"doc_hash": "effca72cc7fce120db631101649bb026fb8560dddb2e1cf17ab7d6b3c2d13440"}, "cdcc3c6f-96a1-46e8-8c29-3c91eb87991f": {"doc_hash": "364108ebab54db6c355337e18332e7469a04717196784a80a0ac292a42e5c618"}, "f97d0315-7c40-427b-bd3e-2c3f3ada3c49": {"doc_hash": "0bacf8780f217ec26cef495c78c7726626798247d73e979dffeeeeeecf88c945"}, "76716a6d-c24d-4ec5-91aa-13d5a2114a62": {"doc_hash": "878d14d5dbf4a54539e1c8c5c4db8ad849318af792d78239746af723d2fc0aa0"}, "267ccf84-9a60-4a59-8e3e-2103017e6f5b": {"doc_hash": "c184a0faa6a063684f1a81f972993685860d0d2fba81e381d2f97fc9147534a0"}, "4adb5e03-0274-4285-bf4a-cc9f4df0c7e2": {"doc_hash": "35565e0c51f63829cee19667202199877ddc6532576678848335e6c8dacef1ad"}, "93844e0d-bdd6-49e6-a874-0157218038ee": {"doc_hash": "c11b457daf371d2201b09ca21dc437fd13ac71039acc69e7d8efe70c37448720"}, "53591c89-2593-40db-970e-3f588331d3ce": {"doc_hash": "86e2429bde5a7ad1ea5fb8cbfbcf6ca98629ed31b198fbd3a02c482c6c20f62b"}, "354226bb-2fec-41c9-8a47-500430cd247f": {"doc_hash": "67d787c08a894c125af4ef3aa359b24f015e44cddee3dccf107e6c39e920130e"}, "2d034cae-8bfb-4897-83c9-e508b8fad8fb": {"doc_hash": "d069bc6e0a280da455104a6902bce604ab90c0d8ed1ef0bad393d1d7fd2a561e"}, "ba14c930-9c3d-4487-b8bf-2c26b47e1f8e": {"doc_hash": "e8e0e5fc6bb093363f8b2be893b1138e6f2e2af0b4a94d35ec729fc99fca695c"}, "9f6343b4-2090-466b-8066-e09ece326442": {"doc_hash": "01d35f8388ef43200b71a3cb64e1b8b7c87c3bd4ce4d2d52e7311b10a164b2a4"}, "ba300ebf-d553-4ec8-9a64-105f2ca85ff3": {"doc_hash": "4445c167b8383b0f5ec55043b070606cc51744e4962e38c083fe27dff88d1d9b"}, "ed15b68a-bcd9-463d-95a9-ca0545aaf77c": {"doc_hash": "84e6a25523760389e8b2f9e5e4c0f2b40fa657f2d4247f9c4ed48b4bdd9de2f2"}, "1373b6ba-5c56-4137-8662-160d04f8add3": {"doc_hash": "10bad3bce6cd2bd56d88e3fa73f98a9595b82a7b19fd2ce63142ec0916a2cbd7"}, "c215f0aa-3af2-4677-9506-63273a60d384": {"doc_hash": "94d7095039d84db0f13a7548f323b5332912ae85a2056c3f824131b8dd4692da"}, "12d8cd6d-1965-4004-9190-c25a9f7d4cd0": {"doc_hash": "24920a718c05b77337ff599a4e2decbd7ad03195fc3611f32dd5ea5f21c901f8"}, "6665437d-aac3-48b4-908c-1ac5e385ad3f": {"doc_hash": "69fb4d4616c4a96bc3da25976cccb9fc1e43b9575cb3ecef5676936e6b88f3b4"}, "f1f730ab-6391-44fd-a4ca-540c9817e92e": {"doc_hash": "11838d6280515eb5ef88735235a9033aae08860e14f4a5df8f4072452ad1774a"}, "08b4f808-303f-4abb-9567-08212bf13eb8": {"doc_hash": "e3bec144264f1ae82a521a196363f66111f1d5b7cc915dc15747b65d87b8b154"}, "8d022700-e404-4ffc-b1cd-cb7c39eead48": {"doc_hash": "ae075c3d44e7ac69225bd27e5259757580df463ddb9ba4ec27d7e3c9d064963c"}, "9449fc51-e38a-431f-9b1f-c49a61c8b5dc": {"doc_hash": "a525069a26af4a3bcb23d5da2e3c532fbb57896b8288142cc3bbaca77f127050"}, "bc979d0c-2c0d-4c63-97f3-88edf757ca15": {"doc_hash": "23d7041ad36f09a7521893201e257d1c5acda7a33af22f4d4772574160e7519a"}, "40fd694e-f167-43fb-92f4-bddf33ee0ca9": {"doc_hash": "fece82e954532f03f984f41c6fa9f0327e2b2a15cb08547c21ae20faedc6134f"}, "3dc7e4ef-3927-4b45-a7a7-1303c6bc51e0": {"doc_hash": "c4efc675cbb460ed3f09c4970418fdb0d10e220a6964cd8a0fd23f8e7d9fe8a7"}, "7bbc77c5-72d9-425f-8891-64230eda8be3": {"doc_hash": "b9012c0a7c782cd09715352f01f156cd7cea315810cf0bbd729efc9891a32061"}, "4cd3090b-c47c-419a-b941-ad20d57c52dc": {"doc_hash": "938f89f6091c440c55cbdbab3e9c5e97af527a0a7a0666e8d5426d30d867936e"}, "a35f996f-3834-40cc-9b2c-6fe94da3ce97": {"doc_hash": "45377db46784dff7c22a39a954aef3a1f4474422d789e6cc95c40868d051b7c4"}, "eb25016c-624d-492e-a4c7-564c8b204c6f": {"doc_hash": "8cfa1ecb25a0ad794a33d1742732ce9f7f6c3a546c048947e1987a2ca10ca39b"}, "95128878-604f-4009-bd95-e76c2a6df7fa": {"doc_hash": "ecce28204b0975e0b1fbd79645b0b8b98033bccfd3b5a6c4f67bad284efe701e"}, "35cc1bcd-09c6-44b8-9c19-78d054a5040a": {"doc_hash": "321de6006a6c28132591619a100e6926b1ff601902f09be1c902fd9bb0cd814e"}, "c271539d-1be1-4a5b-8293-d6b587ec07a4": {"doc_hash": "27f59d786573129b3d59b4e9f010492d82e61145cc943b9f2f0d020afcb50c3e"}, "d171dbe3-193f-4331-9af4-9698f2db6fd9": {"doc_hash": "21ab2aaf9782aa86a3892e81013a986bb245b232fa9757dd423ada417b7fd95e"}, "9eaeb0f4-1392-48d2-86b6-690c690a9346": {"doc_hash": "447459cd3f809e2ef2a6bda1fb82d31c73cfcdb95c3079cde23f482b08f9f263"}, "11dc1b3b-fb6b-4dc9-bd16-b28c28379804": {"doc_hash": "e7df929ef72fd51b09d14f433fd71b09e1abcd75f3a98960a99ccbc9e11b4ce4"}, "b51f2747-6cf0-4f58-bb2c-4c758dac0b14": {"doc_hash": "baaf589f6f38ed8c98ac262ac1849cb05823ac6db47bef554e68d067ad8da192"}, "6cdcd4da-8996-4a08-9adf-24643a8d6dce": {"doc_hash": "5718ef41582ec4386fe1703eb50cc159ac4f51dc07203edeb4c099833c1429ff"}, "d3fe9387-1edd-4f05-b0b8-ee6c4b67d841": {"doc_hash": "597854c3f3eb6c13d7e303044cb9fe62e0aa096e6f96957511af5c64a9e276d6"}, "d00c24cc-1237-44fb-9c0f-7366df929ca8": {"doc_hash": "1d350dd59d29662918408d23d050d0545f99e2376febff0e0d0d495f4208ce49"}, "3d4fab8d-fd60-401d-b2a4-7d509c7a440a": {"doc_hash": "7d76ef93f0bb42e87da1acdb00fa5a6424b57209af520325711702fd1df10cc2"}, "8e2d36c5-accd-4e4f-86b4-eb38431ae439": {"doc_hash": "ce1ecdfaca4ffbe092909354b4fceb3d6fcefaa614da5dae15578191a3d324e9"}, "cc160cf0-2961-4473-9cf6-526fca51a8f4": {"doc_hash": "b35c66f2b7435044efba23d60475b7e73475239ef3fa6e5450cc0708ddfc2826"}, "47693332-46bd-46e9-a09b-bfba19236bd6": {"doc_hash": "c1df8aefa1ade484cac964d0e8eb75b2782ba8c916fedf596db237a1a40b8b8c"}, "c661c858-ceec-4877-b8d9-2fdc82fc3c11": {"doc_hash": "0be19d373b937269791be73d921344bc1f7d795630a80a507f42e01170e02c04"}, "444c882e-8e8b-4c60-a8d3-4185b6f6a6a5": {"doc_hash": "fc6d16296665f42f37479019463dc5d44badc65a032f3a6af505c5b09a19d47f"}, "2bdbfd82-ecf1-4d26-b0b1-072cf03e8962": {"doc_hash": "51f3626692275052ed8ae5e85668c49620402e7558e5cbde7377386eb1dbe9fb"}, "00f420ae-9d18-468c-b686-3cfd021ccb28": {"doc_hash": "a6a34d388d5a82a68c953c409364b36a2b70852f63702e28f78199fc0badc9d0"}, "9b67f5d5-41f5-4bc4-b0bf-520c8403fae3": {"doc_hash": "0f50174cd175585dbe110ee5cd422a47308f7d786f09b5661e87b4ab6238397b"}, "d1c51c2c-ab86-4ad2-89f7-9959c26aa895": {"doc_hash": "8e5c050ffa22edf3acf5a06542240f40574c25a35a4d01e325c9a7a2fec0c08b"}, "3e8d7b0e-cc0f-4261-bbc1-ce63a65a0353": {"doc_hash": "4124bfd69cd3c1932eba12d51605dac292af938c85f9cf6bff22d1c71ace050d"}, "cbdfa208-c719-4f66-80c2-b0b1ca6eaa4e": {"doc_hash": "3a91887cbbd271d87381a9a9f61a9aafb74d847639fda5d12ae24d1d8b7af69b"}, "63166b92-0c9a-4c71-a20e-80fd71bf9786": {"doc_hash": "1552ac9b320f14f83babfd991a425d550a629167aac7dec35dc85c550c613690"}, "a62a18b3-ba4d-4fac-9c0a-4f4723fd6a80": {"doc_hash": "b316346d0b850853e55c19b1889e1977b21746f524761731d08df33b10ee91fc"}, "7ea573e3-6cee-4c9b-b99a-9a356b722f1e": {"doc_hash": "b19b0fc9e25ada284d605ca145bbf1a0c3315acad2cfa5a57edb12e1ba141753"}, "2838fb5a-453c-4c2d-83c4-76a2dca9c7c3": {"doc_hash": "3c653830a65ad0ef377d8e947e54762242d99997452c0ef85e1664a34814d216"}, "4d899062-54af-4e76-a9bf-57dd959e682e": {"doc_hash": "252c4c6ca0cb927599ebad54b03f15750b7ca8da42db8c60ec9f9e2acdfc5e05"}, "e1ba455d-abb8-464e-896b-21596f405b94": {"doc_hash": "f6a04d732bb9970148df28d0b5f328c4415d61c61043fcee4bea70ba7b09f3f7"}, "f9bbfecd-c112-4a21-808f-8677d94ea3df": {"doc_hash": "945c2b60ac5ecb0e2da3d2888d0ae1f44c48ed2715eaeefa3aa6b9a55897c0ff"}, "a81f520a-5f5c-44f9-898b-b3b6b9a3409b": {"doc_hash": "e16510acf66399b18cd5e6ed36bc1bd14559f9c1efc4b4e2eac11c0209711cb6"}, "3c6c29f0-bc8d-4e39-962a-0d1151dda076": {"doc_hash": "5cd137f57ac85057d11c733f05147c9ccbb51a6067c0b3e926125be1f11a6d14"}, "8e0c8897-5014-4f5d-aae7-7effc77d4f26": {"doc_hash": "db6a2bb95697d405522f581b5cc9c8e834c439a9e23367fcb0ce08e2140d047b"}, "897f71d3-e27b-4b9f-9471-6d0fc2fa5eb3": {"doc_hash": "d9fdd7198f49702228ef920b08c4eb24c94e8ee8e81136a402cc97822a401d26"}, "a47d7933-b65f-49ad-9f66-a2fd1c5d6eb1": {"doc_hash": "5bf93416e7adc5ddc1fd76082840f82e7a2f595f5a6cd68b2f89768c6ffcaecf"}, "a5c852fb-3d24-45db-91e4-631360541648": {"doc_hash": "5070a1e14fd920a60066ab33ecbc16bae8b5e9c7a79f69f68aea635608b62ab0"}, "0a61e1ab-362a-4530-864c-6dc8732e8a47": {"doc_hash": "688a74d3386b729062606c3b67ca6cc54f5071b64cb629b269b8f5d30b9d4cce"}, "b2085bd4-9849-411d-9b2e-35e94991cd23": {"doc_hash": "8dd576d73a29169e182ea87bc8668c8d4776366161de0196a0958dabf4e94c46"}, "c6bd9d5a-d985-4abc-915c-a9fb00612dfe": {"doc_hash": "e67f452356057d2239cb9053f2272c8d52afc574e0ac4fe124f18a8cb014c61b"}, "4a301d71-88e6-467c-ab66-2fa539e6dae7": {"doc_hash": "9d42ee39b07ebcfcba689afaf5cdbfa7bbdad1c0d04f111155d47fdbfd6c76af"}, "85f4659a-1c53-4163-baa6-e78846e0c613": {"doc_hash": "0a7d6df01634e2e9e1421798ea7914edbd8e53dff0b8c4b163767d22ffbcac41"}, "a8fb6157-4e81-4343-bcb6-b22cc5936d3d": {"doc_hash": "8573ff354c61c2e06f13789295a25d55e2b2ce06103d0b640fcd2c0ea138fdeb"}, "404e60bc-0684-4b8e-b939-4f26bf6d4fb6": {"doc_hash": "7860b3908c1f20ef48803904051c99768938bdf0a527690c8de581f9db424247"}, "f361ea5f-6171-41df-8e6f-16c5a927ee88": {"doc_hash": "5076f1c3ea3eefd8035c12726b11682b3a45c20f6d1faf959c922da93d05df18"}, "7fae78d1-3edf-4f1b-a76e-4e12411bac7d": {"doc_hash": "a6e5afe6a6ea667351cf36f837f163464aa956f7b6c4c775c2cbb682aae65cc1"}, "b5130a94-09a9-434a-8c04-251308b75246": {"doc_hash": "6e003f7898cd728708ebee8e75b1f63ddfa683235d9efd95cf1f4021ed482a90"}, "91c90f64-46b2-45a7-8cad-6a448a41d83d": {"doc_hash": "81787108b6f31ed8c18e2fdeb00ac2348b0bce4b060d2ed0d7930136679a400e"}, "f96b5928-2ea0-4759-bd9e-24f8d2836ff8": {"doc_hash": "98a8e989ef085b645bd15972531e3fa19cb15704844b410f7de15e2df2f3c607"}, "df61d8eb-4a25-48f6-a5dc-7b76ed08cd7c": {"doc_hash": "017eeb4780a9430471de076fa7eeb74284699945b374bd14e3ff58d45ff978ea"}, "0157ca4c-1c5b-4bec-b776-8b0f58a594d7": {"doc_hash": "c103946b0085b2cbf690a0a6eaee93e4ba37d7800676c4810c3c0ed6752de6c5"}, "75f6bc39-fed1-4395-91c3-b0403836e041": {"doc_hash": "a82863b1e69a0ff2d84b1d52e4371046cbc15c1aee1c0dda1a48fea9272ee0f2"}, "b918b474-06ba-46b0-96f6-9d42f88467b8": {"doc_hash": "a2bfd8956d701e8170d9dcafc3f17c73964514ddd2018425a0389eefb7a15555"}, "0590639b-9615-4bac-9fcf-5ce185784b86": {"doc_hash": "a434b5b48dc884644b13b73d5a265fac2b354798a18e2ae3642a72b50e23726e"}, "adc1bf33-5e87-45f6-9e02-7d47bd971180": {"doc_hash": "68b48c8d5f7a858db6300ca99d5ab2e40dff2056a8327c8c3d8143a2bcc84bcf"}, "bd874fa7-ebaa-4531-ba36-4d5bc9bac4ab": {"doc_hash": "2536a0f2ecba185a97a2e11c848997ec2db8bd452e1840307ca5398d60c00623"}, "ff92264c-0d47-4b42-b2a7-0e5030741496": {"doc_hash": "93449ef365ff62ceaff02e8c1a6ac8348b7a7d096427bf8a9a1e8288213fbcd4"}, "15fe16f9-cedd-4626-862e-23aba2a7fb3d": {"doc_hash": "b4e46df62f0769ca5c1c195021638da1da0bdd3611f049ec4c0d6cfd0bcda7c0"}, "869309da-169c-474a-a5de-098282f7adb7": {"doc_hash": "6f32df36b7eb113e05c1cc044d77f8dd338eca6ea37f9a7098717d9f7c1602f9"}, "3090e9cc-276c-48d4-83b0-a502419c378b": {"doc_hash": "c1ae064a2cee2277e5ed29928ab807256932d6f27a0a14085a46851b0cf5dbb9"}, "c7e4ebc7-b039-437e-95ed-08d91213594f": {"doc_hash": "16c9035e5691bad8bb50c0e84a4d8dfe75064fad116deb4831c8f87de5612d2c"}, "2d9b8783-2655-412b-a3ff-180d2c5839af": {"doc_hash": "75dda497aea67aea79f53f35c69f84816077ecdff2e336ecd6b48b19a9cda64a"}, "1a9973ad-eecb-466c-ad08-57d87a618d9b": {"doc_hash": "68c607ed4479735a39ee49de0757fbd0d79519ade9e7a0151feacd5ce7983914"}, "d06646cf-dca3-45da-b0ef-9c0ecdd2810b": {"doc_hash": "fc1521c3f44e8a6c59a7a3379d1709b9c845750f9525b0d158f1c2526eb97248"}, "18acab94-26e5-44a0-a034-c03e7e0ad481": {"doc_hash": "e370ca5b0b31d77495f152812331cd0c6f42c48aa63c1e268968d405451cb734"}, "2d150b30-f527-4ca8-b4f5-a411f0e43ae4": {"doc_hash": "347986c74217b7136a708a74d88383f36fa42c8265c36b97b1784cf65d58e895"}, "d805aa21-f066-42c8-9988-845c76edf247": {"doc_hash": "2d39e0146c8d371b40f333bb0b491e24ee6fbf4ad40110e2d8f9507bac1a7f86"}, "6ce4582d-e23c-460b-8b95-7cb10c4d40df": {"doc_hash": "6b2aec9781f87fcc246936253350d2268aa2fa5746521716f3a3a6c38ccf5595"}, "865a8a59-e465-46da-a985-0c7b9cd713bd": {"doc_hash": "7bdd2b39ed21ea4420fc9866f0416e5e472982c972d18e7418ff091841a24f59"}, "d34f0cbc-e913-48d7-9dbc-004e40e8578c": {"doc_hash": "be417b7b4b6f57ce021034573ad23c7f8e6bfe1b9231a993790b63306458cf7d"}, "d9b30c77-30c6-47bf-a0ca-918750ddfb53": {"doc_hash": "10e0217a643fbbd9a9c2efab11da7ff940226dbfb365680562d6edb56146b5f3"}, "cde9e34d-fcdb-4fba-9d7f-e9d8dc754349": {"doc_hash": "f8eec3ca42a39a074119aab3e197455c1dd6c900e0728c273e5505ec5ae60c1c"}, "bfe4dd3a-c5d6-4dfe-b531-e1c3ae7aa94c": {"doc_hash": "36041564a99f39e60d23f016280f1002ef54f95f2e5c6ce1b30f882808b6b98f"}, "eb49342a-6b4f-4ac5-b492-f1300e5dc23b": {"doc_hash": "1d4100fdf3871a6d14256a9dadc2d9b119aba8838cd2953d8233e5a2563dddcd"}, "7cd7c788-4046-438a-951b-59f295d10c5e": {"doc_hash": "1cae09c3e5a13c83d457fec446721e32c16dd343620b864c8b788dd980413677"}, "32c92680-cf9b-4eb6-a81d-cd7873dc60f9": {"doc_hash": "a349944bbb08c596bdcba32976a4102f6cb75eb0812b76e2a8c9e720fc4a5d3b"}, "a8d09b75-87ed-4fe5-baf2-502a2c335762": {"doc_hash": "3d9d242dc4b11b4958256418a3ee71ec4dc455ab793d3824765aa4a9d62bc766"}, "4a518e2c-cf74-44a7-936c-7aae2ca0e53b": {"doc_hash": "a4cd803e61a44f8abd1c07c981e4a167399ecc1927d2de56a1075c3aaeeef460"}, "533e5c90-16cb-48bb-a468-94c964763f40": {"doc_hash": "4c656375961fd7c4b3cc9aa3d22de00b400eddfcf35f3400e14ec449a6d0ff86"}, "e2facd8c-e513-4cfb-b243-6d9c74f0d07a": {"doc_hash": "46612feaf21d0c2994354a18efacd849bf14306316bca8fc71967c14f73c7604"}, "88a0c6d4-5f3a-43ec-83a3-7c0dccc96e3e": {"doc_hash": "afd9ee99dc6fdf2113cab5ac4f8eaf0ca6f3af57cc4fbefda4da368b9e0ba8da"}, "f0e9d1e0-e018-4e26-9aff-9410bd25a563": {"doc_hash": "6fe2373497cc5e188e05b8b4137b974152768081731168f4ca88a4ada249ae88"}, "b7741f8f-3094-447b-a951-1846bb987bdb": {"doc_hash": "8d1b9c836b09984fbf0f1285b76c153a728300154457a7eaffcaf568638c2acd"}, "4013271d-2f92-41c3-a6cc-a3469d1a395d": {"doc_hash": "8afc2822c2e4bc00df96daa618fce107ce1ee3695fff4c9461e2aac9cd02fdf5"}, "87f1a7d4-1b99-45b6-b691-71a2c904b494": {"doc_hash": "08d62aa821bd04853023fcc1a30326f5498d97af01785f54f9282c737448ff2b"}, "8fe5571f-0b6c-4310-8107-9b947d706747": {"doc_hash": "1d19700956425c2636c0844664821f6fb17760d8e1676bb8cda53124baef4c63"}, "a0d59c0c-e921-4d10-ba37-da05a67aefe5": {"doc_hash": "14b0c129358a35514c4654aa78f6aaf73f57f1bdc13b21ef0a7380455b03d7c7"}, "78037ca8-e04d-4137-bc12-451191d4fc8e": {"doc_hash": "02babe22eb114e6523267befec086a3e4829d29d0bfcc5269297565009e00832"}, "d661071b-1875-4c82-9232-4698cdf7567d": {"doc_hash": "ee7977829381630340a18aed6ebc866282155702fce4d60f95804d8c3193cd8a"}, "b8dc77b9-0257-471f-8455-7b0e1a6e8a23": {"doc_hash": "f839f11acd57e683ed8fb41851a8cb74d753375af1b525bf7adf4b2ce44e273a"}, "0a0dfbc2-3923-47e0-b0ce-e63bfaff0848": {"doc_hash": "d6361f7821210e4309647387117bf49c83dbf4f31d698953e2288f5f94444f64"}, "6c4a5b6f-799d-4ad7-bc33-b3f183d56c1d": {"doc_hash": "4aa053cddd939fdc637d7d4864d9a127df533a418997087a77f9eb037ce5b7b2"}, "44a18b96-394a-4e46-bad9-cd53f8d32254": {"doc_hash": "c9ad6dca6b8b8f1eaf61259399b70c4df388527055939a121371150695523c46"}, "1c1df15d-4eed-4294-bae8-8a211fef73f3": {"doc_hash": "6fe327ad517f8ddeff9dee9cfb8960d21be6aa2e1bf3cb4a91dee0a7b1201350"}, "48798598-a35b-4e82-b4ac-5e08b4f0d41d": {"doc_hash": "4c6a00e37dd4f60aaa2e9545aafc3ac5842ca92a0aec05055f2ecdb5e9178793"}, "8568abf3-4b3c-47e8-9169-3dcf317692be": {"doc_hash": "fc989ef0e570c524505067dfdfdcdee43b6ccce3388ac5783b30ca5f4d41091b"}, "06f2b1e1-c450-4310-88d9-3dc4064b4c18": {"doc_hash": "0683feed458cf94e5d2f5941d2a066897e3037bce1d2cba3535072a06db37ba8"}, "e05812dd-9776-4e74-88e7-ba41eba1c895": {"doc_hash": "27d27317925954bb8212817f39c48f6ec4a35c4de77c6accd677f2f6734be42e"}, "86641671-ee8f-45ef-8a63-2a23986d099e": {"doc_hash": "cc52a37cf0847d2eefe99367fe4dec9f9738f51ed4cff7ea6648be267295b582"}, "df11b427-03e6-4424-a5dc-49b060142a39": {"doc_hash": "856a4984bbafb15169a3b1b5d875b8e1761a6a58479352896246767a78a0d0e4"}, "a2c9b532-8484-4680-a1f1-5d980fc66ba5": {"doc_hash": "165886868f29374a9e60df5db1ffe051bab89d5aaa530654908da0fac26f34fa"}, "bf62fb89-571f-4b5c-8813-67e66a2f86af": {"doc_hash": "fd41f7be5887b6087353c31cf383037cb365ab71b80408b2b88b35db872538bf"}, "7b289201-5972-42a8-8156-37cc9a462eea": {"doc_hash": "ee75be0fd161e9df27d6b06dac22dc64558cdc763bba7e9bb1690035978aa7f3"}, "a667c653-b500-49af-8c15-52c911df99e0": {"doc_hash": "1b7e0d791d5128bb909b4cf352bee0a6bcaa030336be533ce8f0fa82cc4157a8"}, "2775aec6-0d0d-4fa0-9d53-e3f6bd44ff84": {"doc_hash": "cad2b1e0c783db024c2359c51b3ffc6aa85de0fb4730d6ae7dafec31ddb5ceba"}, "dc0859ad-6429-42de-92fb-7a566f1f1014": {"doc_hash": "dac52a332b7cf9ad2fdf5f21b79c0d288600176daad2fbd2df1e09f4488f5467"}, "f602b002-f08c-4b06-b51d-d78450e22bfd": {"doc_hash": "f637d650240fb5f50f6dd93b344e217c188668227693743eaaa3374121119e57"}, "1bbfb2ba-2ac7-418f-b82d-de1639d13a26": {"doc_hash": "341a0f6c3b26c21473af5ffbc56b900dc0aac8c424cc240ebe9ac02fcea35e46"}, "aaf77410-a733-4dfd-85bd-9377564cfe3c": {"doc_hash": "10c9aa598aa0629d839f88fae9c0eaffbf98d8b438b77930998f8e1d7439f6e7"}, "27485cb3-7cb3-4d35-bdea-8fc2feff04c2": {"doc_hash": "87bb26ea0c8e4ed2db8c56441cddf82c2ef90c5a0ab41069c11acf0f8254afe6"}, "b6cd18f8-63b0-4e53-a24a-e3549915720d": {"doc_hash": "e0cc0fddabea2f64508a8050e2de56e988296eb566efb8d43c619d3ea62bf8e6"}, "8662e1c9-cd08-47db-9848-a755f476b01e": {"doc_hash": "66016d0997124ea7fc38664f8e011fb5de1f0594302880947d140fe02d1c5a18"}, "2f2c8f98-7a70-4e06-a8be-ebad7f0ea999": {"doc_hash": "b7eb44d4bdd5ce97bb19dfdac76d6a3396edc6620c71db3d617362f27f534ff5"}, "111bde6c-1c13-4b99-a526-abc930cb574b": {"doc_hash": "7235bac0c65ca5db8d7693e55c5a5d2e95ec004c167b79b0ed094af127714ad7"}, "87252338-bd41-4030-a1b0-53290198e6bb": {"doc_hash": "3a3a07af1091833d30283839402fb8aa093f9043b10d8e10ffaffc42538f245b"}, "423522cc-7e2d-4c3e-8c8b-71da412206f4": {"doc_hash": "a028001934fafb9a7d71b5b72d4915d38fc9ca9132c3751ce66271e71a27fd29"}, "77f455e7-1577-4d3a-a03a-c4bddc111484": {"doc_hash": "f7b0272e208b18f3e8dbb0ac10cf5e3e315311427e3ceca2957593ef413db693"}, "a80d997c-9651-4cd7-8d60-26bb95f6f9e3": {"doc_hash": "4e4e30fe8babf38eca15811299d7ce6489ff0fe1f9874e68730518d14b8e9a0f"}, "c204f05e-a6bd-4f88-a001-571acfb6aa23": {"doc_hash": "70b915381db0f1b9f678c41755be70e9ea3e0c50c56f342de08f7fbdc42601b9"}, "374c8e40-729a-4814-91ad-db4eabc65996": {"doc_hash": "a3c7ad1b3266de3a345264ce3d82b5ce29f246feea279124d02913b8ec969602"}, "f11c697c-add0-40ae-95bf-f44b230e42d9": {"doc_hash": "57b677a0bd24b387aebaab7e5425722409dd1822d6b8805f66caa13a7a342350"}, "24870b88-056c-4382-8e36-a810890c1c9e": {"doc_hash": "02edaec1b020579dea5de961b54767179c270ead95112d0b3a8c0babae0fc89b"}, "2b058cf3-81c0-48fe-b669-02fff1734e3a": {"doc_hash": "ce8239041d9d24b518cb2c07518eb7ed4ae5f5304a5b4de8ac58b97a09392d93"}, "2734ece5-da92-4ed4-9423-951aca177869": {"doc_hash": "983c13ab1badd21bedb1fd8a54617d03e07755719f5875e208b0ace7bfdd4e27"}, "d3a6a055-eb8c-4c44-ba6d-78d11c00a13f": {"doc_hash": "bc0be6d7972cd400b6c4459c611a94b71063b78aeda9b783a77e757f71baccde"}, "4d1aeae6-9f59-4fe6-aadb-fbe1321f1da4": {"doc_hash": "68b80219402362228e2a6a0d311eb3b7fce825dc2ff806b82ab800c78d310cd4"}, "5a90e299-c58f-4b12-b39e-fab592f7ca25": {"doc_hash": "b28c28641ecf0c93607daec493a956c0e6185be933e809064142b72f53d28bdb"}, "039c6a4a-0a8e-4b50-95ac-b062df8d146c": {"doc_hash": "fd5260fed1359597bdc69a9ee490ed8ca3eddab7460d13a608ab0086558ca91d"}, "7a59ddf7-6176-4a43-9f43-aec96e787f81": {"doc_hash": "c623e0fde94116ad707893a3091b798222ad1113405eeea2bb41671263af1da5"}, "229ef2f0-5673-49bd-a6cb-3ea2208e667d": {"doc_hash": "a663fb06f85cf8a864d87d16d911a4906896dc11ea661126b99d0b01cb3b43d1"}, "381bc161-3c53-4781-931f-f4385707f289": {"doc_hash": "d61581db49b1266e74981553e7f8578697641c797ab017e91e397b0c4befe11a"}, "872842dd-52c4-4c30-b51c-e9a39af54a3b": {"doc_hash": "bbacf57e8077f3ef963c3086f8d437face0dc8ac9f4c3d32923a5565569ab90b"}, "a8104812-6450-431e-98e9-bf9be62ce8eb": {"doc_hash": "25f2dfa32c4fa84fd87bbcf5611c31ca71e34cab91f7a844a7f42367bd0a47dc"}, "7243c927-08ae-4024-9f81-f278940bcf31": {"doc_hash": "f49a950c70823f4768c3c0f6254cd903ca71ad51425ef190a58066b11aca50c2"}, "c4dce937-737e-4296-a077-4212c5b17cff": {"doc_hash": "1f2315f34fc6be468b7be5725f3f402a8049aadeff2ccac80111d0c54ddc2ff1"}, "258ffae9-a35e-4aad-bf87-37b63193ac0d": {"doc_hash": "7b252af4c1e982f2a97637bb6e61509771795747dd73321d48f5955c603ceb59"}, "ad795232-e7d9-47c5-96f0-a99d4c0f2020": {"doc_hash": "89f467fc05929fec524265cf9a8a5bbe6da06f1b57a390538946b02f0ed5312c"}, "b003665c-f862-4c02-ae18-1b4254b4af29": {"doc_hash": "bf809dff396cb0eca5fdd60ffc2602f79d516b458f15127ce4894c0ce4ffa801"}, "79b18bf3-7577-4372-a61a-7c4efbe893e2": {"doc_hash": "21460be8457d1eb07c0432fb112febc90e7a9f26cc16dbd70475179f810cb5f8"}, "b9e7e829-50aa-4c33-b179-9c1cd89dbf51": {"doc_hash": "be0cad040045d6acfea4fb9346ddff3463d12e60646ea88fae243de1f6811d93"}, "7efff33e-dfbd-443c-8c95-be6477bac3fd": {"doc_hash": "2c72faaa5c92d29c58b0a5fd64e8c0c5dde3fe87dfcab3774ea743d4d9eda59c"}, "88b91643-1b91-49a5-bf03-192a7d381fa4": {"doc_hash": "7472829ac61c7ff73f440506ef81e83f66cf85e42bf336aefb48d04bd8a27b82"}, "497592a9-d17d-4c74-9bb8-fc50884cf06c": {"doc_hash": "db9e11ac0650757de293b83956f9f0142fe940695c17c3b0ebe83725a7b1ef8f"}, "2546e899-22f2-4960-8525-123f159f03c2": {"doc_hash": "e6a9695af08d767b61c3dacdc34a301ae3bf5b2d48e3d7eec39bf96d8b5a38cd"}, "81fdf766-e65b-45ed-9438-0cd55b2e7304": {"doc_hash": "69c64e4f1be2e3a648d251f301daf0837b8e6478383b9e3c185c5a63db1f60eb"}, "567fe0a9-3d9e-4759-aef3-92699d0cf6ba": {"doc_hash": "b37a6756388f24699b806bf301760a2f630f9f5eb778caa05d2fb29176fc3d45"}, "a5062105-6fa6-424a-a9bb-b21402790636": {"doc_hash": "b9c94bee055803765b69de8eba09f5d9d7a1ea3a55dc8c6dc1fb22d7abc9baa8"}, "ce2f735f-156a-422c-ae7e-5f75249bb6fb": {"doc_hash": "bb0cdfb7282253757f37ce496a1d37f50a3012c551557ee0669b93c7796f2559"}, "a480b08f-f0bf-4d16-9d4f-0a89f1c8996d": {"doc_hash": "5b073b1472c8d9cda25e1b2a50f3366b2631437e8108091d5f42a292e4743a8c"}, "0f5fbbd5-1cdd-4107-a9e1-486d8cf4ca4b": {"doc_hash": "903b4aa1bf6b2c069d9bc3a698c16f978a9ecc283ce76816f8cc39231625f4d2"}, "05d70b41-0e9b-47ae-8868-be2c2b5cdb7c": {"doc_hash": "d181b6c33104335be0459e747844748ab8535e6531bd4367fbc53a389a42fa62"}, "6ec82c53-e495-4220-8657-5e97a34df995": {"doc_hash": "ac67d2166fd5597af53bf18f22aadaa44e7d2549c307a5b5f18bf9e00aca393a"}, "a15fefca-6aca-4cbe-90d5-b241f7ecedf7": {"doc_hash": "ba2bc6e6a656d6e87c1f5adec5aaef2b90971411c02f7f390eba0cb68c8dfb24"}, "a3f159d9-92b8-4b50-ad91-297b66fb51bf": {"doc_hash": "88a4285009f7140e2f48d22af0e794fa7d5497f99d10826987b6d7db5ebf4515"}, "0d827459-3d36-40cf-8d31-e22a3f7f576f": {"doc_hash": "359915ec4b60e263dad7feb3d99668cf616610e3d7ebd47066ed88c98a82ebb8"}, "67fbfb4e-9c8f-4531-8726-8c63a9bbcdbe": {"doc_hash": "c0b8e0bfa4ef6a195533bc485477721d1c42e8fffdb10b472f69ce860fcc788b"}, "02c0d240-0340-46f9-bb7c-a0de60b27978": {"doc_hash": "99507f2d24248874ef2bfd1978659a5a66f8aed7e21dde5ecf3fd76df053f7f4"}, "6c4128e4-b62d-43c3-bfb2-d42153b59f1f": {"doc_hash": "10504b7aa980b12e5db3e2ef7aafe41c29d5e41cf27a5bb2271384efff3fc414"}, "028986be-2b7e-4a6c-a797-e23ef534e170": {"doc_hash": "752bb720162c0d63e3e4ca7b554d10d64a13ce58293f89a2e6292865666a1a4a"}, "a3f2f8ee-218c-4379-80cb-ed122017b367": {"doc_hash": "3123ca46d27c4208fcc4db178541efcb9246ceaa72dd3f2ba89673ff7fe64375"}, "46c7f056-9f86-465c-9565-ecd55240cc80": {"doc_hash": "9a78eb199f8e79bfc1c03cc46fe027b0e02f724dbc7affa62e5a0360fef48d47"}, "fa515665-9dea-46a0-b96f-5301c7da6dae": {"doc_hash": "fd1ff9d97cce7a74a1e43a612e9be5429a96e49635e541a1f6af1b4fb5e835b2"}, "51115631-c57d-4c25-afee-74c9819e7bfc": {"doc_hash": "973c15a20328efd7e06a1514d766b8404d46ac3de64d69e1bfa53f3093e47ccc"}, "9018723c-ccee-4dce-94a5-5d5cf4a4083b": {"doc_hash": "4590563ee39bf54311983caadcb7e6dbb91e07b5a414bc01c69313c3ecb9785b"}, "ced7474b-251b-482e-98ad-7bc4628725aa": {"doc_hash": "6b94e8ae88ca5f41d4599bb468fbf025d20c5b24a4cf25c2f8f837d60603c58c"}, "52a7b1fd-25f1-4ce8-935d-748e05bd9b84": {"doc_hash": "d4028dab0cae4d45da818c5332db57da32e2c44883615bfae79a3c154e79d054"}, "a75b2e54-61a9-4be2-9971-b96c025d93ec": {"doc_hash": "802dec5046c4781635fd9231832f246de3eb5cb7fc8541488df892a80b34aea5"}, "33888b4b-9b8f-4b40-a770-6b11bf9050a4": {"doc_hash": "bf0fccefb7e38cc9c54fe34abefac9657e66aac3b069dd86a1bb03d029144190"}, "5339b5bf-bb6c-4922-9362-3216c6e69eca": {"doc_hash": "1b6eb781856e57acf8f19fe0a7dbe5bb3412ea6d31f20025f8781bac93116450"}, "cf385ab4-646d-4f59-8ed5-bd6fa627d2fb": {"doc_hash": "f8d89b26f532f066a1bb92fe3cb55f0d5b3d8e7cfcffc74a017af29c9c919095"}, "668272b9-feb0-4b67-9b5f-ffbf0bd77ead": {"doc_hash": "1b4515b90b422a79f41aa684b40c79e639b7b3628f5f616768e5ce4d9d542bf9"}, "3dd5b0cc-46de-49e2-9e72-6b6147483b4e": {"doc_hash": "b99700a139a0658aeb109978dda66db75dc65c2a55e25d0b98e7f5c8683520b4"}, "1b017e2d-3cd4-4cd5-a2d4-856cd02f148e": {"doc_hash": "ecd217bce0bbfc3c9c0e38d82ea2dac5837082439272306652d0c985ae4f8aa0"}, "660c26ed-5758-4692-82bd-192d71505f4a": {"doc_hash": "795930e126b816f88c0b40328e439c3bceb502b0c4aeb8cb6815bda506cfd04f"}, "9188e54d-f105-4446-be6c-d28fc7673cea": {"doc_hash": "e6b9f7958eed03ee7dd40f46d990e43aa4f70ee6c94b7b948e5e7f6669a3d3a1"}, "d6222dd8-41b6-41a6-adeb-6f37c528803c": {"doc_hash": "4bc9ee60e5fbc8e92d6d8b5ea44668e2b3e3e4847a36fad1a5a13f41f47e0c5e"}, "ca46cbba-3ddf-4c8d-9891-062e7be3c87a": {"doc_hash": "4a63ad4bb2f1e92d84d0b76e59318ccdeeb792d703d3d1444f62ad3b82874412"}, "ca8c8033-43a5-430f-b958-7d72d6beca7f": {"doc_hash": "5f3c1fcf78f307c771369602323871a1b24ae03a8d3d8aa96239bf8f73069a06"}, "db7bc590-0892-43f0-baad-c6af31601c3d": {"doc_hash": "c0c9d4b7cbd27b4c98e4c78c0f031b7e4424d5d53c30cbb00ea82f45fea90157"}, "7dbdb1fd-3331-46ab-8c74-75bb79267b35": {"doc_hash": "8650f670d150b222de00e793adfc49177bf73fc6afd7120e1e9ec754b8ec7854"}, "4e84ade7-91c4-4547-b640-3cbb0a63d8f2": {"doc_hash": "5d2f4a6fbb40fc00d4c14c6a42225b11c75c4852b8959f10234a1c4b271bb459"}, "17e54b77-ca3a-4a51-8bfa-63c6c31b9002": {"doc_hash": "14375866e777037c0e93e36125762e9045e2854c86aabb9ffe43e7272a950768"}, "f0d6770e-6a7b-40b3-8f0b-73bcc56fe91a": {"doc_hash": "da3817e552a8a3a9d60f4e1b2a7e47493790831d416d3bcef61d919934839ff3"}, "e3302547-78ca-4edc-ae9b-750a19f2f383": {"doc_hash": "fcfe41b6b4451bea67394a9fa36fa7d9046d890e16fad95f803afde25257f4a8"}, "606ba760-2b82-4c8e-be5c-c2af5e273546": {"doc_hash": "1c3914ae91c6c11872c1ae9cace6a9133978c3281659ae417f432c484ddf306c"}, "8a0175c7-4ac2-4ce6-b52c-c2c4f484571f": {"doc_hash": "a958f71afd6d2269fe185a4088fc7535b2e903e9991d48b6fea59956cbf6eba8"}, "832a5e96-de9e-4add-b5bb-6fe21226aef1": {"doc_hash": "72c92ee96d5b1e57e7d12d98e411e4f0d9782573fe5d71f5e9aad7d84ac46fa5"}, "0b6fa955-8562-4cdc-9e37-5f10d937d7a5": {"doc_hash": "8bccc407c2a4051c2639772122e39b8ddbacc1d74f792f7eb7c5b73a256c7c49"}, "b9ef3de9-7fdc-424b-a783-3f7e171ba301": {"doc_hash": "ca1b1ea4c9b48beef67852174c60926804d29e733e907a286ec15ee7125074b6"}, "eb2946bc-9b09-4a45-933c-c8edda4e795d": {"doc_hash": "52547d15e6780928b8f4d26815dae2e1de35ecec8e1b4aa4ddc864369ce15e78"}, "bb1e1e67-5d97-4ed8-bb8b-fb0a232d10af": {"doc_hash": "fc523d36aecd2be1adff101bbf3e2b88fe7ce0af0961c0c721171909807267d5"}, "f15f7adc-8654-4781-8939-2330e83a7caf": {"doc_hash": "9569f0fcd7aa561c18de3c4fe5772eb22b865197f6fc7d43afdd213a37983562"}, "5e3d5043-6175-4a83-8bb4-dde1543e6c88": {"doc_hash": "7e53dc45be8b62bb24f0ab5a3fc73380724933bd413dcd19608b1816a70d051e"}, "1ec172df-e3b6-43a2-a5da-a05a9603d54a": {"doc_hash": "b418e2cbdb8199dc7031417fc7aca970621a3428584747068af07d0713639769"}, "3e96d4c2-5d81-4d7c-811a-afdbd2636159": {"doc_hash": "98497af24ab5823ccecda0f491c60e1c62c75989da9a1e2b13fbdd644df8e8ee"}, "8cf654b7-0e59-4d51-8ed5-eecb12ab64b6": {"doc_hash": "e2d3b0d6fa9097ea7f50b43d0344cbe74d56623be398cb8775c5dd22f1c019e9"}, "d82c71d6-3a45-4a30-81ed-3f5b975620e9": {"doc_hash": "82a533557b8d243aba5a3c2474ea759932a73c21b25bf1756292bb667c201e55"}, "9348bded-b51b-46d6-8f81-ca223f7ddce7": {"doc_hash": "4d34374ce264251fc915afe9d5eaa5d7c4a8859779876b2109b78b7d125883fe"}, "bc38e346-a977-43e4-b368-f7a576891fc6": {"doc_hash": "f6afe11207586ebf9e71072b06cb2c32fece280b272daca97cd71b1cbe3f4d90"}, "7d178352-d60b-453d-a1f4-6e5c57c51c62": {"doc_hash": "73431f4baf2d1a028aa1410e8709d791ebbdc3c633034ba0289bf63b0b02f16b"}, "6682ef90-11e3-43dc-9d7d-d6d6616bd54d": {"doc_hash": "c63613ea74bfb918cd233129389958a1bfae0f975050f433e6610cb083980eb1"}, "9f01a2e5-8a32-46f2-90f9-7397b8b73a72": {"doc_hash": "bc3b913315bf1db988b8cd5515a27bb4b475ba37f72aca4b91433fe8640a2927"}, "d8668c8e-e6be-43c2-81ae-afcdead9c928": {"doc_hash": "448c511f9b9bc0a174e4967676ef97003a221db87d7773ade6b4e3f818bfd10e"}, "aa89587f-88bc-409b-b5e9-5fb579d089e0": {"doc_hash": "77cc403dab2f94ea1e6f053e35c1adbae0283dc53baf58bb6c29107113bcc96b"}, "9c35857b-9803-40bf-ba76-08a55c08a28c": {"doc_hash": "622dba6dd0e26483b164c205bd983a516be95755522d4f446f9283daf472dff6"}, "2d5bbc39-95d8-491d-b882-351ee0c83aec": {"doc_hash": "fa42d89737be682885dde039380340e32b860253a8acc65841de8c210fd0cf0b"}, "7b23e51b-1605-43ba-9d6f-7e91871d3cb5": {"doc_hash": "6828570a1e066241bc7a83edfa7b1dac869bf6c47d5faf86de7a60d451b55453"}, "9d3d790c-18a5-45a7-b20d-4e0485063725": {"doc_hash": "3df7a88cb6da07083ef4291eff80114e8d0c5cb9dad543d62635f3d93e359410"}, "47bf81ce-d967-4d42-b019-47872f3f7447": {"doc_hash": "dc15d8061c5a3a9527704979db8248b980ebdb0a2065896713b64f2a56bc515e"}, "3ab8d5c3-5ca2-4ada-bebe-42e79a30a725": {"doc_hash": "6e1b83797b7847a17d6c1cbb42687c5c369e540faec04d4b99cef705ec7ae95f"}, "32a76b91-d0b2-4d46-bc25-c7fd363f6c5b": {"doc_hash": "37cee3467cc41aad9b70ff32946af4a8f632059239e82026c189cace40d950b1"}, "fa9eb505-3550-4ea0-a3f7-b80e314f2806": {"doc_hash": "a96b4818e75b42d4abf83b044c2aa5a67b945e0b89fc391c6fc89158e37997d5"}, "2339e92b-5793-4a49-aa73-a4cd468f2aa1": {"doc_hash": "be6059e43bd6c56baac18532b52357d85b27fda0c8696b1ac89b9efcbc31d088"}, "b82a8cde-92ba-41b8-a8b4-256efe91c1c3": {"doc_hash": "872d9608e27d4ba7e42b2f1238e46eefcf92fbc85df7dbcfd215d89f8512a479"}, "f13d5f88-656b-419c-a22d-6414a2f1535a": {"doc_hash": "e847b52af52f929d6db25f7099e1f6a41650fbfc3048f998380aa3f8505491c1"}, "1fed0364-7d42-407d-a4ed-6e902dfe0070": {"doc_hash": "7501b54441505cb1c8605bf39717a7eb23abba4705dcb71c3d2beff63e6be883"}, "bf37ed7c-0435-4141-a29b-cd68cbcef8f5": {"doc_hash": "f8db0a65b0d027c0260b8102997f5584cfdaec18e13d1515fa6d4b05f4b1b975"}, "d27b23a0-dce8-4e88-83f3-02d8dc9bfe9e": {"doc_hash": "7d8e31d8c1f193a831be76e2913f3537000c61d7fdb748248efaee1a3b93f838"}, "f5660b73-5527-48f1-95c9-44688b0c6d99": {"doc_hash": "25a4763ca1133d85e7b913e763fad2499f87b0b1fec7399b84329eabdec4468b"}, "4ea85bee-d8c6-45ae-9315-01cc90949d9b": {"doc_hash": "6e87b454fd406b12f32a07dd57cfaa55a224002e55d39bdf4f0df22374537a04"}, "12b7bc28-3a85-46f1-a4e3-338ba95c385f": {"doc_hash": "9976edfbbea677cb33561eb447b673428e4e0cd10102c75a0ec4666955a65b43"}, "5048bc6b-3d70-4855-82cc-c94965a6c283": {"doc_hash": "a6f85ae26ca9529a7169e410609f1fc9e8536570db238d164879c7d19f900169"}, "3761e22e-6054-4ca3-a817-5e6b7df5c9ba": {"doc_hash": "f6baf0a9581752fd5410c145818902de68435d5936d1b89c43762d264e2d6418"}, "6c7f1680-8a74-4ec5-880b-bb120319d2ea": {"doc_hash": "6b32848a1fc7c23de3c4250b7cdcb7de9a3081f44f7884387faf0fcf83be6131"}, "32130af8-51b2-4a75-a92e-7d76c0ad5942": {"doc_hash": "9bfff05a2666056a92d228e16a302fcd215584904a61b45076f78a946f26418e"}, "1bb2697d-3cc7-4aa6-a40d-bfc82a10a24f": {"doc_hash": "318192e1bf8cbb13d6526ec3d0a26c5f611096d38913bd7d784f77f08d9e0dc5"}, "2340d08c-045a-4cc3-a501-2d93807b60f3": {"doc_hash": "21ab11e5f8ef384a7308b76e3f0f1f2a3357782bd670940e14510b8834083f28"}, "45bd0d1a-5594-48d5-8590-1077c49b4e93": {"doc_hash": "cbf4caac4e4be5554ba0d42690995b2336f67ae8a52f7ae5fde5839d87104d66"}, "8b6cf472-743b-45d0-a341-e875fae7bf8f": {"doc_hash": "727b7a833c219c59c63982ec24eafd6528a76eb5e6ab41d4d20fc2b9d3f166fd"}, "e34bdeda-f35a-4f8c-93c1-ee1201177258": {"doc_hash": "8b984841f32ef2db8e83d6dc07eead9e26fa4f530814325d8ab44491127b09e6"}, "3ab612c3-ea02-4fa4-8565-8d99e8fcfef6": {"doc_hash": "973dddc0ebe1bb9d3172a5f5c21d1b25f860d44b189384e4f47e63d545799d91"}, "46062af5-9dc6-425f-b700-42ded7c6132a": {"doc_hash": "4f6686edee7b9bed6506dc1f43c83c31d2e482218cd9de1063aa1f510b23fff3"}, "8b783207-4536-41cb-b3cb-550a8670b544": {"doc_hash": "91acbada6eadf96c9dc4b59d42c84946aa01aef8734b30dc5c604749c52bab8c"}, "3acbe747-2855-4461-8c75-469dc1aa6e0b": {"doc_hash": "6d76a913fefc19430f41628689f37e1b323f6f021ba8916d3e6abe0725cef028"}, "015a39e9-8aa9-458f-856b-9b7f011d9d13": {"doc_hash": "839f2206516df48d385a2c3408b27775a1b6ea953d65e27ca159b5d7c673da9d"}, "bad9e256-6ca5-4555-895d-a1eb9c13ed22": {"doc_hash": "183466fb1588e39e3b1ade917cb87ca5e399e6eb9d8c57583a0ee9d05e29fa31"}, "a56a367b-60d4-4c94-baae-fda495716ab1": {"doc_hash": "4ff6eb2ab7c6b9d3140b51f41aea549fb2ef30d9df6176ea748e3f6c06c55486"}, "7bed1af4-655f-4ca5-88e0-bbd7b1534ac1": {"doc_hash": "9bde9046b68a5d4bffff085664a63760011924858d935bf5fb83cbbe7729c08c"}, "86a1a208-adfd-4544-92a2-7d25c89c619d": {"doc_hash": "3b36a4f9b5cecac4df2a3120bad0a7293318ebb75fdbe16f1c7bd14ccec0c47f"}, "027683f8-b1d2-45e8-b32a-8b2d3ee7ad8b": {"doc_hash": "c5bbb25254e7ebfaa8fc287ebad5e95d8cb90577ac3a22d76014cf483e8da319"}, "f5cc1fee-533b-4d43-a104-cab3e07a8bb8": {"doc_hash": "a31308b0c7d2b41f6f68cdd342fb5ee1617e636efd0bc7ccb612305b2138e489"}, "5219c885-261b-41cd-9f27-942c6e246f95": {"doc_hash": "fac73aea39d2137f1d54e0c0556868ebebe95ba880ef1d384c50b5a232b6c5c5"}, "f0818166-2311-4ee5-a6d0-e038a719f6d4": {"doc_hash": "7325a4d7e3034cf8c197710374052ecd67dffac701e5a65a9b6a5812e8f3e7b7"}, "578470c1-dc32-47be-aecd-ab7821889c88": {"doc_hash": "2141ac6912a881f4826007ef3fc83061ce05f0bdd71ff419e1c0e3dc3c85574c"}, "0aa30409-4b6e-415f-be94-10e66ce2e0a3": {"doc_hash": "6afe9cc29f84ddff97294ccc873ed767257e4fe196f40f2a34d03e5257644afa"}, "47ffac48-726e-4519-94db-df78642b1ffe": {"doc_hash": "ef00cd6df21a74711d742adf9f1c45567d180d09e411f915a6f1eff4d02ce261"}, "e78314a2-8ec0-4409-ace3-d0e6a18a6842": {"doc_hash": "cb1f2b8444531f7ab29a9110e4cb8331f5ac39de488ae70bcd20fd80b74fe1d0"}, "c9791790-af46-4f18-95d4-188146f5aaf3": {"doc_hash": "6a1d979a3e0e865c31642c6a85fdbf607dd97ff45734077ec24bb441f51b7e80"}, "bf1f075b-6032-4db1-b78b-7d96e6b92e63": {"doc_hash": "cb7c4928aa2ec7914d175de893945658a86f8b5398928d2a396e471bdfd3ab10"}, "9d51f935-2901-420e-8761-af43ef82f007": {"doc_hash": "a42b2f9686c252cd25cfdc50b23222cd13472a401ba080d012483f685a2dab4b"}, "88897fb9-c3d0-4e62-b61a-4e13c9938300": {"doc_hash": "6a2b71cf36bf639f310d5456a0d1ae552b9bd54e4447af5fcad1ed53230b18b8"}, "a79ec454-2ac1-4d9b-acfd-7f45b9fc2de5": {"doc_hash": "7c6fb0dc12327bb31fbb03b88329dae7a3b73873e07fcb8869c019a79e46c98f"}, "fdd0bf13-5b92-4d4b-b1ac-fb9afeb6c00e": {"doc_hash": "b1d0f8057145df93d25cfa08092762e8fe1e98976aa2e6b43423714fd6e19e73"}, "dfd1941a-7d94-4f93-a357-91732b56a0f3": {"doc_hash": "b1be645b790f4b89c18af8479a456ffbf41c2f1a8414a9595d7e4c4019b1572f"}, "f3c11c44-6ddf-47ab-91be-b94f33891afb": {"doc_hash": "e6ac2f2be191f2cb7cb8671b4e8332f6598df3d3cf0186a4383639fb799d677c"}, "4f1c1349-26b6-4b2f-9089-c73b042f69ce": {"doc_hash": "2da0915831db4020955b2bba8091e6344e5ef378d3b5f3a3340da122313e52a5"}, "00892c1b-1afc-4722-833f-8b26578d7660": {"doc_hash": "560d4af4fd4e23ba086300da06961968b04072c84b8267ee4ce467318f7927f3"}, "54b6017f-1761-4671-9d24-ca8c9de79614": {"doc_hash": "984a1931e93fca17e2483b4cb035db9c64c558df1c58930db5c3aa40ee08d35b"}, "415c6040-23c1-4544-aaf9-bdc8153d9700": {"doc_hash": "1b3090e94ac976a143067599717222267bbe33a646fa4d25da0d59501f93c663"}, "d902dc3e-ddf8-488b-8c63-67552401ea73": {"doc_hash": "33ae5a1ba87de55f7730569226554661013e2a113268ec8513bbdf8d50fe35ff"}, "5dc1c662-5f61-4438-b824-1c6a3472d494": {"doc_hash": "4b70761ca7da1d70d912b9a1e384bcf811abaef97bbbb2a23ca23432d3b54b97"}, "b125ff98-b763-4805-acd3-0dac9c3fada1": {"doc_hash": "731aed57a88df8c63751d64b0f5d67dcc1a25f3a20fa64d2abf8574368d8326d"}, "48400397-952e-45b0-8547-c6cccd9a1587": {"doc_hash": "26a32b194c5a4bf644fc883c3cf72c05d8e156c109462a2a7de7f58e60526999"}, "ee5ada4a-f75c-47b8-b577-d9c94f96d8ab": {"doc_hash": "f354f582a25ebc7c4b8ce4816a5ecfb30e55b2edbc56888b8c30c2cba18a48f1"}, "e1f8cb41-a706-4a58-8b6c-bf3ae1e3f294": {"doc_hash": "611a039d1ca300f91d7b1d420e82b2f21054a712f03399aecb254b33e0e7112e"}, "44f25c21-c12f-4ad1-bbf0-a9ce8d3b9fbd": {"doc_hash": "727c2919c17d714c417e9dfe5e06ba1cb46cd87e51bd68330995f71744e85819"}, "20d5a4b4-6c98-450a-9eab-a66ed4119e50": {"doc_hash": "1054a3b235a59e7bae87d3b85e49ed4fdf4916c54ec826f184e3df46a6467235"}, "7c8f1ce9-642e-4569-b0af-00b46bcb0629": {"doc_hash": "3b4bcbb9b84e1c4c0c155e7eb5a080f44cce05b2e4055d10feb8e59cf672a66b"}, "57d653ec-c86c-46fd-86de-a5df7b23b559": {"doc_hash": "afbc7bede6d405c9458fd1e7a7cbc2a1162253df38753c8562e33d4806316b5f"}, "ac719cb2-53d3-4453-af22-e64ff038de6c": {"doc_hash": "12de2274980e9f84fd2a3c422063a1091f10b1c405bf1b04325bc8484bb0c89e"}, "4b3946c9-2ba3-4820-83aa-f9ee8bfc60a3": {"doc_hash": "5a7c894203aa8322980da9876a968d1655f67b0902bde773fc242d61ae2c5da6"}, "2aee9a8b-3fc9-47b8-877e-4c20fc16d508": {"doc_hash": "7373f948581075e2f8d827e671e8323b4088621d20d464b6054e0431fb25c459"}, "32689a5c-7148-47ea-b933-03dc1537e15d": {"doc_hash": "7fca3555bc0c6b5bcc41005ed3dbecb22a438126ba8e169c2cf7d39a3de10dd3"}, "9385fddd-2bb9-419f-8e4f-289ab338acc1": {"doc_hash": "bba40fb1fc22186ec6303ef43355ae71638c4b8015d7c81b360bff7f9ef58c51"}, "ca974ed3-5efd-4f00-9d91-b691c37be892": {"doc_hash": "f502771938b369a2b6804ea7be764c75e4b0bde2bd411e318a08f1b84c483830"}, "afe2f5a5-08fe-40ad-9f8e-fc2cdb80d059": {"doc_hash": "3dc31878c8b5c288ec6bd2bba65df418dea23a17e9356b661f06d6fd118cb9ea"}, "c58bc7b1-4759-440d-bed2-2a4a2ed0e140": {"doc_hash": "1d92a828c925e445f2bb68d188c1f1b66dfbfaad16be868216cee6f5a5270f8a"}, "24d344a4-a3d0-4762-a9e6-4bdef57a5e4f": {"doc_hash": "b55d5390b31ea4e5cc888f0fdf574b29d6440870738a2a55080d8468d35b6986"}, "d1657c85-6dfc-4cc4-8f9f-d1c5c38d30c8": {"doc_hash": "4bcc3f3aee71f8566eecb611d9b3ac0ecf3e309846fbf244c8dec535429a96f4"}, "e3edb2fe-7d19-4c7b-80a9-0a926dddda24": {"doc_hash": "a5486cc40a9b3bd5047b710b2b107e4b2fba897f864e8cfcc3c071900fa4e534"}, "1ee44d17-7799-4e7e-9386-4b8c36746493": {"doc_hash": "568eda2bb582d76003bed623dea784dcd94f6e3a97b40f70cc8097bcf2ef7c82"}, "7140b248-c94e-4aab-a4b0-5e005eb38d60": {"doc_hash": "93945b021da70c9124fae9bbe0f8c8f460abfbc29d6782e84f46dc3695604b10"}, "c164acc7-cb8e-43fc-9b7d-cccee5a82402": {"doc_hash": "1f6d801c32b608134dbfbd54c581169784c1ecea35fb597eb90e61da6cb4199d"}, "40bc8944-48a8-4f4f-b2ba-641aa58c98b6": {"doc_hash": "78666d86712bae2fb745f54092c4d04c6cec00ae51f8d20b677a11f659c1d9c8"}, "2b7111c4-a978-494f-a55c-df0ecad72bd2": {"doc_hash": "b563b53e1da241f2e8757cbdd60d70812d9fc42e3a07f189e8f3e54304a89418"}, "2ce6dd4b-28b2-4bc6-a221-c8f3fc4b725c": {"doc_hash": "743741a9eea2d997c5a54c94a2132f932121d160363602d69a28a6fd4f88ccde"}, "3e332119-facb-4948-9e39-426f371024fc": {"doc_hash": "aa9efe598ab8324676f9dcb3ef285447ce74bbb3188a25dd69dbd3bcb3902275"}, "89f2de89-392e-4714-865c-b9365c7f8beb": {"doc_hash": "8baad89dba45095ee9ca5990e96978a74dca6125f5b76566fbabd7bc6973097a"}, "f25e075b-bfb3-43ab-96fe-9b2a97419ddb": {"doc_hash": "dc153829015147a1b5c6cabc984bc5ddaeae2228ca891205d859385aff91975a"}, "ab934690-e9c2-403f-bc6f-56cbd9ee0885": {"doc_hash": "396917c7a0fa06940c322f04e8b98a68142de644ba6a504f254c28cd06e00aa0"}, "5a859cab-beb4-4222-a483-0615d3120eec": {"doc_hash": "4fde89e3e8fb03a9cc00e4fdc6b6ad5d69316e30779398c43bdb57650d7c8515"}, "1920839a-6dc8-4d89-96ba-839ba7981c19": {"doc_hash": "719e31dc0492337b00f8674b9200c5dc7d7a3c014e2f9c17a651eb78036e1d25"}, "b261a10a-2007-495a-bd29-5a185e9faffa": {"doc_hash": "1d1ac0e1833dd72cd11e67b90a45c07dece9016344437b07fbd141ba1a84955c"}, "c6ce38de-9302-4d1b-aafb-b39cc8ccb2a7": {"doc_hash": "185a7968500725fa2d4eb6e190f62d1e5b48e51f47d831b4c7d58ac990fd9048"}, "1182b25d-c4ae-4d2e-a227-c51009a3f763": {"doc_hash": "da59cfbd3edde458b6aa77fbe4769d968aa602abda0d0cf13bd441a95f423997"}, "426b6fe0-a15f-4bde-9f89-5e4def0b3bbc": {"doc_hash": "1c958566ec18ef3a9e11ae50853a9f0d7ae989d818aa31516fc590f0d85c793c"}, "5491b1ee-6b3f-46c3-bb54-36201b8d31ba": {"doc_hash": "b187f70100c24638a7b8c11d088b053637b0a33fad64c4d800634e3c3308bbb6"}, "f933ff87-2179-4898-97a8-3a78b534d582": {"doc_hash": "7022fb66a079bdef69fb9518a5d7681c53d654ab7bfe0261e0c1b95552845ef3"}, "f09ff810-faf6-4bf9-a9e2-439f9a832092": {"doc_hash": "f4660d8c6b84802bfeccdb6bc5f8fab9e3eb3f5552b2e4a1901fdcb68b339be2"}, "19ca35db-2b47-47ca-a362-ed6f785b2b74": {"doc_hash": "6a3b7e9c5de547d04a1fbc453cb52262773f64a8ab97603c8fcc7cebecbdebb6"}, "4fbc8493-c8df-4de9-85f2-b7f8461720f9": {"doc_hash": "0b868fa03a3cb57bffe823de7c7ff8af8a85f1b9bcfe119d41e059beab5349ed"}, "6358bbaf-a734-4600-8b25-4cec30f8f0e0": {"doc_hash": "42df1f201a2166efbd59666ebfa32787cb0e4e1feda8b864b48a6bd42b132f17"}, "6dde8176-c4c2-412f-a042-109db222579c": {"doc_hash": "2736595513cb52b7d506f487b1e6aa89752aeecdcf2f90e941dd9efaae7a0e0f"}, "4afc4805-0f27-4499-8c01-d7718384e13c": {"doc_hash": "bb3832139b728a08aba2d63ce0345c284cc193e03124f5694b6ca604db15540d"}, "622121f9-f16c-41ad-b368-b2b2fcf08383": {"doc_hash": "9015b11719846caff78d6d32d77810ac7be77c08853631c25294cce9c447ce8d"}, "acfd6909-1151-45bf-b46e-358c34f7ca47": {"doc_hash": "5ec886dd9ebe322bfdd74c6707cc59fe1c158b3bc285b6c6c0267facf7499000"}, "931e88e5-f70e-4c1f-a41f-dece7f81bda3": {"doc_hash": "8f7e55783518bd4e369c0cf8d9a4924fa9a17e10ac0d69218bae648d781a8f74"}, "597ada6d-f782-4443-9065-d19fb95d434d": {"doc_hash": "4f031761d05f1852b49aaa3afd69cd8b570924a128030667a1d9bddd7244e091"}, "7e68cf2d-b1c3-423a-830f-48b9a4c3889c": {"doc_hash": "e0e0bc0c886b9aa0c89d8ee87d92c1e40293e3ed66b7c2fcd2e95adaa0192976"}, "b7deace1-3a83-4fb0-8758-383d17d6889c": {"doc_hash": "f0922f0361e082d18b93dee67b59b452edea3c43ad1ed3b6d151f65dadd266f4"}, "34c0a43c-3fed-4756-aa63-bb4720f58c25": {"doc_hash": "85d379afa8ef70ccffab9d2ffc6d114e8b0b42fa0191500c213f4b9fd883e74a"}, "ca4f86f2-841b-4b9b-817b-8e4ce7d9bf77": {"doc_hash": "1e508186e2661f88a4b5be2fe8b8f22b408fb06325e75b4b99d089643889feb2"}, "28c88d61-9590-4488-95c4-c56540b4d190": {"doc_hash": "78f6893b513a4dd3aac4eb9e39e49b0718beed19ebc9fb248c397dfa6080829e"}, "0f6c9c29-dd24-46df-a946-caebeae3e984": {"doc_hash": "762c89def36c81c3c8ecff2ce9ecfef92d52b3cb1f93c8f66513efc6daca5803"}, "943c1973-bc5b-4321-8d26-e8a4b1f1b97f": {"doc_hash": "a7800168c07041fb3c26cb9f3dd218054925624e41115de72b606b0fd714b468"}, "1cc203eb-d6e6-454f-a075-80d38d4d70a6": {"doc_hash": "f0dae96a1901be3f5222d184de11da21840077832524165e7dad956dc307fef3"}, "a3ed2302-5fc0-44d8-b4b8-bd4bdb3e6344": {"doc_hash": "e3b5d801cd47d73b5632095df523fffd5b63329b8dd725b48260d5e18630f916"}, "bdc44572-5d8f-4c8b-b77d-e4ca0463a91f": {"doc_hash": "fe447b66c7e1d442c294b7e9f96ee1685b8b1329c4007b9365a9f2105b630474"}, "75397862-5a8d-4458-ae1e-bdd8681a38d0": {"doc_hash": "28fa0cb1ca8374a798f4ec199b75a5bf50798a37fe98e970ce06d2256ab08437"}, "9a5b186b-d74e-4538-b2ca-d54b24a0a2b5": {"doc_hash": "cb0d6427118bdcba2ec9ec49b75b3b91ce615e35184e0564917ca64688b98420"}, "de59c1e5-a454-44e2-a7f2-38942f0571f7": {"doc_hash": "b2f47da82657cd2176377f151e80a0617a6ad5defced0bb0672d85e3fe604fc3"}, "13f5dd54-5745-4d5c-aa88-eb848d79a31e": {"doc_hash": "bde59c9de65858f0493bc6692c5da2d4366758d5aa81fdebe74bc82c43c3d440"}, "cc606965-3eba-4217-8c8a-c8434cadb4be": {"doc_hash": "8737427b316adfd67fa56d95f5bcc345b04b8be8156832c86c48301a5c05ab37"}, "b35dde03-483f-4f54-b855-6e8ae9c5257e": {"doc_hash": "7eed644b15e416693c593cf75011a4462712b5a90caadb9eb154b0c5c3be0424"}, "2e406f93-5168-4186-8771-48fc8fadb724": {"doc_hash": "3a11b090d4a04ab688dd3d4472126bb64c913d556c59ccac762b98621826d0dc"}, "e1ddfad0-aa2e-4768-ba4b-6c8653ec7b3e": {"doc_hash": "66ea7dc0b2d2e221205e0041ed98b2cea5b2848403407f1c4ec699ebf58ff1e4"}, "9faeaa17-3839-48db-b14a-312182f2260f": {"doc_hash": "6c1d5d58b1bc4e6741020dcdd3514323a6f7f8953f004f0130516c59d835df43"}, "4d9e6f5c-fc18-4389-85aa-1915f177524c": {"doc_hash": "79fec1f70ebc056293def8ab15b05af0010242f5985f7a0b4d29847f8b2484b5"}, "38597a5d-2e0e-4bde-b8b9-a4f915efb465": {"doc_hash": "175880b4980257d840b1cb6c4b2dea2557f01a2359b438b785454cbec403b329"}, "260ac814-95db-401b-8500-fc9c6a609795": {"doc_hash": "c4a85822fdb833ace3eb90ecd0db2b8e20fac9502512a8f25768965588aef1e8"}, "b93c305c-4996-43ed-b128-e6899169abb3": {"doc_hash": "236b7b8f24b3d230cf9740c433daa1f9938e670ee3e36cd88fda5ca1007ffa35"}, "e93778ff-8e23-4a55-a920-0e137e5d9428": {"doc_hash": "cceaebec0ae529564357da26dd70f22de39a979a3360f463ecbbd8e401d10396"}, "506b1847-e282-4198-820a-ab134e0d406e": {"doc_hash": "43f08431d16adb6dc5a8718f922617b2100bfdeca0641590a7628cbc5bf9062a"}, "28ff70b4-fb53-4856-b522-95dda13891de": {"doc_hash": "272999662b14e85a047462cf8a21805244b9d004b17e29bdc47135eada643b93"}, "61e5287e-bee5-441e-9725-199800929238": {"doc_hash": "78452c9e6e10256bfa9daf0422bf1b809039c353e387b62f4cee2ad94a9a1b8f"}, "8d1aadbe-7805-4020-9ae4-7c5848de7c4d": {"doc_hash": "8892a0c5219aeb10fc968097401eb2698a297e672bdd5c711614e0f32be88e97"}, "3d42e09e-2f52-45ce-bf1b-16e07e4230ad": {"doc_hash": "cb4f81d5b0c55637fd98131961f971c37cd26e7ef53509170f2e52b4b1ef933d"}, "ea24a4b5-5035-4fc0-b48d-d356f570a6dd": {"doc_hash": "8e08fc50bc408d7ecceaa908a30b2c82f3a36b0ff302cfbd81284944fb98d6b5"}, "664595b1-e1ca-40e6-a403-1704f7e6d23c": {"doc_hash": "6efdb57f8d05b4a3973257d1a708725b3ef1e1594764a8de4757ead12365e1c3"}, "b2bba4af-c3d7-4b6d-b22c-a63aa63331a2": {"doc_hash": "243c1ab3a44328ff3b6bb287b9fc2b86269af056bb98d868e4d8d91f95f9cb06"}, "f8518956-fd1f-45c5-be81-d9f6a628a9ae": {"doc_hash": "d1825e1b7f9069c0e3bf2fc8556e421fbf39a4338e91fa67ac9b9da4f4b1d2f9"}, "75bae4f3-2dcf-43b5-b62b-8297348076b6": {"doc_hash": "d05e24efb5b457b1a7e567ccf02676cd04937329700dc0e1141079a4fa155099"}, "a1eaf33e-b186-4817-9fcb-b3636a9baf35": {"doc_hash": "b98fe0300787fd72d3f4426005ce565ed728158f5c017b4e9fa47ffa86603e2d"}, "64277dba-6cd6-4835-b43c-a3ab8e69728b": {"doc_hash": "9cd3b1ede821bba3b6cd3f578cbd06781a62b500c65744b50e40703ff541bbb1"}, "d8b49e50-d412-4fda-9281-bf9d1a440798": {"doc_hash": "cb6444765b5d73b32febb527217040ba4ef20123c753657ab915be07beb21cc7"}, "60bd8911-7894-47c9-81fc-2dc74d69ee71": {"doc_hash": "cb20071b6ba6ea3246e1c031ffab790a727df4b0ca85816d99450f2da30ba7fb"}, "e94a6530-2d2c-44ce-9313-b81ce64d2d08": {"doc_hash": "b65fffe372d40410db1ddf4883e5fbfafaffc4d5e1adbd7b0847821d04d595c9"}, "62fbd80e-f4e8-4160-bd8a-cc048d4b945d": {"doc_hash": "ca15b227af6320fa67d9d66f75c977f9ea903056cae9049f3fe9b81217af17e0"}, "6c8ead69-3248-4a15-bd7f-d514e6081a9f": {"doc_hash": "8e742034397aafc1b5c05904584ed2cc924f1317240ea3cd6cc39ac6dac5fda9"}, "1f4147c8-45c7-49c3-ac55-664b08586d80": {"doc_hash": "a867bdbcca647f5553cdf6cab71bc5a341021c95db884f17b90dd52440620970"}, "e9ee1d0c-3897-48cc-ab8b-7f876f0d15c7": {"doc_hash": "cca7f10dd4ac3d7a0975f6db1faa246781d62db250faa6831a5f8787b4be7482"}, "f248fd8e-35cb-482c-a0cc-7bee991e4a06": {"doc_hash": "1e0d0d2bf9385649da769d2ef1861b01875dc67b41c77a59eeb8fbbd95c48211"}, "58fcdcff-35c1-4959-9723-505fb8e788b9": {"doc_hash": "7e96b112faee130e3849a946860f568bd4a73992fb4c1855fa24c212163b5b3d"}, "dec155b2-2591-4ff3-9ba3-365e2b94989e": {"doc_hash": "2099f657195c4af565f74f8b1bfc749aa5a7a48dd6d1e03de0c46de0da6ac5a8"}, "d3233efe-e655-4a5f-a35a-3172110133b0": {"doc_hash": "3ea8ee1a14ccf4edc4de0ece8618d37d79974d5a68d1b32ea4f442825326df0b"}, "3eabaffa-3e24-41bc-b2cb-17ca63383a1f": {"doc_hash": "bab5f779116da7a1d08759420f13c0c13f3bb6b98ef2cbacd998bfe9418dd002"}, "2e3fc441-13a5-4783-ae5a-79d3027f46b5": {"doc_hash": "8710d5b0be445c90763921e490dc66d494a9221b3e6e376d0858d9f47b37fa04"}, "06afc7c0-054a-469f-b6dd-12dc31989164": {"doc_hash": "9f2f119a0ad53192dbede94e49c886d1316068aaaf0d90acc1f69296a59c4770"}, "16f84ae3-f2b2-48e2-bfd9-9059a5f625b5": {"doc_hash": "8959a7951750c830fa3d2135fd95f8b5645f274ee465ba65ecbc353458fa5fe0"}, "d8bb08f8-22ce-4034-8e59-17fd85b34db2": {"doc_hash": "ac45072bf41916b433776fbf541b977c81ce5daedbbeb7ced4a187595006b82c"}, "11a62e5a-3f7f-427f-af03-f6c968d8553d": {"doc_hash": "0f8db4ff627bf0edca1ffa019ed3d27a32df739810c238c68dc9942ad49a61dc"}, "dd3a7f26-d93f-4ddc-960a-e382bf6467d1": {"doc_hash": "57c573f8c356f742f2c4440568c3a1e3067308035080ce94adfd9a0cc4708220"}, "885b14e0-10fd-4968-bd74-4b4fc11249da": {"doc_hash": "5ffb4c2006fb5349466ad7e17cf7895c7816781ab0dce25217a871e59751ca2a"}, "c2ca34e4-83c5-474c-9ee2-69db815e3db1": {"doc_hash": "86abfc1746da8ea1e030a51e35115508a4f9911464cd093b0d70ab4d799aca53"}, "a01bfef3-8194-45dc-ac52-d6f07754dda2": {"doc_hash": "578ce4dbab042078bf849e192792a402c392353c4aae3f1d198f1cc749c79ae4"}, "35b6cd44-f1db-4f34-a9b0-aa9ad52828f5": {"doc_hash": "7c5b5ab4e584e6da687f2f37f2c3042bffa62aabc9d73396b8c0b4ae817346c0"}, "dd778074-ee42-47d0-b9d2-b35be0a0e6a7": {"doc_hash": "99beb3371582e5c324c3ef5d3cd2291c162fcec05cf68755a80483caf529eb29"}, "d6e054d8-aaea-4628-83c1-26125332797c": {"doc_hash": "fc4f21da3f59eb432e600c20ca32849100babd4ae8dcb6b57cc0f382f9c67e03"}, "2ac92a69-dcd1-45dd-a3bc-32408a283a38": {"doc_hash": "e4cd599700c42be8024afffa6c6b066b3abd95177e298ac63619b4ddf36ca8d0"}, "665dabb0-2df9-4103-97c6-ac15e4ca6093": {"doc_hash": "523374162b55d530846c2621ac5969d5ee0bf7d01820d958a598111832818c65"}, "771950d1-0a8c-45b1-a9cb-60f0c98cbbc7": {"doc_hash": "0f45cb5c6a5737f7a5fadf2b81d11c6f4b9d5a64ddc63edd2e87a3e301caafbc"}, "17fb1523-c75d-42e5-a814-5c29a4f6ed2c": {"doc_hash": "6b583b9fae9f0169f3f253cce8a66cf99e2dc744d177db8887a0c387724e3b01"}, "ddcd7601-dedd-4c99-98cd-e8e65d1d53ab": {"doc_hash": "f710e7a4c1cbbe42c8c2d91f651160df99faddb9ce07de7da4892d862b40fb24"}, "df17ce64-da4c-430a-9d69-3ef2b7f17319": {"doc_hash": "97c0d711532df2368b57a1dc1d1f2d994b709abbf391629383b98874dba335ad"}, "3ca4d961-43d9-4d61-82d1-10ad5b5ee4f6": {"doc_hash": "d6f98e1e0dbe307e964d5299128a4bf484eff6b0e0a3e499d4d644dd285d12a8"}, "6c1fd65b-f6a7-4449-b8ad-0f3a421412e5": {"doc_hash": "8156799617b93f95683311d63a66870d79c9f43dfb359cd6dadf7fcf31dac66b"}, "fa7c5d46-8b14-435f-92cc-3180fa18db60": {"doc_hash": "33e49cba15da8b3b4e72fd93bf42cfc3b50ec0eadb5359374b0c4ab4e82e0026"}, "400df234-94e3-4133-840d-ded6575028ee": {"doc_hash": "e1a3bf7d6e930e330ab8d6d6d84f7c9288f4203870dfe861731e244fc639cd36"}, "0ae2fd3e-157f-42a3-a037-5c0842cba6bd": {"doc_hash": "eded57ca6bc90f880b5ec163a5d8d9937d1c4c1775eb48b303bb9f15d5b5bc88"}, "ec73a4e7-6958-431a-bf59-3d168c904a46": {"doc_hash": "c2162c001298116a3e7c6bcb4e04559341b4e0cb00985d668113590217404e41"}, "22eaf08f-17d3-4445-b62f-77b1c6538152": {"doc_hash": "ef3a5796d8bbed6368fd80ba29aef42e84ba68f35a753d782615e8c24a16f5bd"}, "80f55680-55b0-4585-8887-14144af17c65": {"doc_hash": "c23af629bb5e74c6a952c60e5ed762bcb70625573eb157a27c280d4fadc1f163"}, "149f0f0c-fc71-4af3-87e9-56759d146c19": {"doc_hash": "95a6ab318f7742db63b88e8b6a67247225ccdc4b24c3b0b89137c907f01af6fa"}, "96e71098-969e-4e50-b2ff-40c83094ff65": {"doc_hash": "ce8dca51ee22ff41291a448a4456d5e1e7bb5ae1669e326f64cec01796cd3b38"}, "143120ae-a210-4b63-a03c-df698cb62d3a": {"doc_hash": "89e649a17994a90e3a36760cc9e6717acab871826eec8b511684ebcef7836d75"}, "a7352dab-f6ce-4803-9ece-530950573033": {"doc_hash": "2f17412a260bbddda24020c458551b4ba2bf66b93164ba38f3bade59f660a391"}, "faaefb0a-2f90-482d-ad55-a4d454a0b2f3": {"doc_hash": "f5853092b58d9d90432a0aca7bd6cf9b8fbbb90a5c1bbf78e63544171470d3d9"}, "21399e91-3380-4ad9-b752-e244a4d499d2": {"doc_hash": "5d17999cc64dfdcb4bd267a129c71e53b1d2f15fef0158fd42ec903637133a06"}, "ccbf0480-412b-42d4-8ed0-b86a6ea3db5d": {"doc_hash": "7dececf59fbfb5da4116e7804a96bdd62084f9b47e7457ce9bf8d1f73fb0d472"}, "c152278c-b724-42dd-98ea-16dbb7db3447": {"doc_hash": "d8f21b67aef3875e1ea95ee79285e5e9688d474ad3a39ad8cfdae68515ea4b39"}, "8c3d2b21-ea35-4a24-af29-51d36a21498d": {"doc_hash": "68699b8a15e7e98e5c77c6388a07c8053290f5da0f1da19faaa9f1400e74e3de"}, "84f45f07-5d74-4fb7-a727-75b105504f2d": {"doc_hash": "40217d377489893c291900659ec0dca443d026f44035cc20318a41defd0d6f5c"}, "429ba4c2-7712-4968-9181-5f5d63af57cd": {"doc_hash": "07ad46ef1e1520033471e6c88e7f72dbe6e01d88c3607b4651e354477d005f1c"}, "f5feb264-a065-421e-85e0-0397e9acfbbe": {"doc_hash": "04f1816a31505e3819e0b8ddeda0ee1dcf30199f6a1a8903a2d191784bdf2b6c"}, "20e92d2c-2cf5-4fb0-a484-dbd8d1ae4b05": {"doc_hash": "b31ded649b3852417d103e59ef9163e4f872ab6534c7ba7d184db4e6942f9d61"}, "4810fa92-bc31-4a52-beb6-360b5c2b2cd8": {"doc_hash": "c39595bfe9b2aec46ecb4678b00c098d27278622049c0d182efcd250b0e1e139"}, "68387c2d-3bce-4073-9b59-1189d97a059a": {"doc_hash": "8734f2cfaf95181ef39969d3e128454ae30ff6f12fa91f3cf7dce5d5d43fe5fb"}, "2930e225-789e-4356-827c-dc1474bcd8d2": {"doc_hash": "37c0c80cf29ceb7bba05d44fbff21e60aadee19e90d7febd28d9e0534a7e8a67"}, "4c5673f6-997a-4764-bcea-4beefd98d0bb": {"doc_hash": "22832131d8f178e5bd812a7f687bf62b5ab94c078665cfbb387235320f7cee6d"}, "e0556f10-59c7-4306-9223-438b4776fd57": {"doc_hash": "e264f99137e0f00e86a105686c5039b6d06857d1edde5e9c6ed8978880d621b8"}, "f692284d-938a-4cb4-ab0b-1401ab2aa953": {"doc_hash": "a9410ceeab0764271c3e7c0147aa85f09e83dcda2abbcef39010bc29b2f730e3"}, "61856bea-f5ad-4f9c-89f1-b841701bee52": {"doc_hash": "d322964a9fbfbf49aba9e0e36692f15f73bab38892e9a0fae4d211cff806398c"}, "51f8cc20-e4f5-45aa-b006-f3450b1ed966": {"doc_hash": "daf033910386b2a39be5346659e8701d4762a0f3434a1833a2c4e94a6f1bfa9e"}, "5a35aa8b-936b-49b3-8ce1-41b289499387": {"doc_hash": "fd8df6284a383d7f4d693ddef8da9ae8390fb7e5b92deb798b8f7e98d07364f6"}, "24292542-2ecb-40c7-a196-cab0bf557338": {"doc_hash": "8e02ee66ec46fa5709c54a2b33a435bea5f8f3eadf9144647d97913aa7b1f296"}, "7917723a-3416-4e9c-bdc3-30e17be4cd53": {"doc_hash": "10a33ae048954be7643083e9e9e3c447911a77dcd671b641c42277be2a8ce7fe"}, "a37ec5b7-ae52-4001-b227-35449f2e422d": {"doc_hash": "16d1536c492c1bfbcdc3bc80e5cae72366a313ebdbfe02166bd6bcf40a965ba2"}, "6d6f8142-3079-4939-966c-5e4c0eccff8c": {"doc_hash": "12dc93d80016ea6c8e59aa62ef14bb46d091d3e14c40789a6a88b47dcb6a9056"}, "745f54ca-e957-4c92-ab97-8d84d579f357": {"doc_hash": "05f24ce4b757602360055777291ff362a2342729808c5fe7cb77554335eb5e16"}, "11c78b20-e84a-4e3c-9253-805075ad822f": {"doc_hash": "470aaf623d415f4a113b70b17b68b9801eb4d6f788543760954db4d88bfbd52b"}, "3ea962a6-94c1-4a42-bcd4-6d40d52a54a2": {"doc_hash": "9fb22d28f28e97160eb5c56d83bd0fe21019199ec57390a377440843ace9386a"}, "040f6846-7760-4330-8d0a-602b5a666269": {"doc_hash": "d3bfcc2e843b884872d0b4d5c5bd90d799c5eb62675025a890686c69b2d363fd"}, "82e13db6-5954-4adf-9167-0754caeebbd4": {"doc_hash": "554bfa9ece601c09d705b804076670b1cb6aee64f0672cc7962baf08ad2f810b"}, "10095621-5152-41b5-8cd0-42c6fe2c6e9c": {"doc_hash": "972f9858c8ff3f1e64a385bc6935230059b5143c93a580b106f0d5bb2ed98458"}, "d8734894-ec6e-4532-a4d6-6d70359c5e84": {"doc_hash": "bf9716e36a04dba039365e2262dcd912b09705384cb51e520456f31d8bd54756"}, "6f1faef2-c16c-4b14-a390-4d5f45580c4b": {"doc_hash": "df76653f58735a26e5e5e65ba434f95e27ba6b050758902fd5be5105c0584fd8"}, "a7722871-beed-4aa4-afd8-d49199f9b88c": {"doc_hash": "587e248e731e3886e6ae6818e2f8d12fdd81c8652e9a6fe8033b037c39c61d8a"}, "7579f13a-33c0-4183-9b33-55fca064427d": {"doc_hash": "786304fb0b3b54b620e44a1a9c0fd828b3b3ca343f8d89af240878c8e6506e4f"}, "5d66d367-7201-4e3b-8e3a-339f7e3d6568": {"doc_hash": "1a719b28df586c8060169afce015f17c6b5e8e5d9894892c12b9941842d72b14"}, "67105d12-fa82-435d-a238-e97b7600c8eb": {"doc_hash": "16570d699247d1017750612669808a81be99e78a5f63f8b39ecf1d0401b55a55"}, "f89cd3f4-fe66-4b36-bab4-bece9b0f8f5c": {"doc_hash": "f25465eeaee83cbdeb472bee0db9f0ed85b7404956b25955cea8c4222b7e09cc"}, "92290964-dd3e-4f4e-82e6-479f3853b8d9": {"doc_hash": "95b8893134d20ac7a0ad35b0b05968ba219ee6c08aae47133f41678e63292b03"}, "92dace73-a1c5-4a5b-9e77-bf8483ab529a": {"doc_hash": "3827a31a16c02cf6f8da04597af37714d43d6afad53f2879412f2e2d67f8d20f"}, "6365e114-8c20-4bb0-b7ea-e83e04ea5b1b": {"doc_hash": "aed5eb946cfce83efc2c78a4f745f6c823cd77871368e368bb1230d948ab8ae7"}, "8cea2067-aa34-402a-bdfc-c55da7eb02fa": {"doc_hash": "da7766ffa8e137174e7dc84d63a12def30fb809779cf169a2e5ad69f31f8d409"}, "c67daf29-07b4-42d4-b098-0dfa98296993": {"doc_hash": "84134aa957316cbc61e35cdfe6cdf65d22f396d965d9f1404edb424508ba93a8"}, "ff19b824-a10a-4e3c-8a2f-ba48b025c8df": {"doc_hash": "f5f7942d5dc7c69b3bf5f2526832f18f8cabeb0fd55c5acaabb07225bb086e46"}, "03f27dd0-9e78-46bf-b3cd-4072d3c7402c": {"doc_hash": "de3d7c7d06d96f8cce7e94b304898f1b9d581e49ccfaf1988ef20be7ece49d65"}, "012d7f37-7ffa-4d83-be2d-66f69ac7a346": {"doc_hash": "184175390346e79108f5c3894c54eece875e9958b9027923c2429e91e44dcd50"}, "293a92d9-e872-48b5-9e57-b4f624706960": {"doc_hash": "735df2577442b9a69d30e07cfdd3658e2e57e3cc657924c623c4e8124d4834e0"}, "40c938fd-ee95-47e0-a3ff-744cbd1da7c9": {"doc_hash": "cb7ac1b9c7435664a71210cecd950428fcde6d2352f83b8cc460961c4aa5ead3"}, "a9f6280c-15be-4b2e-a55a-31a56808464b": {"doc_hash": "bc87fe990f7536242735602aefd5a515d1abf076d205a14b06b0cad15ddecd9f"}, "e02b9514-0f1f-45ec-95af-ddc3e74ca0d5": {"doc_hash": "15b10e5d31dbf8bb753d983e9be2bee19dd478f4cb0666d86abf8619e3b16e92"}, "cf092f04-26a1-491b-8878-ffdeadde4079": {"doc_hash": "34858545e3fb332c8a8d6b1c1c4cb55e35c3fe795ac5ad64c97d5e1af0383567"}, "aef9aa85-4d14-45a9-9a4e-f13e2b64ced6": {"doc_hash": "cc1b8128b41dc308e329c70a345a20d3eaa503b3fb221c6d5c198e69a56217c5"}, "9c676626-e73c-43e8-8947-db6acea5d7c2": {"doc_hash": "0924499b981ede543a820eee76052986a2a445af0fca58b38513ac8fe63805ff"}, "f0c22840-95ed-4cb8-91a0-004c78ea66f1": {"doc_hash": "a38c0ef0577f6439e63076f31e0f08b7f8f6ce717e9eaa2bdcc0b56c8c06aa9d"}, "0d09a664-5a78-4f52-a628-6bae78bfc095": {"doc_hash": "cfb7d80d28b38fbd0f7f0824abd498e594edd262d7dee2a17e6321648291e6c7"}, "af92e961-dd4a-49c6-82cb-57f5ec8c8cb1": {"doc_hash": "c5558ef7a22ffe6bf344c48f8fdef2c56260a90f76c823a6dc744ec61db449fe"}, "33cd84ba-3691-48e0-8f72-1f8a482b35ef": {"doc_hash": "10c110e6fed9c288183a06332088cd7e390cc3f611fb7f859abf2398515bf1de"}, "943e6ad3-0f09-4832-ab7f-d6f7ee6d9289": {"doc_hash": "938ed95d1a4681c9d992d9298a19b5d2949a5ac0fdc4cb6938e8da8d4a2222e8"}, "1ed589bb-e7ab-4afb-8843-0578e80bc7bc": {"doc_hash": "c1af968591405f63405c2b044e5c9bdc607a33d0492e73b0d40b339b6b8057d0"}, "45c8b29c-9d38-4430-a66c-bf5f0f99e31f": {"doc_hash": "b01af437716ba271f15e1cabb9442cd2fa4502c284ba24250ad6caf4cbade986"}, "1aaf1c37-c460-44c5-9e09-6397305a4e6b": {"doc_hash": "6be3228cfc5fa30884ee6b98ed156d346a07348e5e71fc5852f4563c13cbf043"}, "0237177b-7fe8-43ce-be29-991277372457": {"doc_hash": "de35c84fef55f5c57666814ae997fa8af1c5ace144f8bf347ce9acb9a710c7d5"}, "45445631-8122-498c-9bb6-99fb0472147e": {"doc_hash": "0b39db4358b7d2cc85f33fa678afcb05caa900b58229e6ae448ae56ace8dc105"}, "1745ae51-9dc3-4eae-b557-47fcb5707541": {"doc_hash": "ab0f9f83f3636768e84c75497be488a9e3fd280874c8de9cae05b9133b5e1da2"}, "c9aabdf5-d6c4-4013-8bc2-e99146c589ed": {"doc_hash": "e45ef87fe38db409f3f84954d927287d25d50557003671a1f96d85f334372c8c"}, "73f91b6f-82b3-4a06-9b22-fd375989056a": {"doc_hash": "e35be84c178db9938af60aa022f39c639991b7a3359091b098da2b706b2593ff"}, "cd589d70-06d9-4a95-98f7-e68b95318058": {"doc_hash": "cd360b17eafbc6a1573c72f43b491449958951b462057f7f5b8cf057d75f66a0"}, "f28e2cca-b196-42eb-906d-ce7c61071ce3": {"doc_hash": "f0667f41de6ce829b0bf675c85a47589f2aa357a7e0819d27b575944a90e35ce"}, "7cd4471d-876d-4145-93ed-224d50b1631f": {"doc_hash": "d19e10ee9b39390b7ef13f6f8e6d9eba31e34c322e85110bc43b2692815c65e9"}, "a5ee2547-1162-438e-a60a-06d42ac35ebe": {"doc_hash": "2ae3e26a4abd5145c0cd338e319c1500aa2b5d56b38fa6dfa78a5a4b89c1799d"}, "6c7f53fc-295d-4520-87b6-ed63c1807927": {"doc_hash": "967457098fb9505b0641a6d67cef96810fe4077780d62c0bd19ff4d2d4cdd04b"}, "fc426d15-03b7-4514-9fac-d71d27e073e4": {"doc_hash": "b0b3a0aff2256a3a6934e3704129f0d834ec37ab9cfb869bdad1f9ff91bf2673"}, "8e35386c-e062-448b-97fb-614f00f893d7": {"doc_hash": "8149835b3ed49fb1ee35198752c434466de8318e99b524f59880f99735c0a17a"}, "478aeac8-0c89-4fbf-a810-56322b3f7c7c": {"doc_hash": "87565eac8516e9a5154b1175f5627a0e979f5a429d026adaea40ae02a68962e5"}, "14276d05-1f3b-4ae6-9e5a-66b9d59ba681": {"doc_hash": "4dbc67232a5e3944eb6d5da007d1d2301bf5e31279557c3bfd4f702dbecb62d0"}, "f2e6dea6-0c6c-444d-ab85-d873eb92a33c": {"doc_hash": "3d28650071e8e37a3c47c10c0407ef2b7ac57d6e79bb0e9c0faa005947995b59"}, "b98a4b64-fe00-46a2-b42c-734fa34e2715": {"doc_hash": "bfd9cb01bca0cb1e6cb0a298900cb7d22fe853de40703aa638a6cfccfbadf32a"}, "bd4ad959-c154-42fe-a0fe-1784fe37b79b": {"doc_hash": "8062d16036c85dc4876bc5f81473e75ad569a861aec91630bbc6bc84300a3afe"}, "846678b0-33ee-468f-afcf-c7161245502b": {"doc_hash": "75a98e24a67dcada68e55b80414578b61254f19eded671241d9f33bcc64a6134"}, "320d1763-d6ef-47d0-991a-4ec80bbcac75": {"doc_hash": "d65254c64255b60f10400e1fd1af62de90f6daff6a3657215503ff218a9ea437"}, "4d39de99-4089-4b08-9d24-eb675c2ba94a": {"doc_hash": "f2b8f76c2e6208c17cad32512761ca4657ec1a420c55ffe5c7369e50a40d5f93"}, "a9f133d8-b28d-4814-b94c-158fc4cedaf4": {"doc_hash": "396b22cf3f58972417d63b8b1a9e9f01d55dcdb77b28b0756a0e51efd8a6b061"}, "e6b9a73c-176c-4bc9-8078-393bb65993c7": {"doc_hash": "66daf197a9453b9da98d0656f849a539dc2d11526c48bd58f9b7c991980968b3"}, "5c08a093-64ea-498e-8f7f-d16bd837c346": {"doc_hash": "2921423be56e7efeeee835b3b489af3753fbd03772790ae1be95da19b88b22da"}, "8672afb1-3a96-4ff0-bfe0-ea9f333a352e": {"doc_hash": "da5ad372756024dd73d8cfa34530b491cc6f4dcb495889e165fdcff8e4437970"}, "713a2ddb-fe87-4bd6-9c37-c29f6121dc94": {"doc_hash": "283f9ff94664ae9069e5dc6e4bb364e33cf098407b36bcd2e8885ace94e6e49a"}, "2d6bfb60-35af-4a92-aecd-966ff9babf90": {"doc_hash": "bb94cf7bae25d9fe55c68e72df6c86096c59b5968f095d57af9bf794b564cdfe"}, "39849899-c07a-4d05-9f21-e173be38811e": {"doc_hash": "270416d61363cdcf9869e985d8f2b83eaf71ce2118d8ee57aba8d4ab253bc6e5"}, "27f0c3b7-9390-4d8c-9f2b-7d5bf28ffffa": {"doc_hash": "90b24343dd2fc568ad2c9fde7c0505ce25209d8dfe12a9d6b587fe38bde38756"}, "46947378-8301-4f0f-9841-4d7005b2bc75": {"doc_hash": "85d6392588c1df9abdd1ff15f364b96f40324c19d48c48b0b426bed24c954e73"}, "c03c575e-7d1f-45aa-bd50-b9c1721d0681": {"doc_hash": "4fc1fc4b878a3a53835872ef7cce3eb024b694c5eb28dea859da09370cc1389a"}, "0514fcf4-e137-454a-b9cd-09801447ca12": {"doc_hash": "a93d5440a46d72427e9d511c8b211b96dd38b133a3b52904e085e8c2ecffe1a2"}, "218bec8f-214a-4241-9895-c9f74af4e0b2": {"doc_hash": "02940a0e4a0f73da2319d665f4afd5d5eba4351fd2bff52b1fdc837fa0ca5af2"}, "63de0fcc-dbb4-45fb-a688-4ee098b8026c": {"doc_hash": "13298acbce1bcc54b2ede5a11306e42cadc334299384daf1c7d26eca1fb9495c"}, "0c213dd6-4f4b-4b5b-a925-15b0efda7118": {"doc_hash": "23ca9cf1cd46322a1168f21f5fd41fd6bb8d14047f7613ba4c25db5be8fbd60e"}, "12ce7cf9-88bd-4362-8041-5e969d6f4c31": {"doc_hash": "6426c7858b13b92ad2e4e88c9bcb3a72dd3dd263aaeea9854da854bce2184556"}, "c239d9b9-867e-4356-a581-68c25793c924": {"doc_hash": "0a8d484cb61e85bc3c175ed011d09e13b75f5fa972bc13acc320784e378eed94"}, "34805785-8e1d-4cd0-b489-914e75e49747": {"doc_hash": "74773d871be780f37f743f838ff98f2feac46422037e9351e773f9861adf9262"}, "1a5b3a9a-113d-4502-8c2c-3368f3a7675a": {"doc_hash": "6d5521f21baf5efb45098dce1992faf03762f517e943d26761c35619e6aaf120"}, "c83ec74c-2d9e-429e-b851-d9cea94392f9": {"doc_hash": "75ce890a892ca802a183f63559c3a2b7207ba4553c930f0bc56aa60c66611fc3"}, "763e0c82-39ca-46bf-b6fb-7146d7236455": {"doc_hash": "8a39922959f452d5718fcdeee6053232c65b941a770806841a8b9fc89278cedb"}, "15a8d7f2-5bb8-42b3-9a1f-df5f22a22457": {"doc_hash": "a12a33e250d36f0e785767dca0448f6763432908f5d71f8ee85ff04dd11dc371"}, "998ec4b8-4e03-4065-b13a-c64286bd49bf": {"doc_hash": "5fd59cb08d132ea794dceb65d1b9a9f8a804d01a88e3871ee57ac3a1346af152"}, "778861c6-a327-4c25-bf48-82ca57adb4f8": {"doc_hash": "26a6c8a136c90d1ef79b9e32779b2636af34d7708cd506a7ad597649ab5e55a1"}, "54803f07-6788-4d8b-b942-49050c0664d4": {"doc_hash": "6c0f94a4c81192610e6cf54d7d51ca768c9708d720ef3cff838ef4c001af940f"}, "a691e6b3-1595-4609-87fc-ab25a27be6ba": {"doc_hash": "9fe181e7bd4003d977da966f694e897b560dfb816707937f4025fe3dfacb6fdb"}, "535b97d7-a0b0-4fb5-a299-09a1b619ba0f": {"doc_hash": "a0ced1a148d7de2b3a472947c613271965019407ece7c8f5d695c7d966edeef8"}, "0d0ba3f4-dacb-4d05-ab58-dac5caa99043": {"doc_hash": "513926053dac4cd604ff98f4dd9425dfd59a1623f136cdca1fda99fa26a3a9e0"}, "efb13513-789a-48f8-b6b9-a8c8b836e870": {"doc_hash": "e7a8b3f103eb583e59ef4d71255caf2f3e81e37f02e5a108252c258c85b3323b"}, "858f99f3-c758-45d9-978d-8bfd07a2afb9": {"doc_hash": "b9266e3ab8163dad2d8baa2d981140b71466324b3a62321be0274fd5fac5387c"}, "8e5ce83e-304c-4a0b-9397-981716c7bf19": {"doc_hash": "46a940517ce38eefa94f6da83a2b70b1fc302cbe227a4068912fa70027ffa01d"}, "ed71f70d-7d4d-4913-83ef-1c6357784a35": {"doc_hash": "e54330688e1afff40e5aeef0e193bc2fd178361fc18e35e84b25184f4808226c"}, "5a63e8d2-9a64-4acf-bfa8-34702b163322": {"doc_hash": "69020692af3c5831c982c8f812e21b4f1c2608712ca03289f8f32c861132abb6"}, "64b84b9d-0db5-4390-beb0-292f8036f5d2": {"doc_hash": "1917be7220332dafc0b94204a1b9d6c15350c846c5d855cd75c33d2610195c01"}, "b138dc15-5625-4fd9-ba1c-87ac6918ad0e": {"doc_hash": "7b45eb20aaceec974bfaf827e89429c91dc9bc8c69c3e312e698c694a8deeda0"}, "2dc5ca4c-0e43-4e37-a1ea-1c016df0ce0d": {"doc_hash": "ecb89619af86321cc29c4e6809c58985953e6b9749de2e8a50c12177a575cb6b"}, "71a16310-3d2d-4fe7-b0f5-1d1adeb2ae7f": {"doc_hash": "f1aca2e4b91df5746340856334913a7e304260059ddc1f2ff5aa922efd989a25"}, "4d1362ea-2282-4db0-a908-6bff0b47eae6": {"doc_hash": "62fecf924e248cd96f3bb710a9d287938ee2836fbdf8bf7dbea545d6a8c8cd8d"}, "a10d10d6-f2bd-4bc5-8e12-54ddce5564b0": {"doc_hash": "586947be19c1d3aac7ce0309f32f891490dfb45750b973699e6aa94574a1e216"}, "0e4323c8-daad-49e9-8c8a-bf0c10d3ef06": {"doc_hash": "45136b8615e3a0a6f8de09100cf0eb5ebe5a6021f6874f55cb57b61f45382a34"}, "8e53fd0e-efdb-49c9-9e57-4abfa6514021": {"doc_hash": "328eb302cbb1e149fdb09babb67c5202b236f59da5dfe61279cf0beb1272e926"}, "08769e26-3180-474a-a25b-8977eaf7719f": {"doc_hash": "c4a91d0d2457216ccb044dba99456e9ad430eab81b6f4a7b6cbea22dbb757608"}, "38f86de2-d202-4f8c-b682-67197a052e63": {"doc_hash": "8576b8e8a2e4b472b4dcaacf6d061e9100603c9e4552725f2390b819125e86a0"}, "0160a30c-d9ba-464c-b070-4b1efb21540e": {"doc_hash": "dbe493592483981ea94925433ad9c6d28e633fe03cea5e7ec9825cca3549b47e"}, "16978656-b746-4ff8-8140-8f2a367e700f": {"doc_hash": "d7941e28373003c77631582884c5eec6e9b0c23a5540dd58ae7f78ff0833f67c"}, "48ee87ba-8dae-417e-a268-c9d3bd8e5cc9": {"doc_hash": "6bc627818b1a6515529254594d6dca693d1bd5330f9483fafcb694f010a0476d"}, "e3e2296b-4c27-44f6-922b-2b6202e81bb3": {"doc_hash": "d8022062d4a5fdcbdddf690a03d3fa61e96190839076c6ffb7d5a101bf755164"}, "0b9b4a0f-cfae-48ab-bf57-5325eac6ce5c": {"doc_hash": "128a59ae5b60144b69eeb8bee7384e47c4d8f9a927decc42b72887b696815de9"}, "8d3058e3-3b17-4844-a15e-9bb43998c758": {"doc_hash": "84f452c94cb6a107016c543e340e0b86d5aee400708dcad557de8d3bf535f250"}, "2ea9a708-5b7e-4e24-97d0-d3a0548d9b70": {"doc_hash": "c2a5adb7bb3843367256f140ee9514b6e36912948d11e2ee47a3b23feb5499c4"}, "25a8f0bc-494f-4a15-8f09-3f04cc1eeba4": {"doc_hash": "3cc7eb82ccd9f79b1b55b946b84f85863129d6fff5a5a377737be96006507079"}, "b3d0c97d-c631-442c-a438-43e7cd428b29": {"doc_hash": "093d5870f9cf5cc590bf929480bd7f93b228e4d06436fef95547462c6bf38da8"}, "d16963a2-e12f-4445-ba01-67f487d5bc9a": {"doc_hash": "d4ea6cc5223f2590fa850638daf12a7437008a508785876f02dbb44427ca5034"}, "5cda336c-b239-422f-a654-be859f71bef4": {"doc_hash": "7d6ea2b94de1b75163dc5a312abd2d4751354d79cffbe932e029c9d5e03f13a4"}, "bf731a0d-8a34-409e-ae0b-dbaff5df62a5": {"doc_hash": "2b610941c8a64a2d11d8756ee48ff6facce2dc7c7fdbaecaf49381371d94851c"}, "a7b86226-bb2a-4f78-9fe5-c773e33b41b7": {"doc_hash": "33271a7961d04200e4442a2464e8f796b70101e3729cb523f67b1b9a969ac1a9"}, "7f67dff5-5bdd-41e9-939c-65292695dc2b": {"doc_hash": "7b235be8d91f8f59bc3d8606f2e699882f7bbeb7cb662df9eb847f0ad885dae1"}, "b4e722b9-1223-482d-b378-d165a0aa6461": {"doc_hash": "02aa41bab5a0cab80dfcee9f859108b4c203782724e572e5ae88e5c7201dd985"}, "d96f7fe4-9b11-4381-af88-a5a8584e7ad8": {"doc_hash": "230220ae6a97a1c98b1dcea8b90e2e9b2e40f0b148f960c3a2e733bdc69dc37b"}, "b560b40f-5ba8-4761-bd96-f6a58f5f4e3d": {"doc_hash": "e339fcbd05eb5232287b6848a03c020060864db42fb36796b15558f34600c538"}, "ab6d35a5-d99b-48f2-b22f-9caf215c8051": {"doc_hash": "8c1fc42665d33663d98d0d439db1d9fadfb9fdeeb565c46e8de9e4981e8d69a6"}, "6aabf035-3cd7-46ae-8ff0-3e8cb5544ba5": {"doc_hash": "92237f959851d2b4ecf8f207597ef88e76e163af4c60ab636c605e6fd9a10dc4"}, "b9747ebf-efe7-45d5-9d78-c092eadee12f": {"doc_hash": "0f853f354032665922f70e528d6cbf8604fcfcb6bd9c8a0032f7dfc17e3e9c16"}, "da6e4678-df43-41d8-bd16-3647a5f46a90": {"doc_hash": "1a3101968fc910ba471dbefd363c1229fd9052a7e36b07bdf4895def1e22e37d"}, "90db9443-de94-4257-b388-d34ccda70096": {"doc_hash": "c39b373139270c70b00549775a4141fd5ed4f49512504f1d4b091c5287540c11"}, "4494cd39-44ac-4583-a679-0ea5dd1f320a": {"doc_hash": "804d21bcb50b4e556d013e7aa2c646a111c2946d121bb65b8b19b3e42ae83e13"}, "47cadafc-3aa6-4482-91dd-a0031ddb909c": {"doc_hash": "482c6d48d3588f732f7d739caba022d9d4ac15676c43470b57f56649c9e855f0"}, "6e457cbf-9b30-4f41-9155-b1e53d428ca5": {"doc_hash": "7698d204f452a4b0698582079400029f38d968964117f73000d2f55e3454a8ef"}, "e32da395-4517-4ff1-9d78-e6ee1d2a1175": {"doc_hash": "c6c599db0574ec073215f90206b5308205a16c8add78fc2ac730f20e1e63a5a3"}, "06bfdbf0-8686-446e-9ca3-8aa77d9195fa": {"doc_hash": "9a437ec6ebdb9367fd61eba94e81abd6485a5ed7ddadabeb18aa5fd0f9687498"}}}